{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21534,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos l\u00edquidos combust\u00edveis e inflam\u00e1veis, deve-se observar o seguinte:","provas":[{"id":1870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":48147,"hashId":"e52d9555b2da56833ba906d9900b84ea","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos l\u00edquidos combust\u00edveis e inflam\u00e1veis, deve-se observar o seguinte:<\/p>","resposta":228618,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia entre dois tanques de armazenamento de l\u00edquidos combust\u00edveis n\u00e3o dever\u00e1 ser inferior a 2m (dois metros).","id":228616,"corpo":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia entre dois tanques de armazenamento de l\u00edquidos combust\u00edveis n\u00e3o dever\u00e1 ser inferior a 2m (dois metros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O espa\u00e7amento m\u00ednimo entre dois tanques de armazenamento de l\u00edquidos combust\u00edveis diferentes dever\u00e1 ser de 7,5m (sete metros e cinq\u00fcenta cent\u00edmetros).","id":228617,"corpo":"<p align=justify>O espa\u00e7amento m\u00ednimo entre dois tanques de armazenamento de l\u00edquidos combust\u00edveis diferentes dever\u00e1 ser de 7,5m (sete metros e cinq\u00fcenta cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os tanques que armazenem l\u00edquidos inflam\u00e1veis, instalados enterrados no solo, dever\u00e3o obedecer ao distanciamento m\u00ednimo de 0,30m (trinta cent\u00edmetros) de alicerces de paredes.","id":228618,"corpo":"<p align=justify>Os tanques que armazenem l\u00edquidos inflam\u00e1veis, instalados enterrados no solo, dever\u00e3o obedecer ao distanciamento m\u00ednimo de 0,30m (trinta cent\u00edmetros) de alicerces de paredes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tanques que armazenem l\u00edquidos inflam\u00e1veis, instalados enterrados no solo, dever\u00e3o obedecer ao distanciamento m\u00ednimo de 5,0m (cinco metros) da divisa de outras propriedades.","id":228619,"corpo":"<p align=justify>Os tanques que armazenem l\u00edquidos inflam\u00e1veis, instalados enterrados no solo, dever\u00e3o obedecer ao distanciamento m\u00ednimo de 5,0m (cinco metros) da divisa de outras propriedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/48147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a Lixeira n\u00e3o estiver vazia, para esvazi\u00e1-la, \u00e9 suficiente clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre e, na lista que aparece em decorr\u00eancia dessa a\u00e7\u00e3o, clicar em Esvaziar Lixeira, realizando as confirma\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":114470,"hashId":"51a5e9e48bab23183ab761d22746b4c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a <span class=\"ql-font-serif\">Lixeira <\/span>n\u00e3o estiver vazia, para esvazi\u00e1-la, \u00e9 suficiente clicar com o bot\u00e3o direito do <em>mouse <\/em>sobre <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3439\/questao\/114470-20210526181007000000-0.png\" width=\"53\"> e, na lista que aparece em decorr\u00eancia dessa a\u00e7\u00e3o, clicar em<span class=\"ql-font-serif\"> Esvaziar Lixeira<\/span>, realizando as confirma\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.<\/p>","resposta":538288,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":538288,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":538289,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra parte de uma janela do Windows Explorer, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows 98. Com base nessa figura, julgue os itens seguintes, relativos ao Windows Explorer e ao Windows 98.","id":100298,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3439\/37.JPG\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura acima mostra parte de uma janela do Windows Explorer, executado em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows 98. Com base nessa figura, julgue os itens seguintes, relativos ao Windows Explorer e ao Windows 98.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/114470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00f5es e Investimentos","id":2428,"slug":"tecnico-financeiro-area-aplicacoes-e-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma pessoa devia determinada quantia a um amigo e j\u00e1 pagou 85% dessa d\u00edvida. Suponha ainda que, se pagar mais R$ 300,00, ter\u00e1 pago, ent\u00e3o, 90% da d\u00edvida. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da d\u00edvida \u00e9 inferior a R$ 5.000,00.","provas":[{"id":3479,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00f5es e Investimentos","id":2428,"slug":"tecnico-financeiro-area-aplicacoes-e-investimentos"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-financeiro-area-aplicacoes-e-investimentos-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Financeiro - \u00c1rea Aplica\u00e7\u00f5es e Investimentos - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":116603,"hashId":"2c84bd7d158a69799bbcda4a45952176","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma pessoa devia determinada quantia a um\r\namigo e j\u00e1 pagou 85% dessa d\u00edvida. Suponha ainda que, se\r\npagar mais R$ 300,00, ter\u00e1 pago, ent\u00e3o, 90% da d\u00edvida.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da d\u00edvida \u00e9 inferior a R$ 5.000,00.<\/p>","resposta":545446,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":545445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":545446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, com refer\u00eancia \u00e0 matem\u00e1tica financeira.","id":101471,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, com refer\u00eancia \u00e0 matem\u00e1tica financeira.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/116603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":2429,"slug":"tecnico-financeiro-area-contabil-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de juros simples trimestral que \u00e9 equivalente \u00e0 taxa de descontos \u00e9 inferior a 12% ao trimestre.","provas":[{"id":3489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira","id":2429,"slug":"tecnico-financeiro-area-contabil-financeira"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-financeiro-area-contabil-financeira-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Financeiro - \u00c1rea Cont\u00e1bil-Financeira - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":117145,"hashId":"0085705e3b1b3318f27e95161a7e6e9f","enunciado":"<p align=justify>A taxa de juros simples trimestral que \u00e9 equivalente \u00e0 taxa de\r\ndescontos \u00e9 inferior a 12% ao trimestre.<\/p>","resposta":547660,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":547660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":547659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma nota promiss\u00f3ria com valor de face de R$ 7.500,00, cujo termo \u00e9 de 8 meses, com juros simples de 2,5% ao m\u00eas, foi descontada quatro meses antes de seu vencimento em um banco que cobra a taxa de desconto simples de 5% ao m\u00eas. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.","id":101854,"enunciado":"<p align=justify>Uma nota promiss\u00f3ria com valor de face de R$ 7.500,00, cujo\r\ntermo \u00e9 de 8 meses, com juros simples de 2,5% ao m\u00eas, foi\r\ndescontada quatro meses antes de seu vencimento em um banco\r\nque cobra a taxa de desconto simples de 5% ao m\u00eas. Acerca dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/117145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702,"slug":"qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui um direito assegurado ao propriet\u00e1rio de uma marca registrada no INPI:","provas":[{"id":3487,"cargo":{"descricao":"Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":4702,"slug":"qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-qualquer-area-de-formacao-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":117275,"hashId":"c327a5ab008dc713248c381517f28eb0","enunciado":"N\u00c3O constitui um direito assegurado ao propriet\u00e1rio de uma marca registrada no INPI:","resposta":548226,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"us\u00e1-la de forma exclusiva, em qualquer lugar do Brasil;","id":548223,"corpo":"<p align=justify>us\u00e1-la de forma exclusiva, em qualquer lugar do Brasil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ced\u00ea-la a qualquer pessoa;","id":548224,"corpo":"<p align=justify>ced\u00ea-la a qualquer pessoa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licenciar seu uso a outra pessoa;","id":548225,"corpo":"<p align=justify>licenciar seu uso a outra pessoa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impedir sua cita\u00e7\u00e3o em uma obra acad\u00eamica;","id":548226,"corpo":"<p align=justify>impedir sua cita\u00e7\u00e3o em uma obra acad\u00eamica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"zelar pela sua reputa\u00e7\u00e3o.","id":548227,"corpo":"<p align=justify>zelar pela sua reputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 037","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/117275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que haja ERRO na interpreta\u00e7\u00e3o dos elementos de composi\u00e7\u00e3o da palavra em destaque.","provas":[{"id":1222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":27907,"hashId":"b1b264d748ad7cfa1fc5c8e5d37b6537","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que haja ERRO na interpreta\u00e7\u00e3o dos elementos de composi\u00e7\u00e3o da palavra em destaque.<\/p>","resposta":133590,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anomia: aus\u00eancia de leis","id":133587,"corpo":"<p align=justify><u>anomia<\/u>: aus\u00eancia de leis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ign\u00edvomo: que expele fogo","id":133588,"corpo":"<p align=justify><u>ign\u00edvomo<\/u>: que expele fogo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sesquicenten\u00e1rio: cento e cinq\u00fcenta anos","id":133589,"corpo":"<p align=justify><u>sesquicenten\u00e1rio<\/u>: cento e cinq\u00fcenta anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"litografia: gravura em madeira","id":133590,"corpo":"<p align=justify><u>litografia<\/u>: gravura em madeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":24417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/27907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tce-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sujeito ativo e sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria: I. O sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da compet\u00eancia legislativa para instituir o tributo. II. A capacidade tribut\u00e1ria passiva das pessoas naturais depende da sua capacidade civil, bem como de n\u00e3o estarem sujeitas a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades civis, comerciais ou profissionais. III. O sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da capacidade ativa para exigir o seu cumprimento. IV. Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, as conven\u00e7\u00f5es particulares n\u00e3o podem ser opostas ao Fisco para modificar a defini\u00e7\u00e3o legal do sujeito passivo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias correspondentes.","provas":[{"id":75,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tce-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2002-fcc-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Assessor Jur\u00eddico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":241348,"hashId":"6906e94cb51106dddebb25505972e49b","enunciado":"<P align=justify>Sujeito ativo e sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da compet\u00eancia legislativa para instituir o tributo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A capacidade tribut\u00e1ria passiva das pessoas naturais depende da sua capacidade civil, bem como de n\u00e3o estarem sujeitas a medidas que importem priva\u00e7\u00e3o ou limita\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de atividades civis, comerciais ou profissionais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da capacidade ativa para exigir o seu cumprimento. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, as conven\u00e7\u00f5es particulares n\u00e3o podem ser opostas ao Fisco para modificar a defini\u00e7\u00e3o legal do sujeito passivo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias correspondentes.<\/P>","resposta":933200,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":933196,"corpo":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":933197,"corpo":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":933198,"corpo":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":933199,"corpo":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":933200,"corpo":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 75 e 76. Em cada uma destas quest\u00f5es s\u00e3o apresentadas quatro afirmativas e para respond\u00ea-las use a chave abaixo:","id":3684,"enunciado":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 75 e 76.\r\nEm cada uma destas quest\u00f5es s\u00e3o apresentadas quatro\r\nafirmativas e para respond\u00ea-las use a chave abaixo:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 e 76 ","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407155,"slug":"direito-tributario-sujeito-ativo"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/241348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"faculdades-integradas-rio-branco"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas gerenciadores de bancos de dados categorizam-se em tr\u00eas grandes grupos, de acordo com sua abordagem na constru\u00e7\u00e3o. Estes grupos s\u00e3o:","provas":[{"id":585,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"faculdades-integradas-rio-branco"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"faculdades-integradas-rio-branco-2002-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Faculdades Integradas Rio Branco - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":356775,"hashId":"a1c019bae00cd732e734f9981b85e925","enunciado":"<p align=justify>Sistemas gerenciadores de bancos de dados categorizam-se em tr\u00eas grandes grupos, de acordo com sua abordagem na constru\u00e7\u00e3o. Estes grupos s\u00e3o:<\/p>","resposta":1266673,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico, rede, relacional; ","id":1266673,"corpo":"<p align=justify>hier\u00e1rquico, rede, relacional;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"centralizado, distribu\u00eddo, replicado;","id":1266674,"corpo":"<p align=justify>centralizado, distribu\u00eddo, replicado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"batch, online, tempo real;","id":1266675,"corpo":"<p align=justify>batch, online, tempo real;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um n\u00edvel, dois n\u00edveis, tr\u00eas n\u00edveis;","id":1266676,"corpo":"<p align=justify>um n\u00edvel, dois n\u00edveis, tr\u00eas n\u00edveis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cliente\/servidor, cliente\/cliente, servidor central. ","id":1266677,"corpo":"<p align=justify>cliente\/servidor, cliente\/cliente, servidor central.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"faculdades-integradas-rio-branco"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo de comunica\u00e7\u00e3o padr\u00e3o da internet (World Wide Web) \u00e9 o: ","provas":[{"id":585,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Faculdades Integradas Rio Branco","sigla":"Faculdades Integradas Rio Branco","id":352,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"faculdades-integradas-rio-branco"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"faculdades-integradas-rio-branco-2002-nce-administrador","tipo":1,"nome":"NCE - Faculdades Integradas Rio Branco - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":356833,"hashId":"9822c72720bb67c2992805859c95df0e","enunciado":"<p align=justify>O protocolo de comunica\u00e7\u00e3o padr\u00e3o da internet (World Wide Web) \u00e9 o: <\/p>","resposta":1266884,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTML;","id":1266882,"corpo":"<p align=justify>HTML;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"XML;","id":1266883,"corpo":"<p align=justify>XML;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HTTP;","id":1266884,"corpo":"<p align=justify>HTTP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DCOM;","id":1266885,"corpo":"<p align=justify>DCOM;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CORBA.","id":1266886,"corpo":"<p align=justify>CORBA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/356833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, EXCETO:","provas":[{"id":2985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-fumarc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PGJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":347688,"hashId":"304f6f6ffd38d821e5cb43c07170222c","enunciado":"<P align=justify>Compete ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":1235005,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar ao Poder Legislativo os projetos de lei de iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1235002,"corpo":"<p align=justify>encaminhar ao Poder Legislativo os projetos de lei de iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"determinar a abertura de concurso para ingresso na carreira e presidir a respectiva comiss\u00e3o.","id":1235003,"corpo":"<p align=justify>determinar a abertura de concurso para ingresso na carreira e presidir a respectiva comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integrar como membro nato e presidir os \u00f3rg\u00e3os colegiados do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1235004,"corpo":"<p align=justify>integrar como membro nato e presidir os \u00f3rg\u00e3os colegiados do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"julgar recurso contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria em processo disciplinar administrativo.","id":1235005,"corpo":"<p align=justify>julgar recurso contra decis\u00e3o condenat\u00f3ria em processo disciplinar administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 21 a 26 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.","id":204588,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 21 a 26 S\u00c3O BASEADAS NA LEI COMPLEMENTAR N.\u00ba 34, DE 12-9-94, COM A REDA\u00c7\u00c3O RESULTANTE DE ALTERA\u00c7\u00d5ES POSTERIORES.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno do Conselho Superior - Lei Complementar n\u00ba34\/94 - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-do-conselho-superior-lei-complementar-no-34-94-mpe-mg"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/347688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o d\u00e1 continuidade ao texto, de forma coesa, coerente e gramaticalmente correta.","provas":[{"id":128,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2002-esaf-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - BACEN - Analista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":3004,"hashId":"713d3613d536dd6627fc748f364c3b07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que <u>n\u00e3o<\/u> d\u00e1 continuidade ao texto, de forma coesa, coerente e gramaticalmente correta.<\/p>","resposta":14849,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que evidenciou uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico foi a conjuga\u00e7\u00e3o desses fatos anteriormente enumerados ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":14845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que evidenciou uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico foi a conjuga\u00e7\u00e3o desses fatos anteriormente enumerados ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjugado ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia, esse conjunto de fatores evidenciou uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico.","id":14846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjugado ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia, esse conjunto de fatores evidenciou uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico foi evidenciada em raz\u00e3o da conjuga\u00e7\u00e3o desses fatos ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\" ocorrido ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":14847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico foi evidenciada em raz\u00e3o da conjuga\u00e7\u00e3o desses fatos ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\" ocorrido ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Associada ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia, essa conjuntura evidenciou uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico.","id":14848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associada ao desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia, essa conjuntura evidenciou uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos esses fatos, conjugados com o desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia, evidenciou-se uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico.","id":14849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos esses fatos, conjugados com o desaparecimento do \"imposto inflacion\u00e1rio\", ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o da economia, evidenciou-se uma relativa incapacidade de algumas institui\u00e7\u00f5es financeiras promoverem, espont\u00e2nea e tempestivamente, os ajustes necess\u00e1rios para sua sobreviv\u00eancia no novo ambiente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo serve de base para as quest\u00f5es 01 e 02.O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o da economia brasileira alterou radicalmente o cen\u00e1rio _____1_______ atuavam as institui\u00e7\u00f5es financeiras. A abertura da economia, _____2_______ incremento das importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de exigir o desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os \u00e1geis no mercado de c\u00e2mbio, revelou o grau de inefici\u00eancia de alguns setores industriais e comerciais dom\u00e9sticos, com baixa lucratividade e deseconomias, ______3______ refletir-se na incapacidade de recupera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos pelos bancos. ______4______, atuou o corte de subs\u00eddios a alguns setores econ\u00f4micos, aumentando o grau de inadimpl\u00eancia para com o sistema banc\u00e1rio. Al\u00e9m disso, as pol\u00edticas monet\u00e1ria e fiscal restritivas adotadas a partir da implementa\u00e7\u00e3o do Plano Real contribu\u00edam adicionalmente para as dificuldades credit\u00edcias enfrentadas por alguns setores da economia, ____5_____ forma passageira.(www.bcb.gov.br)","id":2492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo serve de base para as quest\u00f5es 01 e 02.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o da economia brasileira alterou radicalmente o cen\u00e1rio _____1_______ atuavam as institui\u00e7\u00f5es financeiras. A abertura da economia, _____2_______ incremento das importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de exigir o desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os \u00e1geis no mercado de c\u00e2mbio, revelou o grau de inefici\u00eancia de alguns setores industriais e comerciais dom\u00e9sticos, com baixa lucratividade e deseconomias, ______3______ refletir-se na incapacidade de recupera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos pelos bancos. ______4______, atuou o corte de subs\u00eddios a alguns setores econ\u00f4micos, aumentando o grau de inadimpl\u00eancia para com o sistema banc\u00e1rio. Al\u00e9m disso, as pol\u00edticas monet\u00e1ria e fiscal restritivas adotadas a partir da implementa\u00e7\u00e3o do Plano Real contribu\u00edam adicionalmente para as dificuldades credit\u00edcias enfrentadas por alguns setores da economia, ____5_____ forma passageira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(www.bcb.gov.br)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 e 02","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/3004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferentes \u00e9pocas s\u00e3o mais facilmente rotuladas quando coloridas de siglas e apelidos, quando tendenciosamente hierarquizadas, quer pela autoconsci\u00eancia que uma gera\u00e7\u00e3o tem do momento em que vive, quer pela vis\u00e3o que, deste momento, possuir\u00e1 um grupo p\u00f3stero de analistas.-Infere-se do texto que","provas":[{"id":287,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"},{"id":283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5469,"hashId":"bf7be7fe87497e516ff83c0e110fdac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As diferentes \u00e9pocas s\u00e3o mais facilmente rotuladas quando coloridas de siglas e apelidos, quando tendenciosamente hierarquizadas, quer pela autoconsci\u00eancia que uma gera\u00e7\u00e3o tem do momento em que vive, quer pela vis\u00e3o que, deste momento, possuir\u00e1 um grupo p\u00f3stero de analistas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que<\/p>","resposta":27025,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto as gera\u00e7\u00f5es atuais quanto as vindouras alicer\u00e7am-se em fatores subjetivos para a rotula\u00e7\u00e3o das \u00e9pocas.","id":27025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto as gera\u00e7\u00f5es atuais quanto as vindouras alicer\u00e7am-se em fatores subjetivos para a rotula\u00e7\u00e3o das \u00e9pocas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 um grupo p\u00f3stero de analistas cuja fun\u00e7\u00e3o consiste em criticar o lado negativo de cada \u00e9poca.","id":27026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um grupo p\u00f3stero de analistas cuja fun\u00e7\u00e3o consiste em criticar o lado negativo de cada \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"tendenciosamente hierarquizadas, as diversas \u00e9pocas alimentam-se da autoconsci\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es que nelas vivem.","id":27027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendenciosamente hierarquizadas, as diversas \u00e9pocas alimentam-se da autoconsci\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es que nelas vivem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"existe uma autoconsci\u00eancia capaz de estabelecer confronto entre uma \u00e9poca e outra.","id":27028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma autoconsci\u00eancia capaz de estabelecer confronto entre uma \u00e9poca e outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"o colorido das siglas e apelidos hierarquiza e rotula as tend\u00eancias das diferentes \u00e9pocas.","id":27029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o colorido das siglas e apelidos hierarquiza e rotula as tend\u00eancias das diferentes \u00e9pocas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.-\tEssas quest\u00f5es referem-se a compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale, na folha de respostas, a alternativa que esteja de acordo com o texto. -Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nela contidas.","id":4678,"enunciado":"<p><u>Instru\u00e7\u00f5es para as quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.<\/u><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tEssas quest\u00f5es referem-se a compreens\u00e3o de leitura. Leia atentamente cada uma delas e assinale, na folha de respostas, a alternativa que esteja de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Baseie-se exclusivamente nas informa\u00e7\u00f5es nela contidas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/5469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apura\u00e7\u00e3o a cargo do Tribunal Regional Eleitoral deve ser feita por uma comiss\u00e3o apuradora, cujos trabalhos podem ser acompanhados","provas":[{"id":283,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":5562,"hashId":"252e618311f953eb4b8d4a7f683d366a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apura\u00e7\u00e3o a cargo do Tribunal Regional Eleitoral deve ser feita por uma comiss\u00e3o apuradora, cujos trabalhos podem ser acompanhados<\/p>","resposta":27494,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente por servidores do pr\u00f3prio Tribunal, sob autoriza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia.","id":27490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente por servidores do pr\u00f3prio Tribunal, sob autoriza\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por quaisquer pessoas interessadas, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia e \u00e0 democracia.","id":27491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por quaisquer pessoas interessadas, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 transpar\u00eancia e \u00e0 democracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por fiscais dos partidos interessados, que podem impugnar ou interpor recursos sempre que julgarem necess\u00e1rio.","id":27492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por fiscais dos partidos interessados, que podem impugnar ou interpor recursos sempre que julgarem necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclusivamente por pessoas previamente inscritas e autorizadas pela Presid\u00eancia.","id":27493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente por pessoas previamente inscritas e autorizadas pela Presid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por delegados dos partidos interessados, sem que, entretanto, neles intervenham com protesto, impugna\u00e7\u00f5es ou recursos.","id":27494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por delegados dos partidos interessados, sem que, entretanto, neles intervenham com protesto, impugna\u00e7\u00f5es ou recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Eletr\u00f4nico de Vota\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Sistema Eletr\u00f4nico de Vota\u00e7\u00e3o","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404014,"slug":"direito-eleitoral-sistema-eletronico-de-votacao"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/5562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arnaldo foi casado com Arminda, de quem \u00e9 separado judicialmente. Sendo a m\u00e3e de Arminda viva,","provas":[{"id":287,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5604,"hashId":"c851975e2c8e9564dfb93e5bd3c0a51e","enunciado":"<p align=justify>Arnaldo foi casado com Arminda, de quem \u00e9 separado\r\njudicialmente. Sendo a m\u00e3e de Arminda viva,<\/p>","resposta":27702,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o parentesco por afinidade entre ela e seu genro deixou de existir com a separa\u00e7\u00e3o.","id":27700,"corpo":"<p align=justify>o parentesco por afinidade entre ela e seu genro\r\ndeixou de existir com a separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"ela n\u00e3o tem, assim como nunca teve, nenhum la\u00e7o de parentesco com Arnaldo.","id":27701,"corpo":"<p align=justify>ela n\u00e3o tem, assim como nunca teve, nenhum la\u00e7o\r\nde parentesco com Arnaldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"a afinidade entre ela e Arnaldo n\u00e3o est\u00e1 extinta.","id":27702,"corpo":"<p align=justify>a afinidade entre ela e Arnaldo n\u00e3o est\u00e1 extinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"somente o acordo entre os separandos tinha o poder de manter a afinidade entre ela e Arnaldo.","id":27703,"corpo":"<p align=justify>somente o acordo entre os separandos tinha o poder\r\nde manter a afinidade entre ela e Arnaldo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"somente o acordo entre os separandos tinha o poder de extinguir a afinidade entre ela e Arnaldo. ","id":27704,"corpo":"<p align=justify>somente o acordo entre os separandos tinha o\r\npoder de extinguir a afinidade entre ela e Arnaldo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"}],"slug":"direito-civil\/5604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 4.320, de 17\/03\/64, ao tratar da Lei de Or\u00e7amento e classificar a receita corrente, considera as multas e a cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa como receitas","provas":[{"id":287,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5626,"hashId":"1f5efc9bf54a6acd5202d95b264803e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 4.320, de 17\/03\/64, ao tratar da Lei de Or\u00e7amento e classificar a receita corrente, considera as multas e a cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa como receitas<\/p>","resposta":27814,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de capital.","id":27810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"tribut\u00e1rias.","id":27813,"corpo":"<p>tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"patrimoniais.","id":27811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"industriais.","id":27812,"corpo":"<p>industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"diversas.","id":27814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diversas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":"direito-financeiro\/5626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000, a receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no","provas":[{"id":287,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-pi-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":5627,"hashId":"0361b4b4bf145dc6a455e28ae9cfcdf2","enunciado":"<p align=justify>Para fins da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000, a\r\nreceita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada somando-se as\r\nreceitas arrecadadas no<\/p>","resposta":27815,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00eas em refer\u00eancia e nos 11 anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":27815,"corpo":"<p align=justify>m\u00eas em refer\u00eancia e nos 11 anteriores, exclu\u00eddas as\r\nduplicidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a    "},{"corpo_clean":"primeiro m\u00eas do exerc\u00edcio financeiro e nos 3 posteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":27816,"corpo":"<p align=justify>primeiro m\u00eas do exerc\u00edcio financeiro e nos 3\r\nposteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b    "},{"corpo_clean":"m\u00eas anterior ao in\u00edcio do exerc\u00edcio financeiro e nos 3 posteriores, abrangidas as duplicidades.","id":27817,"corpo":"<p align=justify>m\u00eas anterior ao in\u00edcio do exerc\u00edcio financeiro e nos 3\r\nposteriores, abrangidas as duplicidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c    "},{"corpo_clean":"\u00faltimo m\u00eas do exerc\u00edcio financeiro e nos 11 meses anteriores, abrangidas as duplicidades.","id":27818,"corpo":"<p align=justify>\u00faltimo m\u00eas do exerc\u00edcio financeiro e nos 11 meses\r\nanteriores, abrangidas as duplicidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d    "},{"corpo_clean":"no m\u00eas subseq\u00fcente da data de refer\u00eancia e nos 5 anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":27819,"corpo":"<p align=justify>no m\u00eas subseq\u00fcente da data de refer\u00eancia e nos 5\r\nanteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/5627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se listar o nome do candidato, nome do concurso e pontua\u00e7\u00e3o dos candidatos que passaram em primeiro lugar dentre todos os concursos. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento espec\u00edfico para situa\u00e7\u00f5es de empate no primeiro lugar. Para tanto, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":1017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":24036,"hashId":"382b0d4362a30b0fb3c66759040a6225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se listar o nome do candidato, nome do concurso e pontua\u00e7\u00e3o dos candidatos que passaram em primeiro lugar dentre todos os concursos. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento espec\u00edfico para situa\u00e7\u00f5es de empate no primeiro lugar. Para tanto, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":115997,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);","id":115991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos= max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos);","id":115994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos= max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);","id":115997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o GROUP BY inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o);","id":116002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT candidato.nome, concurso.nome, inscri\u00e7\u00e3o.pontos FROM candidato, inscri\u00e7\u00e3o, concurso WHERE candidato.ci=inscri\u00e7\u00e3o.ci and inscri\u00e7\u00e3o.n\u00famero=concurso.n\u00famero and inscri\u00e7\u00e3o.pontos in (SELECT max(inscri\u00e7\u00e3o.pontos) FROM inscri\u00e7\u00e3o);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O DIAGRAMA DE ENTIDADES E RELACIONAMENTOS (DER) E AS RESPECTIVAS TABELAS DE DADOS A SEGUIR DIZEM RESPEITO \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 46 A 50.Candidato: cinomenascimentotelefoneMG-1.468.280Flavia Fernades12\/3\/198431-2418-0705MG-2.824.888Patricia Braga13\/11\/197931-2072-3085MG-3.704.522Fernanda Fagundes21\/4\/198131-2419-3379MG-6.893.161Henrique Santos17\/1\/198131-3970-1784MG-9.418.414Cassia Delano28\/6\/197731-2844-8692Inscri\u00e7\u00e3o: cin\u00fameropontosMG-1.468.280100160MG-6.893.161100188MG-3.704.522100132MG-2.824.888100240MG-3.704.522100288MG-3.704.522100325MG-2.824.888100345MG-9.418.414100533MG-9.418.414100770MG-6.893.161100750MG-1.468.280100770Concurso: n\u00fameronomedatavagassolicitante1001Analista de Sistemas1\/12\/20022Procuradoria1002Administrador29\/9\/20022Tribunal de Justi\u00e7a1003Escriv\u00e3o29\/9\/20021Tribunal de Justi\u00e7a1004Engenheiro El\u00e9trico29\/9\/20021Procuradoria1005Auxiliar de Escrit\u00f3rio16\/9\/20011Transitar1006Auxiliar de Escrit\u00f3rio1\/12\/20024Procuradoria1007Oficial de Justi\u00e7a29\/9\/20021Tribunal de Justi\u00e7a","id":20981,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O DIAGRAMA DE ENTIDADES E RELACIONAMENTOS (DER) E AS RESPECTIVAS TABELAS DE DADOS A SEGUIR DIZEM RESPEITO \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 46 A 50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/1017\/grupo-questao\/20981-20230106113521000000-0.png\" style=\"\" width=\"697\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Candidato: <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 502px;\"><colgroup><col width=\"114\"><col width=\"174\"><col width=\"100\"><col width=\"114\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">ci<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">nome<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: black;\">nascimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">telefone<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-1.468.280<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Flavia Fernades<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12\/3\/1984<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31-2418-0705<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-2.824.888<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patricia Braga<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13\/11\/1979<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31-2072-3085<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fernanda Fagundes<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21\/4\/1981<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31-2419-3379<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-6.893.161<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Henrique Santos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17\/1\/1981<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31-3970-1784<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-9.418.414<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cassia Delano<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28\/6\/1977<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">31-2844-8692<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inscri\u00e7\u00e3o: <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 276px;\"><colgroup><col width=\"114\"><col width=\"80\"><col width=\"82\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">ci<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: black;\">n\u00famero<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: black;\">pontos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-1.468.280<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-6.893.161<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-2.824.888<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1002<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1002<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-3.704.522<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1003<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-2.824.888<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1003<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-9.418.414<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1005<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">33<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-9.418.414<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-6.893.161<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">MG-1.468.280<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concurso: <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 563px;\"><colgroup><col width=\"84\"><col width=\"154\"><col width=\"107\"><col width=\"100\"><col width=\"118\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: black;\">n\u00famero<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">nome<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: black;\">vagas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\"><strong style=\"color: black;\">solicitante<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1001<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Analista de Sistemas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1\/12\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Procuradoria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1002<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Administrador<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1003<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Escriv\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1004<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Engenheiro El\u00e9trico<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Procuradoria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1005<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Auxiliar de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16\/9\/2001<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transitar<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1006<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Auxiliar de Escrit\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1\/12\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Procuradoria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1007<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Oficial de Justi\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29\/9\/2002<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de modulariza\u00e7\u00e3o escolhidas para um projeto de software precisam ser necessariamente suportadas pelas constru\u00e7\u00f5es da linguagem de implementa\u00e7\u00e3o escolhida. A falta desse suporte propicia o risco de que caracter\u00edsticas desej\u00e1veis como a integra\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos fiquem comprometidas (Linguistic Modular Units principle). Marque a alternativa que representa um suporte a esse principio e que \u00e9 encontrado na linguagem Borland's Delphi:","provas":[{"id":1017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":24180,"hashId":"e17ab1fb4c83e27e74dbb60830e3a98a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas de modulariza\u00e7\u00e3o escolhidas para um projeto de software precisam ser necessariamente suportadas pelas constru\u00e7\u00f5es da linguagem de implementa\u00e7\u00e3o escolhida. A falta desse suporte propicia o risco de que caracter\u00edsticas desej\u00e1veis como a integra\u00e7\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos fiquem comprometidas (<em>Linguistic Modular Units principle<\/em>). Marque a alternativa que representa um suporte a esse principio e que \u00e9 encontrado na linguagem <em>Borland's Delphi<\/em>:<\/p>","resposta":116645,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de mem\u00f3ria alocada","id":116644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Libera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de mem\u00f3ria alocada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratamento de exce\u00e7\u00e3o","id":116645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento de exce\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a m\u00faltipla","id":116646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a m\u00faltipla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros formais que sejam gen\u00e9ricos","id":116647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros formais que sejam gen\u00e9ricos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que expressa corretamente o significado de ungido, em ... \"colocar o tapete presidencial que receber\u00e1 o candidato ungido\" ..., \u00e9","provas":[{"id":1409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2002-vunesp-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":33741,"hashId":"a6dd27f4e9643be2cabd9939f24a49c4","enunciado":"<p align=justify>A palavra que expressa corretamente o significado de\r\nungido, em ... \"colocar o tapete presidencial que receber\u00e1\r\no candidato ungido\" ..., \u00e9<\/p>","resposta":160596,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sacrificado.","id":160592,"corpo":"<p align=justify>sacrificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"usurpado.","id":160593,"corpo":"<p align=justify>usurpado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"surgido.","id":160594,"corpo":"<p align=justify>surgido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proposto.","id":160595,"corpo":"<p align=justify>proposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sagrado.","id":160596,"corpo":"<p align=justify>sagrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/33741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aproveitamento de potenciais energ\u00e9ticos em terras ind\u00edgenas s\u00f3 pode ser efetivado com autoriza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4152,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Arquivologista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":162939,"hashId":"2afb4563e92a1c086388ea082a82ff5d","enunciado":"<p align=justify>O aproveitamento de potenciais energ\u00e9ticos em terras ind\u00edgenas s\u00f3 pode ser efetivado com autoriza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":710776,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Governos Municipais envolvidos, ouvidas as comunidades afetadas;","id":710774,"corpo":"<p align=justify>dos Governos Municipais envolvidos, ouvidas as comunidades afetadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das comunidades afetadas;","id":710775,"corpo":"<p align=justify>das comunidades afetadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Congresso Nacional, ouvidas as comunidades afetadas;","id":710776,"corpo":"<p align=justify>do Congresso Nacional, ouvidas as comunidades afetadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Presidente da Rep\u00fablica, ouvidas as comunidades afetadas;","id":710777,"corpo":"<p align=justify>do Presidente da Rep\u00fablica, ouvidas as comunidades afetadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do chefe ind\u00edgena, desde que tenha sido eleito pelas comunidades afetadas.","id":710778,"corpo":"<p align=justify>do chefe ind\u00edgena, desde que tenha sido eleito pelas comunidades afetadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.427\/1996 - Institui a ANEEL e Disciplina o Regime das Concess\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia El\u00e9trica","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":2948,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-427-1996-institui-a-aneel-e-disciplina-o-regime-das-concessoes-de-servicos-publicos-de-energia-eletrica"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/162939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos.\"; com essa frase, o jornalista quer dizer que o Brasil:","provas":[{"id":4178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletrica-com-ingles-e-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":164467,"hashId":"92f2207bb5f686d808d21e519fff76d7","enunciado":"<p align=justify>\"No campo diplom\u00e1tico, come\u00e7a a exercitar seus m\u00fasculos.\"; com essa frase, o jornalista quer dizer que o Brasil:<\/p>","resposta":716508,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 est\u00e1 suficientemente forte para come\u00e7ar a exercer sua lideran\u00e7a na Am\u00e9rica Latina;","id":716506,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 est\u00e1 suficientemente forte para come\u00e7ar a exercer sua lideran\u00e7a na Am\u00e9rica Latina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"j\u00e1 mostra que \u00e9 mais forte que seus pa\u00edses vizinhos;","id":716507,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 mostra que \u00e9 mais forte que seus pa\u00edses vizinhos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 iniciando seu trabalho diplom\u00e1tico a fim de marcar presen\u00e7a no cen\u00e1rio exterior;","id":716508,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 iniciando seu trabalho diplom\u00e1tico a fim de marcar presen\u00e7a no cen\u00e1rio exterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pretende mostrar ao mundo e aos pa\u00edses vizinhos que j\u00e1 \u00e9 suficientemente forte para tornar-se l\u00edder;","id":716509,"corpo":"<p align=justify>pretende mostrar ao mundo e aos pa\u00edses vizinhos que j\u00e1 \u00e9 suficientemente forte para tornar-se l\u00edder;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ainda \u00e9 inexperiente no trato com a pol\u00edtica exterior.","id":716510,"corpo":"<p align=justify>ainda \u00e9 inexperiente no trato com a pol\u00edtica exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":129983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/164467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea esteja trabalhando com dois documentos Microsoft Word simultaneamente: documento1 e documento2. A maneira correta de copiar um peda\u00e7o de texto do documento1 para o documento2 \u00e9:","provas":[{"id":4178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-eletrica-com-ingles-e-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":164543,"hashId":"efbef0f2b96f48f755b3dfc6f8ab8cb4","enunciado":"<p align=justify>Suponha que voc\u00ea esteja trabalhando com dois documentos Microsoft Word simultaneamente: documento1 e documento2. A maneira correta de copiar um peda\u00e7o de texto do documento1 para o documento2 \u00e9:<\/p>","resposta":716778,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, Selecionar o texto a ser copiado no documento1, alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada;","id":716775,"corpo":"<p align=justify>Alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, Selecionar o texto a ser copiado no documento1, alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar;","id":716776,"corpo":"<p align=justify>Alternar para o documento2, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, alternar para o documento1, selecionar o texto a ser copiado, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar; ","id":716777,"corpo":"<p align=justify>Alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar, alternar para o documento1, selecionar o texto a ser copiado, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar;","id":716778,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Copiar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Recortar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar.","id":716779,"corpo":"<p align=justify>Selecionar o texto a ser copiado no documento1, menu Editar op\u00e7\u00e3o Recortar, alternar para o documento2, posicionar o cursor de inser\u00e7\u00e3o de texto na posi\u00e7\u00e3o desejada, menu Editar op\u00e7\u00e3o Colar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 41 at\u00e9 50 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.","id":130005,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 41 at\u00e9 50 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/164543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se navega pela Internet, normalmente as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas entre o cliente (browser) e o servidor sem nenhum cuidado com a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Ao realizarmos opera\u00e7\u00f5es que necessitam de seguran\u00e7a, o provedor do servi\u00e7o deve oferecer a possibilidade de uma transa\u00e7\u00e3o segura atrav\u00e9s de criptografia (como se a informa\u00e7\u00e3o fosse embaralhada). Podemos reconhecer que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 segura atrav\u00e9s da sigla https:\/\/ no endere\u00e7o do site ou:","provas":[{"id":4202,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":166089,"hashId":"111e68f44d25de4639a5f56c5198ff41","enunciado":"<p align=justify>Quando se navega pela Internet, normalmente as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas entre o cliente (browser) e o servidor sem nenhum cuidado com a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Ao realizarmos opera\u00e7\u00f5es que necessitam de seguran\u00e7a, o provedor do servi\u00e7o deve oferecer a possibilidade de uma transa\u00e7\u00e3o segura atrav\u00e9s de criptografia (como se a informa\u00e7\u00e3o fosse embaralhada). Podemos reconhecer que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 segura atrav\u00e9s da sigla https:\/\/ no endere\u00e7o do site ou:<\/p>","resposta":722188,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo aviso de instala\u00e7\u00e3o de um plug-in no browser;","id":722186,"corpo":"<p align=justify>pelo aviso de instala\u00e7\u00e3o de um plug-in no browser;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por aparecer no nome do site \"wwws\" no lugar de apenas \"www\";","id":722187,"corpo":"<p align=justify>por aparecer no nome do site \"wwws\" no lugar de apenas \"www\";<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por aparecer um \u00edcone de um cadeado fechado na barra de status do browser.","id":722188,"corpo":"<p align=justify>por aparecer um \u00edcone de um cadeado fechado na barra de status do browser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por confiar que o provedor do servi\u00e7o ir\u00e1 manter os dados seguros;","id":722189,"corpo":"<p align=justify>por confiar que o provedor do servi\u00e7o ir\u00e1 manter os dados seguros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por um aviso do servidor em uma janela em separado.","id":722190,"corpo":"<p align=justify>por um aviso do servidor em uma janela em separado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado","id":130900,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00famero 21 at\u00e9 30 referem-se a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware do fabricante. Todos os softwares devem ser considerados em sua vers\u00e3o em portugu\u00eas, quando aplic\u00e1vel, exceto quando especificado<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/166089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de bancos de dados, \u00edndices s\u00e3o melhor definidos como:","provas":[{"id":4210,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":166524,"hashId":"1f8ddea0b3315cafada3884ef10f6abd","enunciado":"<p align=justify>No contexto de bancos de dados, \u00edndices s\u00e3o melhor definidos como:<\/p>","resposta":724188,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"blocos de espa\u00e7o em disco que s\u00e3o alocados esporadicamente;","id":724186,"corpo":"<p align=justify>blocos de espa\u00e7o em disco que s\u00e3o alocados esporadicamente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indicadores de performance, utilizados para fazer o tuning da implementa\u00e7\u00e3o;","id":724187,"corpo":"<P align=justify>indicadores de performance, utilizados para fazer o <EM>tuning<\/EM> da implementa\u00e7\u00e3o;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estruturas de dados auxiliares que permitem a r\u00e1pida localiza\u00e7\u00e3o de registros espec\u00edficos;","id":724188,"corpo":"<p align=justify>estruturas de dados auxiliares que permitem a r\u00e1pida localiza\u00e7\u00e3o de registros espec\u00edficos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indicadores do n\u00famero de registros em cada arquivo, permitindo a otimiza\u00e7\u00e3o dos planos de execu\u00e7\u00e3o de consultas gen\u00e9ricas;","id":724189,"corpo":"<p align=justify>indicadores do n\u00famero de registros em cada arquivo, permitindo a otimiza\u00e7\u00e3o dos planos de execu\u00e7\u00e3o de consultas gen\u00e9ricas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fatores de espalhamento dos valores presentes em um dados campos de um arquivo. ","id":724190,"corpo":"<p align=justify>fatores de espalhamento dos valores presentes em um dados campos de um arquivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/166524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para suportar a separa\u00e7\u00e3o entre dados (data) e estruturas de acesso, o n\u00facleo do ADABAS utiliza os seguintes componentes:","provas":[{"id":4210,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-analista-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Analista de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":166545,"hashId":"228990d0aa4660a4bcff2dcaf4dedab4","enunciado":"<P align=justify>Para suportar a separa\u00e7\u00e3o entre dados (<EM>data<\/EM>) e estruturas de acesso, o n\u00facleo do ADABAS utiliza os seguintes componentes:<\/P>","resposta":724293,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"data retrieval area, recovery area, work area;","id":724291,"corpo":"<p align=justify>data retrieval area, recovery area, work area;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"system area, user area, temporary area;","id":724292,"corpo":"<p align=justify>system area, user area, temporary area;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"data storage, associator, work;","id":724293,"corpo":"<p align=justify>data storage, associator, work;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"primary storage, secondary storage, work storage;","id":724294,"corpo":"<p align=justify>primary storage, secondary storage, work storage;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"data storage, log storage; index storage;","id":724295,"corpo":"<p align=justify>data storage, log storage; index storage;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":131286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/166545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma do Word apresentar documentos como um verdadeiro WYSIWYG (What You See Is What You Get) \u00e9 utilizando-se o modo de exibi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":273,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Cear\u00e1","sigla":"TRE CE","id":1189,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tre-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tre-ce-ce-2002-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":368426,"hashId":"1e63a8b36355ee296cad538205055281","enunciado":"<p align=justify>A forma do Word apresentar documentos como um\r\nverdadeiro WYSIWYG (What You See Is What You Get) \u00e9\r\nutilizando-se o modo de exibi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1313892,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normal.","id":1313890,"corpo":"<p align=justify>normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"zoom.","id":1313891,"corpo":"<p align=justify>zoom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de layout de impress\u00e3o.","id":1313892,"corpo":"<p align=justify>de layout de impress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de layout da Web.","id":1313893,"corpo":"<p align=justify>de layout da Web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tela inteira.","id":1313894,"corpo":"<p align=justify>tela inteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/368426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de todos os poderes terem representantes no Conselho Fiscal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual indicar\u00e1 um conselheiro efetivo para o referido conselho.","provas":[{"id":4102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Administrativo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:04:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":159706,"hashId":"452c9aab4bc650ee9c14c6c3a405062f","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de todos os poderes terem representantes no\r\nConselho Fiscal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual indicar\u00e1 um\r\nconselheiro efetivo para o referido conselho.<\/p>","resposta":700428,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":700427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":700428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A PARANAPREVID\u00caNCIA \u00e9 um ente de coopera\u00e7\u00e3o governamental do estado do Paran\u00e1 para o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es de seguridade funcional e tem por finalidade gerir o respectivo sistema, segundo o regime de benef\u00edcios e servi\u00e7os previstos na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":127400,"enunciado":"<p align=justify>A PARANAPREVID\u00caNCIA \u00e9 um ente de coopera\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental do estado do Paran\u00e1 para o cumprimento de suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es de seguridade funcional e tem por finalidade gerir o\r\nrespectivo sistema, segundo o regime de benef\u00edcios e servi\u00e7os\r\nprevistos na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998. Com refer\u00eancia a esse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/159706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que a acep\u00e7\u00e3o B coincida com o conceito matem\u00e1tico de fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio entender que \"um\" corresponde a um mesmo.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114256,"hashId":"70aa40049b5183b6ef8afa5ba43336ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a acep\u00e7\u00e3o B coincida com o conceito matem\u00e1tico de fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio entender que \"um\" corresponde a <strong>um mesmo<\/strong>.<\/p>","resposta":537586,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo","id":537587,"corpo":"<p> Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":537586,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as seguintes acep\u00e7\u00f5es da palavra fun\u00e7\u00e3o, reproduzidas de tr\u00eas dicion\u00e1rios da l\u00edngua portuguesa. A: Qualquer correspond\u00eancia entre dois ou mais conjuntos.Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio da L\u00edngua Portuguesa. B: Grandeza relacionada a outra(s), de tal modo que, a cada valor atribu\u00eddo a esta(s), corresponde um valor daquela.Michaelis. Moderno Dicion\u00e1rio da L\u00edngua Portuguesa. C: Rela\u00e7\u00e3o entre dois conjuntos que abrange todos os elementos do primeiro e associa a cada elemento deste primeiro conjunto somente um elemento do segundo.Dicion\u00e1rio Houaiss da L\u00edngua Portuguesa Com base nas acep\u00e7\u00f5es acima, no conceito matem\u00e1tico de fun\u00e7\u00e3o e no CTB, julgue os itens que se seguem.","id":100178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes acep\u00e7\u00f5es da palavra <strong>fun\u00e7\u00e3o<\/strong>, reproduzidas de tr\u00eas dicion\u00e1rios da l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>A: Qualquer correspond\u00eancia entre dois ou mais conjuntos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong>Novo Dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio da L\u00edngua Portuguesa.<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B: Grandeza relacionada a outra(s), de tal modo que, a cada valor atribu\u00eddo a esta(s), corresponde um valor daquela.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Michaelis. Moderno Dicion\u00e1rio da L\u00edngua Portuguesa.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: Rela\u00e7\u00e3o entre dois conjuntos que abrange todos os elementos do primeiro e associa a cada elemento deste primeiro conjunto somente um elemento do segundo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong>Dicion\u00e1rio Houaiss da L\u00edngua Portuguesa<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas acep\u00e7\u00f5es acima, no conceito matem\u00e1tico de fun\u00e7\u00e3o e no CTB, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidades de uma fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Qualidades de uma fun\u00e7\u00e3o","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408740,"slug":"matematica-qualidades-de-uma-funcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/114256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora resultado de m\u00faltiplas causas, o atual estado de guerra no Oriente M\u00e9dio teve como fator determinante a decis\u00e3o de Israel de ocupar militarmente os campos petrol\u00edferos at\u00e9 ent\u00e3o pertencentes aos palestinos.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114278,"hashId":"ab94a313098e6aed5966829ad2329f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora resultado de m\u00faltiplas causas, o atual estado de guerra no Oriente M\u00e9dio teve como fator determinante a decis\u00e3o de Israel de ocupar militarmente os campos petrol\u00edferos at\u00e9 ent\u00e3o pertencentes aos palestinos.<\/p>","resposta":537664,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo ","id":537665,"corpo":"<p> Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":537664,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto V \u2013 quest\u00f5es 14 e 15 Gasolina sobe at\u00e9 10% amanh\u00e3; encha o tanque at\u00e9 meia-noite O consumidor tem at\u00e9 hoje \u00e0 noite, 15\/3\/2002, para encher o tanque do carro. A gasolina fica 9,39% mais cara nas refinarias a partir da zero hora deste s\u00e1bado. Para o consumidor, o reajuste ser\u00e1 de 10%. \u00c9 a segunda vez que a gasolina sobe neste m\u00eas. O \u00faltimo aumento para o consumidor foi de 2% no dia 2 de mar\u00e7o. Segundo a PETROBRAS, desde o come\u00e7o do m\u00eas, \u201ca gasolina apresentou altas di\u00e1rias, sucessivas, em todos os mercados mundiais\u201d. A PETROBRAS afirmou que a valoriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar permitiu que o reajuste no Brasil fosse inferior aos percentuais internacionais. Desde o in\u00edcio do ano, o mercado de gasolina \u00e9 livre, e a PETROBRAS tem autonomia para definir o seu pre\u00e7o. Em janeiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 25% no pre\u00e7o do combust\u00edvel nas refinarias e, para o consumidor, essa redu\u00e7\u00e3o foi de 20%. A empresa estima que, com o novo reajuste, o pre\u00e7o da gasolina para o consumidor ainda acumular\u00e1 neste ano uma queda de 15% em rela\u00e7\u00e3o a 2001.\tInternet: &lt;www.folha.com.br&gt;. Acesso em 17\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo em vista o CTB e o texto V, julgue os itens seguintes.","id":100192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto V \u2013 quest\u00f5es 14 e 15 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gasolina sobe at\u00e9 10% amanh\u00e3; encha o tanque at\u00e9 meia-noite <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO consumidor tem at\u00e9 hoje \u00e0 noite, 15\/3\/2002, para encher o tanque do carro. A gasolina fica 9,39% mais cara nas refinarias a partir da zero hora deste s\u00e1bado. Para o consumidor, o reajuste ser\u00e1 de 10%. \u00c9 a segunda vez que a gasolina sobe neste m\u00eas. O \u00faltimo aumento para o consumidor foi de 2% no dia 2 de mar\u00e7o. Segundo a PETROBRAS, desde o come\u00e7o do m\u00eas, \u201ca gasolina apresentou altas di\u00e1rias, sucessivas, em todos os mercados mundiais\u201d. A PETROBRAS afirmou que a valoriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar permitiu que o reajuste no Brasil fosse inferior aos percentuais internacionais. Desde o in\u00edcio do ano, o mercado de gasolina \u00e9 livre, e a PETROBRAS tem autonomia para definir o seu pre\u00e7o. Em janeiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 25% no pre\u00e7o do combust\u00edvel nas refinarias e, para o consumidor, essa redu\u00e7\u00e3o foi de 20%. A empresa estima que, com o novo reajuste, o pre\u00e7o da gasolina para o consumidor ainda acumular\u00e1 neste ano uma queda de 15% em rela\u00e7\u00e3o a 2001.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.folha.com.br&gt;. Acesso em 17\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o CTB e o texto V, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/114278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Maur\u00edcio, esquecendo-se de que havia um defeito no marcador do n\u00edvel de combust\u00edvel de seu autom\u00f3vel, deixasse que o combust\u00edvel de seu ve\u00edculo acabasse e, com isso, desse causa a que o autom\u00f3vel ficasse imobilizado na via, ent\u00e3o Maur\u00edcio cometeria infra\u00e7\u00e3o leve, \u00e0 qual deveria ser aplicada pena de multa e medida administrativa de reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114281,"hashId":"1622f933ea8f20ab207c02a1e5472812","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Maur\u00edcio, esquecendo-se de que havia um defeito no marcador do n\u00edvel de combust\u00edvel de seu autom\u00f3vel, deixasse que o combust\u00edvel de seu ve\u00edculo acabasse e, com isso, desse causa a que o autom\u00f3vel ficasse imobilizado na via, ent\u00e3o Maur\u00edcio cometeria infra\u00e7\u00e3o leve, \u00e0 qual deveria ser aplicada pena de multa e medida administrativa de reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","resposta":537670,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":537671,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":537670,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto V \u2013 quest\u00f5es 14 e 15 Gasolina sobe at\u00e9 10% amanh\u00e3; encha o tanque at\u00e9 meia-noite O consumidor tem at\u00e9 hoje \u00e0 noite, 15\/3\/2002, para encher o tanque do carro. A gasolina fica 9,39% mais cara nas refinarias a partir da zero hora deste s\u00e1bado. Para o consumidor, o reajuste ser\u00e1 de 10%. \u00c9 a segunda vez que a gasolina sobe neste m\u00eas. O \u00faltimo aumento para o consumidor foi de 2% no dia 2 de mar\u00e7o. Segundo a PETROBRAS, desde o come\u00e7o do m\u00eas, \u201ca gasolina apresentou altas di\u00e1rias, sucessivas, em todos os mercados mundiais\u201d. A PETROBRAS afirmou que a valoriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar permitiu que o reajuste no Brasil fosse inferior aos percentuais internacionais. Desde o in\u00edcio do ano, o mercado de gasolina \u00e9 livre, e a PETROBRAS tem autonomia para definir o seu pre\u00e7o. Em janeiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 25% no pre\u00e7o do combust\u00edvel nas refinarias e, para o consumidor, essa redu\u00e7\u00e3o foi de 20%. A empresa estima que, com o novo reajuste, o pre\u00e7o da gasolina para o consumidor ainda acumular\u00e1 neste ano uma queda de 15% em rela\u00e7\u00e3o a 2001.\tInternet: &lt;www.folha.com.br&gt;. Acesso em 17\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo em vista o CTB e o texto V, julgue os itens seguintes.","id":100192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto V \u2013 quest\u00f5es 14 e 15 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gasolina sobe at\u00e9 10% amanh\u00e3; encha o tanque at\u00e9 meia-noite <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO consumidor tem at\u00e9 hoje \u00e0 noite, 15\/3\/2002, para encher o tanque do carro. A gasolina fica 9,39% mais cara nas refinarias a partir da zero hora deste s\u00e1bado. Para o consumidor, o reajuste ser\u00e1 de 10%. \u00c9 a segunda vez que a gasolina sobe neste m\u00eas. O \u00faltimo aumento para o consumidor foi de 2% no dia 2 de mar\u00e7o. Segundo a PETROBRAS, desde o come\u00e7o do m\u00eas, \u201ca gasolina apresentou altas di\u00e1rias, sucessivas, em todos os mercados mundiais\u201d. A PETROBRAS afirmou que a valoriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar permitiu que o reajuste no Brasil fosse inferior aos percentuais internacionais. Desde o in\u00edcio do ano, o mercado de gasolina \u00e9 livre, e a PETROBRAS tem autonomia para definir o seu pre\u00e7o. Em janeiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o de 25% no pre\u00e7o do combust\u00edvel nas refinarias e, para o consumidor, essa redu\u00e7\u00e3o foi de 20%. A empresa estima que, com o novo reajuste, o pre\u00e7o da gasolina para o consumidor ainda acumular\u00e1 neste ano uma queda de 15% em rela\u00e7\u00e3o a 2001.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.folha.com.br&gt;. Acesso em 17\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o CTB e o texto V, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expans\u00e3o e a decad\u00eancia do transporte ferrovi\u00e1rio no Brasil relacionam-se com o processo de desenvolvimento e de decl\u00ednio da atividade cafeeira no contexto global da economia brasileira.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114309,"hashId":"4f0bb66f6274a63e28f682df17b8ad63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o e a decad\u00eancia do transporte ferrovi\u00e1rio no Brasil relacionam-se com o processo de desenvolvimento e de decl\u00ednio da atividade cafeeira no contexto global da economia brasileira.<\/p>","resposta":537781,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo ","id":537781,"corpo":"<p> Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":537780,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento do transporte ferrovi\u00e1rio no Brasil est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 expans\u00e3o da cafeicultura, primeiro no estado do Rio de Janeiro (Vale do Para\u00edba) e a seguir no estado de S\u00e3o Paulo. No Rio de Janeiro, as ferrovias escoavam a produ\u00e7\u00e3o cafeeira do Vale do Para\u00edba at\u00e9 o Porto do Rio. Em S\u00e3o Paulo, elas escoavam a produ\u00e7\u00e3o cafeeira do interior at\u00e9 o Porto de Santos. O desenvolvimento do transporte rodovi\u00e1rio no Brasil teve in\u00edcio no final da d\u00e9cada de 20, no governo de Washington Lu\u00eds (\u201cGovernar \u00e9 abrir estradas\u201d), quando se construiu a rodovia Rio\u2013S\u00e3o Paulo, \u00fanica pavimentada at\u00e9 1940. A partir da d\u00e9cada de 50, o transporte rodovi\u00e1rio se transformou no principal meio de locomo\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Marcos de Amorim Coelho. Geografia do Brasil. S\u00e3o Paulo: Moderna, 1999, p. 252-4 (com adapta\u00e7\u00f5es). A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":100215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O desenvolvimento do transporte ferrovi\u00e1rio no Brasil est\u00e1 diretamente ligado \u00e0 expans\u00e3o da cafeicultura, primeiro no estado do Rio de Janeiro (Vale do Para\u00edba) e a seguir no estado de S\u00e3o Paulo. No Rio de Janeiro, as ferrovias escoavam a produ\u00e7\u00e3o cafeeira do Vale do Para\u00edba at\u00e9 o Porto do Rio. Em S\u00e3o Paulo, elas escoavam a produ\u00e7\u00e3o cafeeira do interior at\u00e9 o Porto de Santos. O desenvolvimento do transporte rodovi\u00e1rio no Brasil teve in\u00edcio no final da d\u00e9cada de 20, no governo de Washington Lu\u00eds (\u201cGovernar \u00e9 abrir estradas\u201d), quando se construiu a rodovia Rio\u2013S\u00e3o Paulo, \u00fanica pavimentada at\u00e9 1940. A partir da d\u00e9cada de 50, o transporte rodovi\u00e1rio se transformou no principal meio de locomo\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Marcos de Amorim Coelho. Geografia do Brasil. S\u00e3o Paulo: Moderna, 1999, p. 252-4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/114309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a pol\u00edtica oficial norte-americana de combate \u00e0s drogas il\u00edcitas permanece presa ao objetivo central de atacar o narcotr\u00e1fico, passando ao largo do crucial problema do elevado consumo no pa\u00eds.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114346,"hashId":"e6006b85a159ec650c2139a3760d81f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que a pol\u00edtica oficial norte-americana de combate \u00e0s drogas il\u00edcitas permanece presa ao objetivo central de atacar o narcotr\u00e1fico, passando ao largo do crucial problema do elevado consumo no pa\u00eds.<\/p>","resposta":537895,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo","id":537896,"corpo":"<p> Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":537895,"corpo":"<p>  Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VI \u2013 quest\u00f5es 17 e 18 1 Os EUA acreditam que o Brasil seja o segundo maior consumidor de coca\u00edna do mundo. Segundo o subsecret\u00e1rio do Escrit\u00f3rio Internacional para Assuntos de Entorpecentes,4 James Mack, estima-se que o pa\u00eds consuma entre 40 e 50 toneladas (t) de coca\u00edna por ano. A estimativa baseia-se na produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o da droga no mundo. Em 2000,7 foram produzidas 700 t de coca\u00edna, estando 95% da produ\u00e7\u00e3o concentrada na Col\u00f4mbia. Desse total, segundo Mack, 100 t passam pelo Brasil,10 mas apenas entre 50 t e 60 t chegam \u00e0 Europa. Os norte- americanos acreditam que a droga que n\u00e3o vai para a Europa \u00e9 consumida no Brasil. O Brasil s\u00f3 ficaria atr\u00e1s dos EUA,13 que, em 2000, consumiram 266 t. \u201cEm 1999, 80% da coca\u00edna do mundo foi consumida nos EUA e, em 2000, conseguimos reduzir esse total para menos da metade. O16 problema \u00e9 que a droga est\u00e1 indo para outros pa\u00edses, entre eles o Brasil\u201d, disse Mack. Mack veio ao Brasil, acompanhado de outros19 especialistas norte-americanos no assunto, para a reuni\u00e3o anual entre o Brasil e os EUA sobre coordena\u00e7\u00e3o no combate ao narcotr\u00e1fico e outros il\u00edcitos, como lavagem de dinheiro,22 por exemplo.Internet: &lt;http:\/\/www.noticias.correioweb.com.br&gt;. Acesso em 6\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto VI por refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem, concernentes ao quadro gerado pelo incremento do narcotr\u00e1fico e do consumo de drogas il\u00edcitas.","id":100234,"enunciado":"<p><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Texto VI \u2013 quest\u00f5es 17 e 18<\/strong><\/p><p><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">1 <\/em><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Os EUA acreditam que o Brasil seja o segundo maior<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">consumidor de coca\u00edna do mundo. Segundo o subsecret\u00e1rio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">do Escrit\u00f3rio Internacional para Assuntos de Entorpecentes,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">4<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> James Mack, estima-se que o pa\u00eds consuma entre 40 e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">50 toneladas (t) de coca\u00edna por ano. A estimativa baseia-se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">na produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o da droga no mundo. Em 2000,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">7<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> foram produzidas 700 t de coca\u00edna, estando 95% da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">produ\u00e7\u00e3o concentrada na Col\u00f4mbia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Desse total, segundo Mack, 100 t passam pelo Brasil,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">10<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mas apenas entre 50 t e 60 t chegam \u00e0 Europa. Os norte-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">americanos acreditam que a droga que n\u00e3o vai para a Europa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00e9 consumida no Brasil. O Brasil s\u00f3 ficaria atr\u00e1s dos EUA,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">13<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que, em 2000, consumiram 266 t. \u201cEm 1999, 80% da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">coca\u00edna do mundo foi consumida nos EUA e, em 2000,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">conseguimos reduzir esse total para menos da metade. O<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">16<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> problema \u00e9 que a droga est\u00e1 indo para outros pa\u00edses, entre<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">eles o Brasil\u201d, disse Mack.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Mack veio ao Brasil, acompanhado de outros<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">19<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> especialistas norte-americanos no assunto, para a reuni\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">anual entre o Brasil e os EUA sobre coordena\u00e7\u00e3o no combate<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ao narcotr\u00e1fico e outros il\u00edcitos, como lavagem de dinheiro,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">22<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por exemplo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Internet: &lt;http:\/\/www.noticias.correioweb.com.br&gt;. Acesso em 6\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Tendo o texto VI por refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem, concernentes ao quadro gerado pelo incremento do narcotr\u00e1fico e do consumo de drogas il\u00edcitas.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/114346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A persegui\u00e7\u00e3o dos dois homens que fugiram para dentro da mata, suspeitos de terem praticado roubo, poderia ser realizada pelos policiais rodovi\u00e1rios federais, sem viola\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia legalmente atribu\u00edda \u00e0 PRF.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114531,"hashId":"82fcdaf6ee4fbb84a0b12c8e7c55c277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A persegui\u00e7\u00e3o dos dois homens que fugiram para dentro da mata, suspeitos de terem praticado roubo, poderia ser realizada pelos policiais rodovi\u00e1rios federais, sem viola\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia legalmente atribu\u00edda \u00e0 PRF.<\/p>","resposta":538518,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo ","id":538518,"corpo":"<p> Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":538517,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VII - quest\u00f5es 24 a 26 Na figura abaixo, que mostra uma janela do aplicativo Word 2000 da Microsoft, observa-se, na \u00e1rea de trabalho, parte de um texto retirado e adaptado do site http:\/\/www.redeglobo1.globo.com. \u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto VII e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.","id":100338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto VII - quest\u00f5es 24 a 26<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, que mostra uma janela do aplicativo Word 2000 da Microsoft, observa-se, na \u00e1rea de trabalho, parte de um texto retirado e adaptado do site http:\/\/www.redeglobo1.globo.com.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/3439\/grupo-questao\/100311-20210526181448000000-0.png\" width=\"387\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto VII e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Alberto estivesse montado em sua bicicleta, ele n\u00e3o teria prioridade de passagem, em rela\u00e7\u00e3o aos autom\u00f3veis, em uma faixa de pedestres sem sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica, prioridade essa que somente lhe caberia caso ele n\u00e3o estivesse montado na bibicleta e estivesse empurrando-a.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114584,"hashId":"49ef710b9d358b6452e4f9b56695336c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Alberto estivesse montado em sua bicicleta, ele n\u00e3o teria prioridade de passagem, em rela\u00e7\u00e3o aos autom\u00f3veis, em uma faixa de pedestres sem sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica, prioridade essa que somente lhe caberia caso ele n\u00e3o estivesse montado na bibicleta e estivesse empurrando-a.<\/p>","resposta":538723,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo ","id":538723,"corpo":"<p> Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":538722,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEm frente a uma mercearia, h\u00e1 um cartaz que diz o seguinte.Entregam-se pedidos feitos por telefone.\tAs entregas s\u00e3o feitas por Alberto, que utiliza uma bicicleta para realizar o servi\u00e7o.A partir da situa\u00e7\u00e3o descrita, julgue os itens a seguir.","id":100378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm frente a uma mercearia, h\u00e1 um cartaz que diz o seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 293px;\"><colgroup><col width=\"293\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-imoa\"><td data-row=\"row-imoa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imoa\" data-cell=\"cell-h0vj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Entregam-se pedidos feitos por telefone.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs entregas s\u00e3o feitas por Alberto, que utiliza uma bicicleta para realizar o servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o descrita, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um policial rodovi\u00e1rio federal identificar que um condutor dirige um carro estando com seus p\u00e9s descal\u00e7os, ele dever\u00e1 mult\u00e1-lo pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o grave, pois o CTB pro\u00edbe expressamente que os motoristas dirijam descal\u00e7os.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114628,"hashId":"73308a97d1fea63bbd66bfb788e7f9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um policial rodovi\u00e1rio federal identificar que um condutor dirige um carro estando com seus p\u00e9s descal\u00e7os, ele dever\u00e1 mult\u00e1-lo pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o grave, pois o CTB pro\u00edbe expressamente que os motoristas dirijam descal\u00e7os.<\/p>","resposta":538866,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo ","id":538867,"corpo":"<p> Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Errado","id":538866,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":100404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Roberto solicitou que Helena parasse seu carro em frente ao caixa eletr\u00f4nico de um determinado banco, para que ele sacasse algum dinheiro. Helena, ent\u00e3o, parou em frente a uma placa que proibia o estacionamento e, enquanto Roberto enfrentava a fila do banco, ela esperou dentro do carro, com o pisca-alerta ligado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, como Helena est\u00e1 esperando dentro do carro com o pisca-alerta ligado, n\u00e3o se configura estacionamento, mas parada, e, portanto, um agente de tr\u00e2nsito n\u00e3o pode mult\u00e1-la por ter estacionado em local proibido.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114646,"hashId":"a6819601b492586ec644c6aa3f6e8f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Roberto solicitou que Helena parasse seu carro em frente ao caixa eletr\u00f4nico de um determinado banco, para que ele sacasse algum dinheiro. Helena, ent\u00e3o, parou em frente a uma placa que proibia o estacionamento e, enquanto Roberto enfrentava a fila do banco, ela esperou dentro do carro, com o pisca-alerta ligado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nessa situa\u00e7\u00e3o, como Helena est\u00e1 esperando dentro do carro com o pisca-alerta ligado, n\u00e3o se configura estacionamento, mas parada, e, portanto, um agente de tr\u00e2nsito n\u00e3o pode mult\u00e1-la por ter estacionado em local proibido.<\/p>","resposta":538938,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":538937,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":538938,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do CTB, julgue os itens a seguir.","id":100413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do CTB, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um grupo de amigos decidiu realizar um racha, \u00e0s tr\u00eas horas da madrugada, na avenida Afonso Pena, principal via da regi\u00e3o central de Belo Horizonte \u2212 MG. Acionada, uma equipe de policiais chegou rapidamente ao local, logrando deter Rodrigo, um dos participantes, em flagrante.Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao receber a respectiva den\u00fancia, o juiz poder\u00e1 decretar medida cautelar de of\u00edcio, independentemente de requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou de representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial, para efeito de suspender a habilita\u00e7\u00e3o de Rodrigo.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114687,"hashId":"d75b8b0973b97024d6f6c2d9e561c161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de amigos decidiu realizar um <em>racha<\/em>, \u00e0s tr\u00eas horas da madrugada, na avenida Afonso Pena, principal via da regi\u00e3o central de Belo Horizonte <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2212<\/span> MG. Acionada, uma equipe de policiais chegou rapidamente ao local, logrando deter Rodrigo, um dos participantes, em flagrante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao receber a respectiva den\u00fancia, o juiz poder\u00e1 decretar medida cautelar de of\u00edcio, independentemente de requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou de representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial, para efeito de suspender a habilita\u00e7\u00e3o de Rodrigo.<\/p>","resposta":539047,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":539047,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":539048,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os crimes de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.","id":100427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o. O eixo rodovi\u00e1rio oeste, em Bras\u00edlia \u2013 DF, \u00e9 uma via composta de duas pistas separadas por canteiro \u2014 uma para deslocamento no sentido sul-norte e outra, norte-sul \u2014, cada pista dispondo de duas faixas de tr\u00e2nsito. A velocidade m\u00e1xima permitida para o deslocamento de ve\u00edculos \u00e9 de 60 km\/h e n\u00e3o existe faixa exclusiva para \u00f4nibus. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que o condutor de um ve\u00edculo que circule na faixa da direita de uma daquelas pistas, ainda que se desloque a 50 km\/h, n\u00e3o estar\u00e1 obrigado nem a acelerar nem a ceder passagem ao condutor que o siga e evidencie o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo. Todavia, ainda que se desloque a 60 km\/h pela faixa da esquerda, o condutor dever\u00e1 tomar a faixa da direita, na mesma situa\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de ultrapassagem mencionada.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114724,"hashId":"41886df022975bbb6a56c4e27cbabf43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O eixo rodovi\u00e1rio oeste, em Bras\u00edlia \u2013 DF, \u00e9 uma via composta de duas pistas separadas por canteiro \u2014 uma para deslocamento no sentido sul-norte e outra, norte-sul \u2014, cada pista dispondo de duas faixas de tr\u00e2nsito. A velocidade m\u00e1xima permitida para o deslocamento de ve\u00edculos \u00e9 de 60 km\/h e n\u00e3o existe faixa exclusiva para \u00f4nibus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que o condutor de um ve\u00edculo que circule na faixa da direita de uma daquelas pistas, ainda que se desloque a 50 km\/h, n\u00e3o estar\u00e1 obrigado nem a acelerar nem a ceder passagem ao condutor que o siga e evidencie o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo. Todavia, ainda que se desloque a 60 km\/h pela faixa da esquerda, o condutor dever\u00e1 tomar a faixa da direita, na mesma situa\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de ultrapassagem mencionada.<\/p>","resposta":539178,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":539178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":539179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores e \u00e0 conduta dos motoristas no tr\u00e2nsito em vias terrestres nacionais.","id":100441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores e \u00e0 conduta dos motoristas no tr\u00e2nsito em vias terrestres nacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere o que dispunha o art. 83 do CTB de 1966, revogado pela Lei n.\u00ba 9.503\/1997: \u201c\u00c9 dever de todo condutor de ve\u00edculo: (...) Guardar dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre o ve\u00edculo que dirige e o que segue imediatamente \u00e0 sua frente. Penalidade: Grupo 2\u201d. Sabe-se que, sob a vig\u00eancia daquela norma, a justi\u00e7a paulista proferiu julgamento que foi ementado nos seguintes termos: No tr\u00e2nsito pelas avenidas muito movimentadas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel obedecer estritamente \u00e0 dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a, pois, se algu\u00e9m o faz, imediatamente \u00e9 pressionado pelo condutor que trafega \u00e0 sua retaguarda, ou ent\u00e3o \u00e9 ultrapassado por outro motorista que se coloca \u00e0 sua frente, anulando a disposi\u00e7\u00e3o regulamentar. Tais informa\u00e7\u00f5es justificam o fato de o novo CTB n\u00e3o exigir que o condutor guarde dist\u00e2ncia frontal de seguran\u00e7a entre o ve\u00edculo do condutor e o que se lhe segue \u00e0 frente.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114725,"hashId":"2175eb900bb71cb28f1cb0b5ead5ed5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o que dispunha o art. 83 do CTB de 1966, revogado pela Lei n.\u00ba 9.503\/1997:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 dever de todo condutor de ve\u00edculo: (...) Guardar dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre o ve\u00edculo que dirige e o que segue imediatamente \u00e0 sua frente. Penalidade: Grupo 2\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que, sob a vig\u00eancia daquela norma, a justi\u00e7a paulista proferiu julgamento que foi ementado nos seguintes termos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No tr\u00e2nsito pelas avenidas muito movimentadas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel obedecer estritamente \u00e0 dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a, pois, se algu\u00e9m o faz, imediatamente \u00e9 pressionado pelo condutor que trafega \u00e0 sua retaguarda, ou ent\u00e3o \u00e9 ultrapassado por outro motorista que se coloca \u00e0 sua frente, anulando a disposi\u00e7\u00e3o regulamentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais informa\u00e7\u00f5es justificam o fato de o novo CTB n\u00e3o exigir que o condutor guarde dist\u00e2ncia frontal de seguran\u00e7a entre o ve\u00edculo do condutor e o que se lhe segue \u00e0 frente.<\/p>","resposta":539181,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":539180,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":539181,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores e \u00e0 conduta dos motoristas no tr\u00e2nsito em vias terrestres nacionais.","id":100441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores e \u00e0 conduta dos motoristas no tr\u00e2nsito em vias terrestres nacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O operador de um trator de esteiras utilizado exclusivamente na derrubada de \u00e1rvores de grande porte em uma mata densa localizada em terras particulares n\u00e3o necessita estar habilitado junto ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito competente, em uma das diferentes categorias de condutores de ve\u00edculos automotores, para efeito de realizar esse trabalho.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":114823,"hashId":"733ce2b2904ef53ee4fd67efe26a5f0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador de um trator de esteiras utilizado exclusivamente na derrubada de \u00e1rvores de grande porte em uma mata densa localizada em terras particulares n\u00e3o necessita estar habilitado junto ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito competente, em uma das diferentes categorias de condutores de ve\u00edculos automotores, para efeito de realizar esse trabalho.<\/p>","resposta":539505,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":539505,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":539506,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos a infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito e \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos automotores, com base no CTB.","id":100511,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos a infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito e \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos automotores, com base no CTB.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da decis\u00e3o que determinar o arquivamento definitivo de pedido de patente, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":3459,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2002-nce-fisico","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - F\u00edsico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":116079,"hashId":"44a12a59b559608575fc5035f8312268","enunciado":"Da decis\u00e3o que determinar o arquivamento definitivo de pedido de patente, pode-se afirmar que:","resposta":543522,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"induz \u00e0 \"coisa julgada administrativa\", n\u00e3o sendo suscet\u00edvel de recurso na esfera administrativa;","id":543522,"corpo":"induz \u00e0 \"coisa julgada administrativa\", n\u00e3o sendo suscet\u00edvel de recurso na esfera administrativa;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser impugnada na inst\u00e2ncia judicial;","id":543523,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 ser impugnada na inst\u00e2ncia judicial;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caber\u00e1 recurso ao Presidente do INPI;","id":543524,"corpo":"caber\u00e1 recurso ao Presidente do INPI;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caber\u00e1 pedido de indeniza\u00e7\u00e3o ao INPI;","id":543525,"corpo":"caber\u00e1 pedido de indeniza\u00e7\u00e3o ao INPI;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caber\u00e1 recurso a um \u00f3rg\u00e3o colegiado, composto do Presidente do INPI, do Ministro do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, e do Ministro da Justi\u00e7a.","id":543526,"corpo":"caber\u00e1 recurso a um \u00f3rg\u00e3o colegiado, composto do Presidente do INPI, do Ministro do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio, e do Ministro da Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 039","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":406954,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406957,"slug":"direito-empresarial-comercial-procedimento-administrativo"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/116079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o digital dos computadores precisa ser convertida em sinais adequados para o tr\u00e1fego, pela rede telef\u00f4nica p\u00fablica. O dispositivo respons\u00e1vel por essa convers\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":3302,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2002-covest-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"COVEST - TJ PR - Operador de Computador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":105341,"hashId":"e786f2acd470edd2c0e6205f0f8ceec8","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o digital dos computadores precisa ser convertida em sinais adequados para o tr\u00e1fego, pela rede telef\u00f4nica p\u00fablica. O dispositivo respons\u00e1vel por essa convers\u00e3o \u00e9 o:<\/p>","resposta":497950,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HD. ","id":497947,"corpo":"HD.\t\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filtro de Linha ","id":497948,"corpo":"Filtro de Linha\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":497949,"corpo":"CD-ROM.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modem","id":497950,"corpo":"modem","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pedido solicitado ao microprocessador, quando ele p\u00e1ra a tarefa em processamento, para executar a nova solicita\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":3302,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2002-covest-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"COVEST - TJ PR - Operador de Computador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":105360,"hashId":"bbcc39b85837fb1fc8acac74c1a65c20","enunciado":"<p align=justify>O pedido solicitado ao microprocessador, quando ele p\u00e1ra a tarefa em processamento, para executar a nova solicita\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":498026,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCI.\t","id":498025,"corpo":"<p align=justify>PCI.\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IRQ. ","id":498026,"corpo":"<p align=justify>IRQ.\r\n\t\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"USB.","id":498027,"corpo":"<p align=justify>USB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ASCII ","id":498028,"corpo":"<p align=justify>ASCII\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ponto-a-ponto e Cliente servidor correspondem a:","provas":[{"id":3302,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2002-covest-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"COVEST - TJ PR - Operador de Computador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":105740,"hashId":"339764327799102dd06016214fd8fa7e","enunciado":"<p align=justify>Ponto-a-ponto e Cliente servidor correspondem a:<\/p>","resposta":499871,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arquitetura de rede locais.","id":499871,"corpo":"<p align=justify>arquitetura de rede locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplicativo do Windows NT","id":499872,"corpo":"<p align=justify>aplicativo do Windows NT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"padr\u00f5es de defini\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo","id":499873,"corpo":"<p align=justify>padr\u00f5es de defini\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tipos de barramento do PC-AT.","id":499874,"corpo":"<p align=justify>tipos de barramento do PC-AT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas diversas topologias de rede existem vantagens e desvantagens. Assinale a alternativa que corresponde a uma vantagem na arquitetura da topologia ESTRELA","provas":[{"id":3302,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2002-covest-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"COVEST - TJ PR - Operador de Computador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":105770,"hashId":"ccfac453137f7d5e1074b0eda437deb5","enunciado":"<p align=justify>Nas diversas topologias de rede existem vantagens e desvantagens. Assinale a alternativa que corresponde a uma vantagem na arquitetura da topologia ESTRELA<\/p>","resposta":500022,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor consumo de cabo","id":500021,"corpo":"<p align=justify>Menor consumo de cabo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior rapidez na altera\u00e7\u00e3o do n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es.","id":500022,"corpo":"<p align=justify>Maior rapidez na altera\u00e7\u00e3o do n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma falha no HUB n\u00e3o afeta toda a rede","id":500023,"corpo":"<p align=justify>Uma falha no HUB n\u00e3o afeta toda a rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todo tr\u00e1fego da rede n\u00e3o tem que passar pelo concentrador","id":500024,"corpo":"<p align=justify>Todo tr\u00e1fego da rede n\u00e3o tem que passar pelo concentrador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Jo\u00e3o acessou uma p\u00e1gina Web para realizar o download de um arquivo ali dispon\u00edvel. Sabendo que \u00e9 poss\u00edvel contrair v\u00edrus de computador em processos de download de arquivos, Jo\u00e3o decidiu proteger seu computador antes de iniciar o processo desejado. Para isso, clicou com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no hyperlink da p\u00e1gina Web acessada.Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o estar\u00e1 protegendo completamente seu sistema contra qualquer v\u00edrus de computador que esteja embutido no arquivo que ser\u00e1 carregado da p\u00e1gina na qual o hyperlink tiver sido executado.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120534,"hashId":"cc40e84d8ed813575d90e16416b925b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o acessou uma p\u00e1gina <em>Web<\/em> para realizar o <em>download<\/em> de um arquivo ali dispon\u00edvel. Sabendo que \u00e9 poss\u00edvel contrair v\u00edrus de computador em processos de <em>download <\/em>de arquivos, Jo\u00e3o decidiu proteger seu computador antes de iniciar o processo desejado. Para isso, clicou com o bot\u00e3o esquerdo do<em> mouse<\/em> no <em>hyperlink <\/em>da p\u00e1gina <em>Web<\/em> acessada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o estar\u00e1 protegendo completamente seu sistema contra qualquer v\u00edrus de computador que esteja embutido no arquivo que ser\u00e1 carregado da p\u00e1gina na qual o <em>hyperlink<\/em> tiver sido executado.<\/p>","resposta":562124,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562123,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562124,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.","id":104395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/120534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Ao acessar uma determinada p\u00e1gina Web, um usu\u00e1rio da Internet desejou realizar o download de uma das figuras localizadas nessa p\u00e1gina para torn\u00e1-la o papel de parede de seu computador. Ap\u00f3s in\u00fameras tentativas, o usu\u00e1rio n\u00e3o obteve sucesso na tarefa a ser realizada.Nessa situa\u00e7\u00e3o, um dos motivos do insucesso verificado poderia ter sido o fato de o computador do usu\u00e1rio n\u00e3o dispor de endere\u00e7o IP necess\u00e1rio para realizar download de informa\u00e7\u00f5es da Internet.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120558,"hashId":"42558de72327d3e4ef65c24e903b2352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao acessar uma determinada p\u00e1gina <em>Web<\/em>, um usu\u00e1rio da Internet desejou realizar o <em>download<\/em> de uma das figuras localizadas nessa p\u00e1gina para torn\u00e1-la o papel de parede de seu computador. Ap\u00f3s in\u00fameras tentativas, o usu\u00e1rio n\u00e3o obteve sucesso na tarefa a ser realizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, um dos motivos do insucesso verificado poderia ter sido o fato de o computador do usu\u00e1rio n\u00e3o dispor de endere\u00e7o IP necess\u00e1rio para realizar <em>download<\/em> de informa\u00e7\u00f5es da Internet.<\/p>","resposta":562205,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562204,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562205,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 11 a 15, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse.Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.A respeito da Internet, julgue os seguintes itens.","id":104417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>, que avaliam <strong>No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica<\/strong>, amenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o <em>mouse <\/em>est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Internet, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/120558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"a esses necessitados\" (\u2113.22) refere-se a \"trabalhador idoso, invalidado ou incapacitado\" (\u2113.20-21) e seu emprego pode ser considerado um recurso para evitar a repeti\u00e7\u00e3o vocabular no texto.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120566,"hashId":"bfb022dd54471d012bae5ef85d96b26c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"a esses necessitados\" (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.22) refere-se a \"trabalhador idoso, invalidado ou incapacitado\" (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.20-21) e seu emprego pode ser considerado um recurso para evitar a repeti\u00e7\u00e3o vocabular no texto.<\/p>","resposta":562235,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562235,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562236,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"-------------------Um pouco de hist\u00f3ria1 -------Quando fazemos um mergulho na hist\u00f3ria da-----humanidade, descobrimos que, nas primeiras civiliza\u00e7\u00f5es das-----quais temos not\u00edcia, a maior parte da for\u00e7a de trabalho era4 -- formada por escravos obtidos em guerras de conquista. No-----entanto, aqueles cidad\u00e3os que desenvolviam alguma esp\u00e9cie-----de atividade econ\u00f4mica n\u00e3o-escrava j\u00e1 esbo\u00e7avam7 --preocupa\u00e7\u00e3o com a eventual perda da capacidade produtiva-----e buscavam amealhar e economizar recursos a serem-----despendidos no futuro incerto, quando n\u00e3o mais tivessem10 --condi\u00e7\u00f5es de trabalho.------ -----A chegada da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial acentuou-----sobremodo a preocupa\u00e7\u00e3o com a perda da capacidade13 --produtiva. Naquele est\u00e1gio de desenvolvimento, se o-----trabalhador perdesse sua capacidade laborativa, quer por-----idade quer por doen\u00e7a ou invalidez, era deixado, com sua16 --fam\u00edlia, em verdadeiro estado de necessidade, desprovido de-----qualquer amparo financeiro e assistencial, fato que tinha-----repercuss\u00f5es sociais e econ\u00f4micas.19 ------O Estado, ent\u00e3o, passou a considerar e a intervir na-----garantia de atendimento ao trabalhador idoso, invalidado ou-----incapacitado, tendo sido implementados v\u00e1rios mecanismos22 --de atendimento a esses necessitados, at\u00e9 que, durante o-----governo de Bismark, na Alemanha, a previd\u00eancia social-----tomou fei\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de compulsoriedade.25 ------No contexto atual, todos os sistemas previdenci\u00e1rios,-----guardadas as peculiaridades de cada um, possuem por-----fundamento um modelo de seguro social que \u00e9 custeado, em28 --maior ou menor grau, pelo capital, pelo trabalho e pelo-----pr\u00f3prio Estado, sendo que a este tamb\u00e9m cabe dispor sobre as-----regras gerais da previd\u00eancia.Mauro Ribeiro Borges. A nova previd\u00eancia funcional paranaense. 1.a ed., Curitiba, 2001, p. 2-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens a seguir, relativos ao sentido das estruturas empregadas no texto acima.","id":104432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/strong><strong>Um pouco de hist\u00f3ria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Quando fazemos um mergulho na hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>humanidade, descobrimos que, nas primeiras civiliza\u00e7\u00f5es das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>quais temos not\u00edcia, a maior parte da for\u00e7a de trabalho era<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em><em> <\/em>formada por escravos obtidos em guerras de conquista. No<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>entanto, aqueles cidad\u00e3os que desenvolviam alguma esp\u00e9cie<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de atividade econ\u00f4mica n\u00e3o-escrava j\u00e1 esbo\u00e7avam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>preocupa\u00e7\u00e3o com a eventual perda da capacidade produtiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e buscavam amealhar e economizar recursos a serem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>despendidos no futuro incerto, quando n\u00e3o mais tivessem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----<\/em>A chegada da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial acentuou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>sobremodo a preocupa\u00e7\u00e3o com a perda da capacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>produtiva. Naquele est\u00e1gio de desenvolvimento, se o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>trabalhador perdesse sua capacidade laborativa, quer por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>idade quer por doen\u00e7a ou invalidez, era deixado, com sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>fam\u00edlia, em verdadeiro estado de necessidade, desprovido de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>qualquer amparo financeiro e assistencial, fato que tinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>repercuss\u00f5es sociais e econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ------<\/em>O Estado, ent\u00e3o, passou a considerar e a intervir na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>garantia de atendimento ao trabalhador idoso, invalidado ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>incapacitado, tendo sido implementados v\u00e1rios mecanismos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>de atendimento a esses necessitados, at\u00e9 que, durante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>governo de Bismark, na Alemanha, a previd\u00eancia social<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>tomou fei\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de compulsoriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ------<\/em>No contexto atual, todos os sistemas previdenci\u00e1rios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>guardadas as peculiaridades de cada um, possuem por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>fundamento um modelo de seguro social que \u00e9 custeado, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> --<\/em>maior ou menor grau, pelo capital, pelo trabalho e pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pr\u00f3prio Estado, sendo que a este tamb\u00e9m cabe dispor sobre as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>regras gerais da previd\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Mauro Ribeiro Borges.<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\"> A nova previd\u00eancia funcional paranaense<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. 1.a ed., Curitiba, 2001, p. 2-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos ao sentido das estruturas empregadas no texto acima.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome possessivo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome possessivo","pai":403645,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409173,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-possessivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/120566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"caderneta de poupan\u00e7a.","provas":[{"id":3407,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2002-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":112667,"hashId":"34a309e571eb2fc82fab88ccba5f237a","enunciado":"<p align=justify>caderneta de poupan\u00e7a.<\/p>","resposta":531490,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":531490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":531491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um investidor procurou uma ag\u00eancia do BB e disse ao gerente que queria aplicar seus recursos sem muito risco, preferindo uma rentabilidade baixa a correr risco de perder dinheiro. O investidor informou, ainda, que gostaria de poder reaver seus recursos com rapidez, caso precisasse, embora n\u00e3o fosse esse o seu objetivo. Em fun\u00e7\u00e3o da demanda apresentada pelo cliente, seria correto o gerente indicar aplica\u00e7\u00e3o no(a)","id":99120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investidor procurou uma ag\u00eancia do BB e disse ao gerente que queria aplicar seus recursos sem muito risco, preferindo uma rentabilidade baixa a correr risco de perder dinheiro. O investidor informou, ainda, que gostaria de poder reaver seus recursos com rapidez, caso precisasse, embora n\u00e3o fosse esse o seu objetivo. Em fun\u00e7\u00e3o da demanda apresentada pelo cliente, seria correto o gerente indicar aplica\u00e7\u00e3o no(a)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo","pai":404818,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404843,"slug":"conhecimentos-bancarios-associacoes-de-poupanca-e-emprestimo"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/112667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 absoluta a prefer\u00eancia, referida no quinto t\u00f3pico, dos pedestres que atravessam a via sobre as faixas delimitadas para esse fim, j\u00e1 que, havendo sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica no local, eles s\u00f3 poder\u00e3o atravessar a via quando o sinal luminoso autorizar. Entretanto, \u00e9 absoluta a prefer\u00eancia em faixas onde n\u00e3o estejam posicionados agentes de tr\u00e2nsito nem sem\u00e1foros, requerendo-se, contudo, que os pedestres d\u00eaem um sinal de advert\u00eancia aos motoristas antes de iniciarem a travessia.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":114145,"hashId":"8179c7a47a4522c9a5a6d2f59be46dea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 absoluta a prefer\u00eancia, referida no quinto t\u00f3pico, dos pedestres que atravessam a via sobre as faixas delimitadas para esse fim, j\u00e1 que, havendo sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica no local, eles s\u00f3 poder\u00e3o atravessar a via quando o sinal luminoso autorizar. Entretanto, \u00e9 absoluta a prefer\u00eancia em faixas onde n\u00e3o estejam posicionados agentes de tr\u00e2nsito nem sem\u00e1foros, requerendo-se, contudo, que os pedestres d\u00eaem um sinal de advert\u00eancia aos motoristas antes de iniciarem a travessia.<\/p>","resposta":537207,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":537208,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":537207,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III \u2013 quest\u00f5es 7 e 8As a\u00e7\u00f5es de respeito para com os pedestres\u27a4 Motorista, ao primeiro sinal do entardecer, acenda os far\u00f3is. Procure n\u00e3o usar a meia-luz.\u27a4 N\u00e3o use far\u00f3is auxiliares na cidade.\u27a4 Nas rodovias, use sempre os far\u00f3is ligados. Isso evita 50% dos atropelamentos. Seu carro fica mais vis\u00edvel aos pedestres.\u27a4 Sempre, sob chuva ou neblina, use os far\u00f3is acesos.\u27a4 Ao se aproximar de uma faixa de pedestres, reduza a velocidade e preste aten\u00e7\u00e3o. O pedestre tem a prefer\u00eancia na passagem.\u27a4 Motorista, atr\u00e1s de uma bola vem sempre uma crian\u00e7a.\u27a4 Nas rodovias, n\u00e3o d\u00ea sinal de luz quando verificar um trabalho de radar da pol\u00edcia. Voc\u00ea estar\u00e1 ajudando um motorista irrespons\u00e1vel, que trafega em alta velocidade, a n\u00e3o ser punido. Esse motorista, n\u00e3o sendo punido hoje, poder\u00e1 causar uma trag\u00e9dia no futuro.\u27a4 N\u00e3o estacione nas faixas de pedestres.Internet: &lt;http:\/\/www.pedestres.cjb.net&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).\u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto III e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.","id":100113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III \u2013 quest\u00f5es 7 e 8<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As a\u00e7\u00f5es de respeito para com os pedestres<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Motorista, ao primeiro sinal do entardecer, acenda os far\u00f3is. Procure n\u00e3o usar a meia-luz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 N\u00e3o use far\u00f3is auxiliares na cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Nas rodovias, use sempre os far\u00f3is ligados. Isso evita 50% dos atropelamentos. Seu carro fica mais vis\u00edvel aos pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Sempre, sob chuva ou neblina, use os far\u00f3is acesos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Ao se aproximar de uma faixa de pedestres, reduza a velocidade e preste aten\u00e7\u00e3o. O pedestre tem a prefer\u00eancia na passagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Motorista, atr\u00e1s de uma bola vem sempre uma crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Nas rodovias, n\u00e3o d\u00ea sinal de luz quando verificar um trabalho de radar da pol\u00edcia. Voc\u00ea estar\u00e1 ajudando um motorista irrespons\u00e1vel, que trafega em alta velocidade, a n\u00e3o ser punido. Esse motorista, n\u00e3o sendo punido hoje, poder\u00e1 causar uma trag\u00e9dia no futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 N\u00e3o estacione nas faixas de pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/www.pedestres.cjb.net&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto III e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento de advert\u00eancia descrito no s\u00e9timo t\u00f3pico, embora moralmente reprov\u00e1vel, n\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":114146,"hashId":"19eff8ce8886315b45e66d0052166545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de advert\u00eancia descrito no s\u00e9timo t\u00f3pico, embora moralmente reprov\u00e1vel, n\u00e3o caracteriza infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":537209,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":537210,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":537209,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III \u2013 quest\u00f5es 7 e 8As a\u00e7\u00f5es de respeito para com os pedestres\u27a4 Motorista, ao primeiro sinal do entardecer, acenda os far\u00f3is. Procure n\u00e3o usar a meia-luz.\u27a4 N\u00e3o use far\u00f3is auxiliares na cidade.\u27a4 Nas rodovias, use sempre os far\u00f3is ligados. Isso evita 50% dos atropelamentos. Seu carro fica mais vis\u00edvel aos pedestres.\u27a4 Sempre, sob chuva ou neblina, use os far\u00f3is acesos.\u27a4 Ao se aproximar de uma faixa de pedestres, reduza a velocidade e preste aten\u00e7\u00e3o. O pedestre tem a prefer\u00eancia na passagem.\u27a4 Motorista, atr\u00e1s de uma bola vem sempre uma crian\u00e7a.\u27a4 Nas rodovias, n\u00e3o d\u00ea sinal de luz quando verificar um trabalho de radar da pol\u00edcia. Voc\u00ea estar\u00e1 ajudando um motorista irrespons\u00e1vel, que trafega em alta velocidade, a n\u00e3o ser punido. Esse motorista, n\u00e3o sendo punido hoje, poder\u00e1 causar uma trag\u00e9dia no futuro.\u27a4 N\u00e3o estacione nas faixas de pedestres.Internet: &lt;http:\/\/www.pedestres.cjb.net&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).\u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto III e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.","id":100113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III \u2013 quest\u00f5es 7 e 8<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As a\u00e7\u00f5es de respeito para com os pedestres<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Motorista, ao primeiro sinal do entardecer, acenda os far\u00f3is. Procure n\u00e3o usar a meia-luz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 N\u00e3o use far\u00f3is auxiliares na cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Nas rodovias, use sempre os far\u00f3is ligados. Isso evita 50% dos atropelamentos. Seu carro fica mais vis\u00edvel aos pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Sempre, sob chuva ou neblina, use os far\u00f3is acesos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Ao se aproximar de uma faixa de pedestres, reduza a velocidade e preste aten\u00e7\u00e3o. O pedestre tem a prefer\u00eancia na passagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Motorista, atr\u00e1s de uma bola vem sempre uma crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 Nas rodovias, n\u00e3o d\u00ea sinal de luz quando verificar um trabalho de radar da pol\u00edcia. Voc\u00ea estar\u00e1 ajudando um motorista irrespons\u00e1vel, que trafega em alta velocidade, a n\u00e3o ser punido. Esse motorista, n\u00e3o sendo punido hoje, poder\u00e1 causar uma trag\u00e9dia no futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 N\u00e3o estacione nas faixas de pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/www.pedestres.cjb.net&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto III e da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVIII - Do Processo Administrativo","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421886,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xviii-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Autua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Autua\u00e7\u00e3o","pai":421886,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421887,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-autuacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao conduzir um ve\u00edculo com a maior das velocidades referidas no primeiro t\u00f3pico do texto, o condutor estar\u00e1, necessariamente, incorrendo em infra\u00e7\u00e3o por excesso de velocidade \u2014 na melhor das hip\u00f3teses, uma infra\u00e7\u00e3o grave, j\u00e1 que o excesso n\u00e3o chega a atingir 20% da velocidade m\u00e1xima admitida em uma via rural.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":114233,"hashId":"62d920204f2201ac27df4259c9b0f399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao conduzir um ve\u00edculo com a maior das velocidades referidas no primeiro t\u00f3pico do texto, o condutor estar\u00e1, necessariamente, incorrendo em infra\u00e7\u00e3o por excesso de velocidade \u2014 na melhor das hip\u00f3teses, uma infra\u00e7\u00e3o grave, j\u00e1 que o excesso n\u00e3o chega a atingir 20% da velocidade m\u00e1xima admitida em uma via rural.<\/p>","resposta":537491,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo ","id":537492,"corpo":"<p>Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":537491,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Voc\u00ea sabia que...\u27a4 ser atropelado a uma velocidade de 60 km\/h equivale a uma queda do 11.\u00ba andar de um pr\u00e9dio, a uma velocidade de 80 km\/h, a uma queda do 20.\u00ba andar e j\u00e1 a 120 km\/h, a uma queda do 45.\u00ba andar?\u27a4 a maior parte dos acidentados tem idade inferior a 35 anos?\u27a4 o acidente de tr\u00e2nsito \u00e9 a maior causa de morte de jovens do sexo masculino?\u27a4 estimativas indicam que o Brasil gasta mais de R$ 10 bilh\u00f5es por ano em conseq\u00fc\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito?\u27a4 os ve\u00edculos destinados a transporte de escolares s\u00f3 podem circular com autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o executivo estadual?\u27a4 \u00e9 proibido dirigir com cal\u00e7ado que n\u00e3o esteja preso ao p\u00e9, como o chinelo?Internet: &lt;http:\/\/www.cidatran.com.br\/sabia_que.htm&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).\u00c0 luz do CTB e das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":100164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea sabia que...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 ser atropelado a uma velocidade de 60 km\/h equivale a uma queda do 11.\u00ba andar de um pr\u00e9dio, a uma velocidade de 80 km\/h, a uma queda do 20.\u00ba andar e j\u00e1 a 120 km\/h, a uma queda do 45.\u00ba andar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 a maior parte dos acidentados tem idade inferior a 35 anos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 o acidente de tr\u00e2nsito \u00e9 a maior causa de morte de jovens do sexo masculino?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 estimativas indicam que o Brasil gasta mais de R$ 10 bilh\u00f5es por ano em conseq\u00fc\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 os ve\u00edculos destinados a transporte de escolares s\u00f3 podem circular com autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o executivo estadual?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u27a4 \u00e9 proibido dirigir com cal\u00e7ado que n\u00e3o esteja preso ao p\u00e9, como o chinelo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/www.cidatran.com.br\/sabia_que.htm&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do CTB e das informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/114233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, a id\u00e9ia terminativa da a\u00e7\u00e3o em \"est\u00e3o integradas\" (L.4-5), que corresponde, em geral, \u00e0s formas de pret\u00e9rito perfeito, op\u00f5e-se \u00e0 id\u00e9ia n\u00e3o-terminativa do presente em \"integram\" (L.5), que pode ser interpretada como a ocorrer no futuro.","provas":[{"id":3439,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2002-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":114243,"hashId":"56b733819ad16f13e6ed53994c369532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, a id\u00e9ia terminativa da a\u00e7\u00e3o em \"est\u00e3o integradas\" (L.4-5), que corresponde, em geral, \u00e0s formas de pret\u00e9rito perfeito, op\u00f5e-se \u00e0 id\u00e9ia n\u00e3o-terminativa do presente em \"integram\" (L.5), que pode ser interpretada como a ocorrer no futuro.<\/p>","resposta":537540,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo ","id":537540,"corpo":"<p>Certo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":537539,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito: RS, ES e DF integram o Rumo \u00e0 Escola 1 Buscando implementar a tem\u00e1tica do tr\u00e2nsito nas escolas\tde ensino fundamental, o Departamento Nacional de\tTr\u00e2nsito (DENATRAN) implantou o projeto Rumo \u00e0 Escola.4 At\u00e9 o momento, 165 escolas das capitais de 11 estados est\u00e3o\tintegradas ao projeto. Nessa quarta-feira (27\/2), integram o\tprograma o Rio Grande do Sul e o Esp\u00edrito Santo. No dia 28,7 ser\u00e1 a vez do DF e, em 14 de mar\u00e7o, de S\u00e3o Paulo. Ap\u00f3s sua implementa\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, o projeto ter\u00e1\tconclu\u00eddo a ades\u00e3o de sua primeira de tr\u00eas etapas. No dia 2110 de mar\u00e7o, est\u00e1 prevista uma teleconfer\u00eancia nos estados\tcontemplados pelo programa.\tInternet: &lt;http:\/\/www.mj.gov.br&gt;. Acesso em 10\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o texto acima e o CTB, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":100171,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito: RS, ES e DF integram o Rumo \u00e0 Escola<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Buscando implementar a tem\u00e1tica do tr\u00e2nsito nas escolas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tde ensino fundamental, o Departamento Nacional de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTr\u00e2nsito (DENATRAN) implantou o projeto Rumo \u00e0 Escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> At\u00e9 o momento, 165 escolas das capitais de 11 estados est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tintegradas ao projeto. Nessa quarta-feira (27\/2), integram o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tprograma o Rio Grande do Sul e o Esp\u00edrito Santo. No dia 28,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>ser\u00e1 a vez do DF e, em 14 de mar\u00e7o, de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ap\u00f3s sua implementa\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, o projeto ter\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tconclu\u00eddo a ades\u00e3o de sua primeira de tr\u00eas etapas. No dia 21<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de mar\u00e7o, est\u00e1 prevista uma teleconfer\u00eancia nos estados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcontemplados pelo programa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/www.mj.gov.br&gt;. Acesso em 10\/3\/2002 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima e o CTB, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/114243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Medicina","id":4607,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-medicina"},{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle Externo AFCE - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4604,"slug":"analista-de-financas-e-controle-externo-afce-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, mesmo no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es de controle externo e a despeito de haver irregularidades graves ou causas plaus\u00edveis que o recomendem, n\u00e3o poder\u00e1","provas":[{"id":3706,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Medicina","id":4607,"slug":"analista-de-controle-externo-ace-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2002-esaf-analista-de-controle-externo-ace-area-medicina-prova-i","tipo":1,"nome":"ESAF - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Medicina - 2002"},{"id":131,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle Externo AFCE - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4604,"slug":"analista-de-financas-e-controle-externo-afce-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2002-esaf-analista-de-financas-e-controle-externo-afce-area-analise-de-sistemas-prova-i-2","tipo":1,"nome":"ESAF - TCU - Analista de Finan\u00e7as e Controle Externo AFCE - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":132831,"hashId":"14f28d02deddb34e00af3310cda847c9","enunciado":"<p align=justify>O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, mesmo no exerc\u00edcio\r\ndas suas fun\u00e7\u00f5es de controle externo e a\r\ndespeito de haver irregularidades graves ou causas\r\nplaus\u00edveis que o recomendem, n\u00e3o poder\u00e1<\/p>","resposta":607106,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inabilitar o respons\u00e1vel seu jurisdicionado para o exerc\u00edcio de cargo comissionado na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":607102,"corpo":"<p align=justify>inabilitar o respons\u00e1vel seu jurisdicionado para\r\no exerc\u00edcio de cargo comissionado na Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"declarar a inidoneidade de licitante fraudador da competi\u00e7\u00e3o licitat\u00f3ria.","id":607103,"corpo":"<p align=justify>declarar a inidoneidade de licitante fraudador da\r\ncompeti\u00e7\u00e3o licitat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afastar temporariamente do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es o respons\u00e1vel seu jurisdicionado que possa dificultar apura\u00e7\u00f5es de fatos.","id":607104,"corpo":"<p align=justify>afastar temporariamente do exerc\u00edcio das suas\r\nfun\u00e7\u00f5es o respons\u00e1vel seu jurisdicionado que\r\npossa dificultar apura\u00e7\u00f5es de fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decretar a indisponibilidade dos bens de respons\u00e1vel.","id":607105,"corpo":"<p align=justify>decretar a indisponibilidade dos bens de respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"determinar o arresto dos bens de respons\u00e1vel julgado em d\u00e9bito.","id":607106,"corpo":"<p align=justify>determinar o arresto dos bens de respons\u00e1vel\r\njulgado em d\u00e9bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":111990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/132831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 constitucionalmente vedado:","provas":[{"id":3734,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2002-fumarc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":132916,"hashId":"7406685d95a3a45dfb660abdd8f30dc0","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito das finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 constitucionalmente vedado:<\/p>","resposta":607357,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":607354,"corpo":"<p align=justify>Iniciar programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abrir cr\u00e9dito suplementar ou especial sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem a indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.","id":607355,"corpo":"<p align=justify>Abrir cr\u00e9dito suplementar ou especial sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e\r\nsem a indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incluir na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.","id":607356,"corpo":"<p align=justify>Incluir na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita\r\ne \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Autorizar, ainda que por lei, o in\u00edcio de investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio financeiro.","id":607357,"corpo":"<p align=justify>Autorizar, ainda que por lei, o in\u00edcio de investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse\r\num exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Financeiro","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/132916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que continua o texto de forma coesa e coerente.","provas":[{"id":3743,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-fiscal-de-tributos-estaduais-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":133435,"hashId":"436934afd87c0fcac26584f90a6b6920","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que continua o texto de forma\r\ncoesa e coerente.<\/p>","resposta":609080,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com aquela praxe de conciliar o estrangeiro com o aut\u00f3ctone, a conviv\u00eancia familiar e estabilizada entre concep\u00e7\u00f5es em princ\u00edpio incompat\u00edveis esteve no centro da inquieta\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gico-moral do Brasil desde sempre.","id":609077,"corpo":"<p align=justify>Com aquela praxe de conciliar o estrangeiro\r\ncom o aut\u00f3ctone, a conviv\u00eancia familiar e\r\nestabilizada entre concep\u00e7\u00f5es em princ\u00edpio\r\nincompat\u00edveis esteve no centro da inquieta\u00e7\u00e3o\r\nideol\u00f3gico-moral do Brasil desde sempre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A certos intelectuais tal heran\u00e7a colonial de preocupar-se apenas com o que vem do pr\u00f3prio pa\u00eds parecia um res\u00edduo que logo seria superado pela marcha desse progresso.","id":609078,"corpo":"<p align=justify>A certos intelectuais tal heran\u00e7a colonial de\r\npreocupar-se apenas com o que vem do pr\u00f3prio\r\npa\u00eds parecia um res\u00edduo que logo seria\r\nsuperado pela marcha desse progresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Outros intelectuais viam naquele movimento o pa\u00eds aut\u00eantico, o Brasil genu\u00edno, original, o ber\u00e7o a ser protegido e preservado contra imita\u00e7\u00f5es absurdas.","id":609079,"corpo":"<p align=justify>Outros intelectuais viam naquele movimento o\r\npa\u00eds aut\u00eantico, o Brasil genu\u00edno, original, o\r\nber\u00e7o a ser protegido e preservado contra\r\nimita\u00e7\u00f5es absurdas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A nenhum deles faltou informa\u00e7\u00e3o nem abertura para a atualidade. Entretanto, souberam retomar criticamente o trabalho dos predecessores, entendido n\u00e3o como peso morto, mas como elemento din\u00e2mico, subjacente \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas.","id":609080,"corpo":"<p align=justify>A nenhum deles faltou informa\u00e7\u00e3o nem abertura\r\npara a atualidade. Entretanto, souberam\r\nretomar criticamente o trabalho dos predecessores,\r\nentendido n\u00e3o como peso morto,\r\nmas como elemento din\u00e2mico, subjacente \u00e0s\r\ncontradi\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Outros ainda desejavam harmonizar esse progresso com trabalho escravo, para n\u00e3o abrir m\u00e3o de nenhum dos dois, e outros mais consideravam que esta concilia\u00e7\u00e3o j\u00e1 existia e era desmoralizante.","id":609081,"corpo":"<p align=justify>Outros ainda desejavam harmonizar esse\r\nprogresso com trabalho escravo, para n\u00e3o\r\nabrir m\u00e3o de nenhum dos dois, e outros mais\r\nconsideravam que esta concilia\u00e7\u00e3o j\u00e1 existia\r\ne era desmoralizante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 03 e 04. ","id":112294,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 03 e 04.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3743\/155.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/133435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A franquia \u00e9 contrato mercantil que visa","provas":[{"id":3743,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais","id":3115,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-fiscal-de-tributos-estaduais-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":133929,"hashId":"09b09973d7c7239225e3e74eed3c5247","enunciado":"<p align=justify>A franquia \u00e9 contrato mercantil que visa<\/p>","resposta":610939,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir a representa\u00e7\u00e3o comercial.","id":610937,"corpo":"<p align=justify>substituir a representa\u00e7\u00e3o comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reduzir investimentos em controles e fiscaliza\u00e7\u00e3o na oferta de bens.","id":610938,"corpo":"<p align=justify>reduzir investimentos em controles e fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nna oferta de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ampliar os canais de distribui\u00e7\u00e3o de bens.","id":610939,"corpo":"<p align=justify>ampliar os canais de distribui\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dar maior visibilidade a marcas de servi\u00e7os.","id":610940,"corpo":"<p align=justify>dar maior visibilidade a marcas de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"criar sociedades entre franquiador e franquiados.","id":610941,"corpo":"<p align=justify>criar sociedades entre franquiador e franquiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda Mercantil","oab":true,"nome":"Compra e Venda Mercantil","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406975,"slug":"direito-empresarial-comercial-compra-e-venda-mercantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Franquia","oab":true,"nome":"Franquia","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406976,"slug":"direito-empresarial-comercial-franquia"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/133929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Visual Basic 6.0, a fun\u00e7\u00e3oLeft$(\"Constitui\u00e7\u00e3o, 4)retornar\u00e1","provas":[{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136201,"hashId":"076217b3ee464ab9dc4866a1542d8560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Visual Basic 6.0, a fun\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Left$(\"Constitui\u00e7\u00e3o, 4)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">retornar\u00e1<\/p>","resposta":619413,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s","id":619409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t","id":619410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"titui\u00e7\u00e3o","id":619411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">titui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Const","id":619412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Const<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cons","id":619413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cons<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/136201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a linha de c\u00f3digo escrita em Visual Basic 6.0 a seguir:\tlblResultado.Caption = 2 * pi * Raio#o s\u00edmbolo # existente ao final da vari\u00e1vel Raio indica que esta vari\u00e1vel \u00e9 do tipo","provas":[{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136225,"hashId":"509f2042707cd35f34922294254eec92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a linha de c\u00f3digo escrita em Visual Basic 6.0 a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<strong>lblResultado.Caption = 2 * pi * Raio#<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">o s\u00edmbolo <strong>#<\/strong> existente ao final da vari\u00e1vel <strong>Raio <\/strong>indica que esta vari\u00e1vel \u00e9 do tipo<\/p>","resposta":619485,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integer","id":619484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Double","id":619485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Double<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"String","id":619486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">String<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Long","id":619487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Long<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Boolean","id":619488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boolean<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Visual Basic","oab":false,"nome":"Visual Basic","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7986,"slug":"tecnologia-da-informacao-visual-basic"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/136225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma LAN, de dom\u00ednio \u00fanico, com um servidor Windows NT Server 4.0 operando como PDC e outros dois servidores com Windows NT Server 4.0 operando como BDC, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136275,"hashId":"3ed011d0dbf4b1e5c6a55ae736849cb7","enunciado":"<p align=justify>Considerando uma LAN, de dom\u00ednio \u00fanico, com\r\num servidor Windows NT Server 4.0 operando\r\ncomo PDC e outros dois servidores com Windows\r\nNT Server 4.0 operando como BDC, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":619661,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um quarto servidor com Windows NT Server 4.0 pode ser instalado nesta LAN, desde que seja como PDC.","id":619659,"corpo":"<p align=justify>um quarto servidor com Windows NT Server\r\n4.0 pode ser instalado nesta LAN, desde que\r\nseja como PDC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um dos servidores operando como BDC deve ser elevado a PDC para permitir a instala\u00e7\u00e3o de um quarto servidor para operar como BDC.","id":619660,"corpo":"<p align=justify>um dos servidores operando como BDC deve\r\nser elevado a PDC para permitir a instala\u00e7\u00e3o\r\nde um quarto servidor para operar como\r\nBDC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um quarto servidor com Windows NT Server 4.0 pode ser instalado nesta LAN para operar como BDC.","id":619661,"corpo":"<p align=justify>um quarto servidor com Windows NT Server\r\n4.0 pode ser instalado nesta LAN para operar\r\ncomo BDC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os dois servidores que operam como BDC devem ser elevados a PDC para permitir a instala\u00e7\u00e3o de qualquer outro servidor.","id":619662,"corpo":"<p align=justify>os dois servidores que operam como BDC\r\ndevem ser elevados a PDC para permitir a\r\ninstala\u00e7\u00e3o de qualquer outro servidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 imposs\u00edvel instalar um novo servidor na rede para operar como BDC.","id":619663,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imposs\u00edvel instalar um novo servidor na\r\nrede para operar como BDC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/136275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de informa\u00e7\u00e3o consiste em tr\u00eas entidades que se ajustam mutuamente e podem ser relacionadas como","provas":[{"id":471,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4634,"slug":"fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2002-esaf-fiscal-de-tributos-estaduais-area-informatica-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFA - Fiscal de Tributos Estaduais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":136287,"hashId":"578448bca1a5e80953e9cc68fff022d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de informa\u00e7\u00e3o consiste em tr\u00eas entidades que se ajustam mutuamente e podem ser relacionadas como<\/p>","resposta":619700,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoas, hardware e software.","id":619699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas, hardware e software.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pessoas, organiza\u00e7\u00f5es e tecnologia.","id":619700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas, organiza\u00e7\u00f5es e tecnologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pessoas, treinamento e interface com o usu\u00e1rio.","id":619701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas, treinamento e interface com o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hierarquia, especialidades funcionais e procedimentos empresariais.","id":619702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hierarquia, especialidades funcionais e procedimentos empresariais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hardware, software e treinamento.","id":619703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hardware, software e treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/136287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mapeamentos tem\u00e1ticos na escala de detalhe de 1:25.000 somente poder\u00e3o ser feitos com as imagens pancrom\u00e1ticas do sensor \u00f3ptico.","provas":[{"id":1612,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-florestal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":136403,"hashId":"2dbbef479083afcb2c6888d6d1817ed3","enunciado":"<p align=justify>Os mapeamentos tem\u00e1ticos na escala de detalhe de 1:25.000\r\nsomente poder\u00e3o ser feitos com as imagens pancrom\u00e1ticas do\r\nsensor \u00f3ptico.<\/p>","resposta":620116,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":620116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":620115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto CE &#8211; quest\u00f5es de 21 a 27 A partir da interpreta\u00e7\u00e3o de imagens a serem obtidas na primeira fase do projeto descrito no texto CE, julgue os itens que se seguem acerca da elabora\u00e7\u00e3o de mapas tem\u00e1ticos do meio f\u00edsico e bi\u00f3tico (vegeta\u00e7\u00e3o). ","id":114141,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><STRONG>Texto CE &#8211; quest\u00f5es de 21 a 27<\/STRONG> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1612\/2.JPG><\/P>\r\n<P>A partir da interpreta\u00e7\u00e3o de imagens a serem obtidas na primeira fase do projeto descrito no texto CE, julgue os itens que se seguem acerca da elabora\u00e7\u00e3o de mapas tem\u00e1ticos do meio f\u00edsico e bi\u00f3tico (vegeta\u00e7\u00e3o).<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/136403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dypterix alata.","provas":[{"id":1612,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-florestal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":136706,"hashId":"43f1e350c24e0c5d3281940ee78ac31a","enunciado":"<p align=justify>Dypterix alata.<\/p>","resposta":621205,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":621204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":621205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas, laxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a cria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da pastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam importantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais em sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem","id":114318,"enunciado":"<p align=justify>Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas,\r\nlaxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a\r\ncria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da\r\npastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam\r\nimportantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias\r\nlimita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais\r\nem sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/136706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Eugenia dysenterica.","provas":[{"id":1612,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-florestal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":136707,"hashId":"49148d3571bc4d642dd0bc116f4f0a88","enunciado":"<p align=justify>Eugenia dysenterica.<\/p>","resposta":621206,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":621206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":621207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas, laxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a cria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da pastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam importantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais em sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem","id":114318,"enunciado":"<p align=justify>Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas,\r\nlaxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a\r\ncria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da\r\npastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam\r\nimportantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias\r\nlimita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais\r\nem sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/136707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pinus patula.","provas":[{"id":1612,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-florestal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":136708,"hashId":"1f4f806c5c7a1861065f613e40db3a19","enunciado":"<p align=justify>Pinus patula.<\/p>","resposta":621208,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":621208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":621209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas, laxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a cria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da pastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam importantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais em sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem","id":114318,"enunciado":"<p align=justify>Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas,\r\nlaxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a\r\ncria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da\r\npastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam\r\nimportantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias\r\nlimita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais\r\nem sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/136708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nerium oleander.","provas":[{"id":1612,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":1785,"slug":"policial-federal-perito-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-engenharia-florestal-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":136710,"hashId":"2247dfad273a0e6fe0aea837b7873162","enunciado":"<p align=justify>Nerium oleander.<\/p>","resposta":621212,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":621212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":621213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas, laxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a cria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da pastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam importantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais em sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem","id":114318,"enunciado":"<p align=justify>Algumas esp\u00e9cies florestais n\u00e3o s\u00e3o adequadas por serem t\u00f3xicas,\r\nlaxativas ou possu\u00edrem outras caracter\u00edsticas incompat\u00edveis com a\r\ncria\u00e7\u00e3o de animais ou com a manuten\u00e7\u00e3o da cultura agr\u00edcola ou da\r\npastagem. Nesse sentido, as esp\u00e9cies que n\u00e3o apresentam\r\nimportantes restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o de gado bovino ou s\u00e9rias\r\nlimita\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento da pastagem ou das culturas anuais\r\nem sistemas agro-silvopastoris n\u00e3o incluem<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/136710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Geologia e Engenharia de Minas","id":4674,"slug":"policial-federal-perito-area-geologia-e-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As parcelas de um mesmo tipo de solo, quando \u00famido por irriga\u00e7\u00e3o ou seco, n\u00e3o poder\u00e3o ser diferenciadas em qualquer uma das bandas \u00f3pticas.","provas":[{"id":1610,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Geologia e Engenharia de Minas","id":4674,"slug":"policial-federal-perito-area-geologia-e-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-geologia-e-engenharia-de-minas-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Geologia e Engenharia de Minas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":136745,"hashId":"c394f22043356547b6cfbbd1a8ee361d","enunciado":"<p align=justify>As parcelas de um mesmo tipo de solo, quando \u00famido por\r\nirriga\u00e7\u00e3o ou seco, n\u00e3o poder\u00e3o ser diferenciadas em qualquer uma\r\ndas bandas \u00f3pticas.<\/p>","resposta":621357,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":621357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":621356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como base o texto CE-I, julgue os itens subseq\u00fcentes, com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser extra\u00eddas para a elabora\u00e7\u00e3o de mapa de uso atual do solo, usando-se as imagens dos sensores \u00f3pticos mostrados na tabela I.","id":114339,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como base o texto CE-I, julgue os itens subseq\u00fcentes, com\r\nrefer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser extra\u00eddas para a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde mapa de uso atual do solo, usando-se as imagens dos sensores\r\n\u00f3pticos mostrados na tabela I.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/136745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Geologia e Engenharia de Minas","id":4674,"slug":"policial-federal-perito-area-geologia-e-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"classifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica supervisionada a partir de \u00e1reas de amostras de classes selecionadas pelo analista.","provas":[{"id":1610,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Geologia e Engenharia de Minas","id":4674,"slug":"policial-federal-perito-area-geologia-e-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2002-cespe-cebraspe-policial-federal-perito-area-geologia-e-engenharia-de-minas-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Perito - \u00c1rea Geologia e Engenharia de Minas - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":136758,"hashId":"2c678288b86b2b44fe34dddc277cb9e5","enunciado":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica supervisionada a partir de \u00e1reas de\r\namostras de classes selecionadas pelo analista.<\/p>","resposta":621397,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":621397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":621398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para facilitar a interpreta\u00e7\u00e3o das imagens obtidas por sensoreamento remoto por sat\u00e9lite e extrair o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o dos diversos mapas tem\u00e1ticos da regi\u00e3o abordada no projeto descrito no texto CE-I, pode-se utilizar as diversas t\u00e9cnicas de processamento digital de imagens que est\u00e3o atualmente dispon\u00edveis e que incluem a","id":114343,"enunciado":"<p align=justify>Para facilitar a interpreta\u00e7\u00e3o das imagens obtidas por\r\nsensoreamento remoto por sat\u00e9lite e extrair o m\u00e1ximo de\r\ninforma\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o dos diversos mapas tem\u00e1ticos da\r\nregi\u00e3o abordada no projeto descrito no texto CE-I, pode-se\r\nutilizar as diversas t\u00e9cnicas de processamento digital de imagens\r\nque est\u00e3o atualmente dispon\u00edveis e que incluem a<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/136758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das incumb\u00eancias do poder concedente \u00e9:","provas":[{"id":3250,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A.","sigla":"ELETROBRAS","id":294,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletrobras"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"eletrobras-2002-nce-engenheiro-area-producao-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - ELETROBR\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":102343,"hashId":"ff12b73f04e77224e778b1120acafb27","enunciado":"Uma das incumb\u00eancias do poder concedente \u00e9:","resposta":483724,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceder aos agentes solicitantes o poder de fixa\u00e7\u00e3o das tarifas reguladas de energia el\u00e9trica;","id":483721,"corpo":"conceder aos agentes solicitantes o poder de fixa\u00e7\u00e3o das tarifas reguladas de energia el\u00e9trica;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"revisar a tarifa regulada de energia el\u00e9trica de uma concession\u00e1ria de servi\u00e7os p\u00fablicos ap\u00f3s permiss\u00e3o do Congresso Nacional;","id":483722,"corpo":"revisar a tarifa regulada de energia el\u00e9trica de uma concession\u00e1ria de servi\u00e7os p\u00fablicos ap\u00f3s permiss\u00e3o do Congresso Nacional;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conceder sua aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o sobre o aumento de quadro de funcion\u00e1rios das empresas estatais;","id":483723,"corpo":"conceder sua aprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o sobre o aumento de quadro de funcion\u00e1rios das empresas estatais;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimular o aumento de qualidade, produtividade, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e conserva\u00e7\u00e3o;","id":483724,"corpo":"estimular o aumento de qualidade, produtividade, preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e conserva\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimular junto ao Congresso Nacional que os cargos diretivos das empresas estatais sejam preenchidos com t\u00e9cnicos que mantenham a mesma linha pol\u00edtica do Governo Federal.","id":483725,"corpo":"estimular junto ao Congresso Nacional que os cargos diretivos das empresas estatais sejam preenchidos com t\u00e9cnicos que mantenham a mesma linha pol\u00edtica do Governo Federal.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 038","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ELETROBRAS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ELETROBRAS","pai":400189,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400190,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-eletrobras"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/102343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente \u00e9 de livre escolha do governador.","provas":[{"id":3546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120377,"hashId":"cd30b892d57aebc9011cff4bbce834bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente \u00e9 de livre escolha do governador.<\/p>","resposta":561528,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":561528,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":561529,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, relativos ao Conselho Fiscal da PARANAPREVID\u00caNCIA.","id":104304,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo, relativos ao Conselho Fiscal da PARANAPREVID\u00caNCIA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400030,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-servicos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/120377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os comandos do MS-DOS com as suas respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":3302,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747,"slug":"operador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2002-covest-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"COVEST - TJ PR - Operador de Computador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":105823,"hashId":"2d92b25c366e0daa48958b98c23af04b","enunciado":"<P align=justify>Fa\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os comandos do MS-DOS com as suas respectivas fun\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3302\/34.JPG><\/P>\r\nA seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","resposta":500262,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5 ","id":500261,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, 5 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5, 1, 2, 3, 4","id":500262,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 5, 1, 2","id":500263,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 5, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 5, 1, 2, 3","id":500264,"corpo":"<p align=justify>4, 5, 1, 2, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PARANAPREVID\u00caNCIA n\u00e3o poder\u00e1: atuar como institui\u00e7\u00e3o financeira; prestar fian\u00e7a ou aval; obrigar-se, de favor, por qualquer outra forma.","provas":[{"id":3549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120636,"hashId":"9e7e882f76fcce56ec4c22939725ca68","enunciado":"<p align=justify>A PARANAPREVID\u00caNCIA n\u00e3o poder\u00e1: atuar como\r\ninstitui\u00e7\u00e3o financeira; prestar fian\u00e7a ou aval; obrigar-se, de\r\nfavor, por qualquer outra forma.<\/p>","resposta":562462,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A PARANAPREVID\u00caNCIA constituir\u00e1, como parte de seu patrim\u00f4nio, mas com identidade jur\u00eddico-cont\u00e1bil, Fundos de Previd\u00eancia e Financeiro, de natureza previdenci\u00e1ria. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":104471,"enunciado":"<p align=justify>A PARANAPREVID\u00caNCIA constituir\u00e1, como parte de seu\r\npatrim\u00f4nio, mas com identidade jur\u00eddico-cont\u00e1bil, Fundos de\r\nPrevid\u00eancia e Financeiro, de natureza previdenci\u00e1ria. A esse\r\nrespeito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor titular de cargo efetivo que tiver ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico em 1.\u00ba\/3\/2002 ter\u00e1 direito a aposentadoria volunt\u00e1ria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ao completar sessenta anos de idade e 35 anos de servi\u00e7o.","provas":[{"id":3549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120646,"hashId":"1b5d16374774d121b3ca386608f40062","enunciado":"<p align=justify>O servidor titular de cargo efetivo que tiver ingressado no\r\nservi\u00e7o p\u00fablico em 1.\u00ba\/3\/2002 ter\u00e1 direito a aposentadoria\r\nvolunt\u00e1ria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o ao completar sessenta\r\nanos de idade e 35 anos de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":562481,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":562481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":562480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Plano de Benef\u00edcios previsto na Lei estadual n.\u00ba 12.398\/1998, julgue os itens abaixo.","id":104473,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Plano de Benef\u00edcios previsto na Lei estadual\r\nn.\u00ba 12.398\/1998, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor, segurado da PARANAPREVID\u00caNCIA, que for cedido a outro ente federado ter\u00e1 sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria destinada ao Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1. ","provas":[{"id":3549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-ii-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120648,"hashId":"1ffacfcf56df7280c80f2be1519b3dd6","enunciado":"<p align=justify>O servidor, segurado da PARANAPREVID\u00caNCIA, que for\r\ncedido a outro ente federado ter\u00e1 sua contribui\u00e7\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria destinada ao Sistema de Seguridade Funcional\r\ndo Estado do Paran\u00e1.\r\n<\/p>","resposta":562489,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":562489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":562490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":104475,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Trainee","id":4641,"slug":"trainee"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos mouses se conecta ao computador por meio da porta paralela do computador.","provas":[{"id":1678,"cargo":{"descricao":"Trainee","id":4641,"slug":"trainee"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2002-cespe-cebraspe-trainee-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - Trainee - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":130774,"hashId":"98d6eda2ad3b232206b0a85828bc2c90","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos mouses se conecta ao computador por meio da\r\nporta paralela do computador.<\/p>","resposta":600335,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":600335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":600334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a hardware de computadores pessoais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":110885,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a hardware de computadores pessoais, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/130774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os presidentes de conselho, os conselheiros e os diretores ser\u00e3o designados pelo governador do estado, para exerc\u00edcio por per\u00edodo de quatro anos, n\u00e3o podendo ser reconduzidos.","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120873,"hashId":"13c7a6ffd9c0a6f7f7a5317da846214e","enunciado":"<p align=justify>Os presidentes de conselho, os conselheiros e os diretores\r\nser\u00e3o designados pelo governador do estado, para exerc\u00edcio\r\npor per\u00edodo de quatro anos, n\u00e3o podendo ser reconduzidos.<\/p>","resposta":563329,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":563329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":563328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca da estrutura administrativa da PARANAPREVID\u00caNCIA, julgue os itens abaixo.","id":104628,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca da estrutura administrativa da\r\nPARANAPREVID\u00caNCIA, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.398\/1998 - Cria o Sistema de Seguridade Funcional do Estado do Paran\u00e1 (PARANAPREV)","pai":395526,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394693,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-12-398-1998-cria-o-sistema-de-seguridade-funcional-do-estado-do-parana-paranaprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/120873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se acessar uma p\u00e1gina Web utilizando-se de um navegador, estar\u00e1 sendo estabelecida uma conex\u00e3o entre o computador do usu\u00e1rio que solicitou o acesso e o computador no qual a p\u00e1gina est\u00e1 armazenada. Nesse acesso, \u00e9 permitida a visualiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da p\u00e1gina Web ao usu\u00e1rio e, ao mesmo tempo, \u00e9 permitido o conhecimento das informa\u00e7\u00f5es armazenadas no computador do usu\u00e1rio ao administrador da p\u00e1gina acessada. Esse recurso permite que a identidade dos usu\u00e1rios da Internet seja conhecida, evitando o uso indevido das informa\u00e7\u00f5es contidas na rede mundial de computadores.","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":120923,"hashId":"6207599d0aedb8237ede5eaea4ba18ee","enunciado":"<p align=justify>Ao se acessar uma p\u00e1gina <EM>Web<\/EM> utilizando-se de um navegador, estar\u00e1 sendo estabelecida uma conex\u00e3o entre o computador do usu\u00e1rio que solicitou o acesso e o computador no qual a p\u00e1gina est\u00e1 armazenada. Nesse acesso, \u00e9 permitida a visualiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da p\u00e1gina <EM>Web<\/EM> ao usu\u00e1rio e, ao mesmo tempo, \u00e9 permitido o conhecimento das informa\u00e7\u00f5es armazenadas no computador do usu\u00e1rio ao administrador da p\u00e1gina acessada. Esse recurso permite que a identidade dos usu\u00e1rios da Internet seja conhecida, evitando o uso indevido das informa\u00e7\u00f5es contidas na rede mundial de computadores.<\/p>","resposta":563525,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":563524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":563525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 6 a 8, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3opadr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.","id":104641,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de 6 a 8, que avaliam No\u00e7\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3opadr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras e que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios e equipamentos mencionados.<\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/120923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parecer, que consiste em opini\u00e3o especializada sobre determinado assunto ou fato, torna-se necess\u00e1rio quando a administra\u00e7\u00e3o precisa de subs\u00eddios para fundamentar suas decis\u00f5es. ","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":121040,"hashId":"b85a3e74e5eff0c53aa6fac98542c388","enunciado":"<p align=justify>O parecer, que consiste em opini\u00e3o especializada sobre\r\ndeterminado assunto ou fato, torna-se necess\u00e1rio quando a\r\nadministra\u00e7\u00e3o precisa de subs\u00eddios para fundamentar suas\r\ndecis\u00f5es.\r\n<\/p>","resposta":564001,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":564002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":564001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens a seguir.","id":104752,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parecer","oab":false,"nome":"Parecer","pai":411323,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411332,"slug":"redacao-oficial-parecer"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/121040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 assegurado ao servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo vinculado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia a contagem rec\u00edproca de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, o que permite computar tempos de contribui\u00e7\u00e3o prestados a outros regimes de previd\u00eancia a que tenha sido vinculado o servidor.","provas":[{"id":3552,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-area-previdenciaria-iii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":121145,"hashId":"8d66450ab3cfa4b8e2669d50586ff22c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 assegurado ao servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo\r\nvinculado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia a contagem\r\nrec\u00edproca de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, o que permite computar\r\ntempos de contribui\u00e7\u00e3o prestados a outros regimes de\r\nprevid\u00eancia a que tenha sido vinculado o servidor.<\/p>","resposta":564364,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":564365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":564364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de transi\u00e7\u00e3o estabelecidas na EC n.\u00ba 20, julgue os itens em seguida.","id":104815,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de transi\u00e7\u00e3o estabelecidas na EC n.\u00ba 20,\r\njulgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (ATC) - Regras de Transi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (ATC) - Regras de Transi\u00e7\u00e3o","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407025,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-por-tempo-de-contribuicao-atc-regras-de-transicao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/121145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - 57\/ TEG","id":25344,"slug":"tecnico-57-teg"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Jardim Bot\u00e2nicodo Rio de Janeiro","sigla":"JBRJ","id":420,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"jbrj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Enquanto manifesta\u00e7\u00e3o da vida, elas s\u00e3o insepar\u00e1veis da \u00e1gua, tanto quanto do Sol\"; a express\u00e3o tanto quanto indica:","provas":[{"id":3595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - 57\/ TEG","id":25344,"slug":"tecnico-57-teg"},"orgao":{"nome":"Instituto de Pesquisas Jardim Bot\u00e2nicodo Rio de Janeiro","sigla":"JBRJ","id":420,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"jbrj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"jbrj-rj-2002-nce-tecnico-57-teg","tipo":1,"nome":"NCE - JBRJ - T\u00e9cnico - 57\/ TEG - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":122813,"hashId":"9cde73c2c8901d66f2c55533a6f452bc","enunciado":"<P align=justify>\"Enquanto manifesta\u00e7\u00e3o da vida, elas s\u00e3o insepar\u00e1veis da \u00e1gua, tanto quanto do Sol\"; a express\u00e3o<EM> tanto quanto<\/EM> indica:<\/P>","resposta":570673,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o;","id":570672,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o;","id":570673,"corpo":"<p align=justify>adi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"superioridade;","id":570674,"corpo":"<p align=justify>superioridade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o;","id":570675,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":570676,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto PLANTA Dicion\u00e1rio de S\u00edmbolos A planta simboliza a energia solar condensada e manifesta. As plantas captam as for\u00e7as \u00edgneas da terra e recebem a energia solar. Elas acumulam essas for\u00e7as; da\u00ed as suas propriedades curativas ou venenosas e seu emprego na magia. Em rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio vital masculino, elas significam o crescimento, no sentido do Salmo 144, 12. Nossos filhos ser\u00e3o como plantas que crescem em sua juventude. As plantas trazem as suas sementes. Algumas delas, tais como o hissopo, exercem um papel purificador. As plantas simbolizam tamb\u00e9m a manifesta\u00e7\u00e3o da energia em suas formas diversas, como a decomposi\u00e7\u00e3o do espectro solar em cores variadas. Enquanto manifesta\u00e7\u00e3o da vida, elas s\u00e3o insepar\u00e1veis da \u00e1gua, tanto quanto do Sol. Os la\u00e7os que unem os dois s\u00edmbolos das \u00e1guas e das plantas s\u00e3o f\u00e1ceis de se compreender. As \u00e1guas s\u00e3o portadoras de germes, de todos os germes. As plantas exprimem a manifesta\u00e7\u00e3o do Cosmo, o aparecimento das formas. Aquilo que exprime o s\u00edmbolo Lotus saindo das \u00e1guas \u00e9 o pr\u00f3prio fluxo c\u00f3smico. As \u00e1guas a\u00ed representam o n\u00e3o-manifesto, os germes, as lat\u00eancias; o s\u00edmbolo floral representa a manifesta\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o c\u00f3smica. A planta, primeiro est\u00e1gio da vida, simboliza, acima de tudo, o nascimento perp\u00e9tuo, o fluxo incessante da energia vital. Na tradi\u00e7\u00e3o v\u00e9dica, se as plantas t\u00eam virtudes medicinais, \u00e9 porque s\u00e3o elas pr\u00f3prias d\u00e1divas do c\u00e9u e as ra\u00edzes da vida. Invocam-nas como divindades.","id":105886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PLANTA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dicion\u00e1rio de S\u00edmbolos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A planta simboliza a energia solar condensada e manifesta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As plantas captam as for\u00e7as \u00edgneas da terra e recebem a energia solar. Elas acumulam essas for\u00e7as; da\u00ed as suas propriedades curativas ou venenosas e seu emprego na magia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio vital masculino, elas significam o crescimento, no sentido do Salmo 144, 12. <em>Nossos filhos ser\u00e3o como plantas que crescem em sua juventude<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As plantas trazem as suas sementes. Algumas delas, tais como o hissopo, exercem um papel purificador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As plantas simbolizam tamb\u00e9m a manifesta\u00e7\u00e3o da energia em suas formas diversas, como a decomposi\u00e7\u00e3o do espectro solar em cores variadas. Enquanto manifesta\u00e7\u00e3o da vida, elas s\u00e3o insepar\u00e1veis da \u00e1gua, tanto quanto do Sol. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os la\u00e7os que unem os dois s\u00edmbolos das \u00e1guas e das plantas s\u00e3o f\u00e1ceis de se compreender. As \u00e1guas s\u00e3o portadoras de germes, de todos os germes. As plantas exprimem a manifesta\u00e7\u00e3o do Cosmo, o aparecimento das formas. Aquilo que exprime o s\u00edmbolo Lotus saindo das \u00e1guas \u00e9 o pr\u00f3prio fluxo c\u00f3smico. As \u00e1guas a\u00ed representam o n\u00e3o-manifesto, os germes, as lat\u00eancias; o s\u00edmbolo floral representa a manifesta\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o c\u00f3smica. A planta, primeiro est\u00e1gio da vida, simboliza, acima de tudo, o nascimento perp\u00e9tuo, o fluxo incessante da energia vital. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na tradi\u00e7\u00e3o v\u00e9dica, se as plantas t\u00eam virtudes medicinais, \u00e9 porque s\u00e3o elas pr\u00f3prias d\u00e1divas do c\u00e9u e as ra\u00edzes da vida. Invocam-nas como divindades.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/122813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Promotoria e Curadoria","id":2016,"slug":"secretario-de-promotoria-e-curadoria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...por que passam milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileiras...\u201d; observe as formas abaixo: I \u2013 as milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileirasII \u2013 os milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileirasIII \u2013 as milhares de crian\u00e7as brasileirasIV \u2013 os milhares de crian\u00e7as brasileiras As formas corretas s\u00e3o somente:","provas":[{"id":3606,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Promotoria e Curadoria","id":2016,"slug":"secretario-de-promotoria-e-curadoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2002-nce-secretario-de-promotoria-e-curadoria","tipo":1,"nome":"NCE - MPE RJ - Secret\u00e1rio de Promotoria e Curadoria - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":124362,"hashId":"1b22c138c809429bf2dbe4b9ef820c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...por que passam milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileiras...\u201d; observe as formas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 as milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 os milh\u00f5es de crian\u00e7as brasileiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 as milhares de crian\u00e7as brasileiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 os milhares de crian\u00e7as brasileiras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> As formas corretas s\u00e3o somente:<\/p>","resposta":576607,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II;","id":576605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III;","id":576606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV;","id":576607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV;","id":576608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":576609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras especiais","oab":false,"nome":"Regras especiais","pai":409456,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419438,"slug":"lingua-portuguesa-regras-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardinais","oab":false,"nome":"Cardinais","pai":409159,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419364,"slug":"lingua-portuguesa-cardinais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/124362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o e Qu\u00edmica","id":944,"slug":"auxiliar-de-nutricao-e-quimica"},{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se inclui entre os cargos privativos de brasileiro nato o de:","provas":[{"id":3635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o e Qu\u00edmica","id":944,"slug":"auxiliar-de-nutricao-e-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-auxiliar-de-nutricao-e-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Auxiliar de Nutri\u00e7\u00e3o e Qu\u00edmica - 2002"},{"id":3644,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Qu\u00edmica","id":957,"slug":"auxiliar-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a","sigla":"PGJ","id":894,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pgj-mg"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais - PUC - MG","sigla":"PUC MG","oab":false,"id":194,"slug":"puc-mg"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgj-mg-2002-puc-mg-auxiliar-de-quimica","tipo":1,"nome":"PUC - MG - PGJ - Auxiliar de Qu\u00edmica - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":126250,"hashId":"6632c46c8a0c42870b8ed03cce86900e","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O se inclui entre os cargos privativos de brasileiro nato o de:<\/p>","resposta":584023,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da Rep\u00fablica.","id":584021,"corpo":"Presidente da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":584022,"corpo":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Membro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":584023,"corpo":"Membro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ministro do Supremo Tribunal Federal.","id":584024,"corpo":"Ministro do Supremo Tribunal Federal.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.","id":108162,"enunciado":"<p align=justify>AS QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 28 A 40 BASEIAM-SE NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/126250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de recursos humanos de uma empresa do setor de cosm\u00e9ticos est\u00e1 implantando uma metodologia de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho em sua empresa, e optou pelo m\u00e9todo de pesquisa de campo. Isto significa","provas":[{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-09 17:44:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":39446,"hashId":"a4fc609048c6856c9ce8f726ecad1545","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>O gerente de recursos humanos de uma empresa do setor\r\nde cosm\u00e9ticos est\u00e1 implantando uma metodologia de avalia\u00e7\u00e3o\r\nde desempenho em sua empresa, e optou pelo m\u00e9todo\r\nde <EM>pesquisa de campo<\/EM>. Isto significa<\/p><\/p><\/p>","resposta":187776,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o desempenho das pessoas por meio de fatores de avalia\u00e7\u00e3o previamente definidos e graduados, utilizando um formul\u00e1rio de dupla entrada no qual as linhas em sentido horizontal representam os fatores de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, enquanto as colunas em sentido vertical representam os graus de varia\u00e7\u00e3o dos fatores de avalia\u00e7\u00e3o.","id":187774,"corpo":"<p align=justify>avaliar o desempenho das pessoas por meio de fatores\r\nde avalia\u00e7\u00e3o previamente definidos e graduados, utilizando\r\num formul\u00e1rio de dupla entrada no qual as linhas\r\nem sentido horizontal representam os fatores de\r\navalia\u00e7\u00e3o do desempenho, enquanto as colunas em\r\nsentido vertical representam os graus de varia\u00e7\u00e3o dos\r\nfatores de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"avaliar o desempenho dos indiv\u00edduos por interm\u00e9dio de frases descritivas de determinadas alternativas de tipos de desempenho individual.","id":187775,"corpo":"<p align=justify>avaliar o desempenho dos indiv\u00edduos por interm\u00e9dio\r\nde frases descritivas de determinadas alternativas de\r\ntipos de desempenho individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que o superior ir\u00e1 avaliar o subordinado, com o aux\u00edlio de um especialista (staff). Este especialista ir\u00e1 a cada se\u00e7\u00e3o para entrevistar as chefias sobre o desempenho de seus respectivos subordinados.","id":187776,"corpo":"<p align=justify>que o superior ir\u00e1 avaliar o subordinado, com o aux\u00edlio\r\nde um especialista (staff). Este especialista ir\u00e1 a\r\ncada se\u00e7\u00e3o para entrevistar as chefias sobre o desempenho\r\nde seus respectivos subordinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por todos os elementos que mant\u00eam alguma intera\u00e7\u00e3o com o avaliado, de forma circular.","id":187777,"corpo":"<p align=justify>que a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita por todos os elementos que\r\nmant\u00eam alguma intera\u00e7\u00e3o com o avaliado, de forma\r\ncircular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que ele deve procurar atingir o efeito halo na aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de escala gr\u00e1fica, para garantir o sucesso da avalia\u00e7\u00e3o.","id":187778,"corpo":"<p align=justify>que ele deve procurar atingir o efeito halo na aplica\u00e7\u00e3o\r\ndo m\u00e9todo de escala gr\u00e1fica, para garantir o sucesso\r\nda avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/39446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. X tem uma maneira muito particular de enxergar a organiza\u00e7\u00e3o. Em suas an\u00e1lises ele enxerga os departamentos de sua empresa como elementos da organiza\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o, por sua vez, como parte integrante de outros sistemas maiores. Sua abordagem dos fatos \u00e9 sempre realizada de uma forma hol\u00edstica, ele defende a interdepend\u00eancia das partes e o tratamento complexo da realidade complexa. Podese dizer que o Sr. X enxerga a organiza\u00e7\u00e3o de uma forma","provas":[{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:44:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":39398,"hashId":"17e72671efa0d494bfb5ec727d1dbf88","enunciado":"<p align=justify>O Sr. X tem uma maneira muito particular de enxergar a organiza\u00e7\u00e3o.\r\nEm suas an\u00e1lises ele enxerga os departamentos\r\nde sua empresa como elementos da organiza\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o,\r\npor sua vez, como parte integrante de outros sistemas\r\nmaiores. Sua abordagem dos fatos \u00e9 sempre realizada\r\nde uma forma hol\u00edstica, ele defende a interdepend\u00eancia das\r\npartes e o tratamento complexo da realidade complexa. Podese\r\ndizer que o Sr. X enxerga a organiza\u00e7\u00e3o de uma forma<\/p>","resposta":187551,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contingencial.","id":187550,"corpo":"<p align=justify>contingencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sist\u00eamica","id":187551,"corpo":"<p align=justify>sist\u00eamica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tica","id":187552,"corpo":"<p align=justify>burocr\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"behaviorista.","id":187553,"corpo":"<p align=justify>behaviorista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comportamental.","id":187554,"corpo":"<p align=justify>comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/39398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santos Inn pertence a uma rede de hot\u00e9is cujo perfil de seus clientes \u00e9 de pessoas que viajam a neg\u00f3cios. Santos Inn tem procurado estreitar seu relacionamento com os clientes por meio da forma\u00e7\u00e3o do \"clube de h\u00f3spedes\", onde algumas informa\u00e7\u00f5es sobre suas prefer\u00eancias s\u00e3o arquivadas. Esta postura visa colocar a marca do hotel em todos os aspectos de seus relacionamentos com os clientes, o que dever\u00e1 resultar na sua fidelidade. Assim,","provas":[{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:44:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":39529,"hashId":"65ef78476c4bdb38b3042bef6f600e01","enunciado":"<p align=justify>Santos Inn pertence a uma rede de hot\u00e9is cujo perfil de\r\nseus clientes \u00e9 de pessoas que viajam a neg\u00f3cios. Santos\r\nInn tem procurado estreitar seu relacionamento com os clientes\r\npor meio da forma\u00e7\u00e3o do \"clube de h\u00f3spedes\", onde\r\nalgumas informa\u00e7\u00f5es sobre suas prefer\u00eancias s\u00e3o arquivadas.\r\nEsta postura visa colocar a marca do hotel em todos os\r\naspectos de seus relacionamentos com os clientes, o que\r\ndever\u00e1 resultar na sua fidelidade. Assim,<\/p>","resposta":188174,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a meta aconselh\u00e1vel para este hotel \u00e9 a maximiza\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, atrav\u00e9s do aumento de servi\u00e7os e redu\u00e7\u00e3o do seu pre\u00e7o.","id":188172,"corpo":"<p align=justify>a meta aconselh\u00e1vel para este hotel \u00e9 a maximiza\u00e7\u00e3o\r\nda satisfa\u00e7\u00e3o do cliente, atrav\u00e9s do aumento de servi\u00e7os\r\ne redu\u00e7\u00e3o do seu pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a fim de n\u00e3o comprometer a lucratividade do hotel, a empresa deve se contentar em ter clientes meramente satisfeitos, atendendo apenas \u00e0s necessidades que n\u00e3o comprometem o dia-a-dia do hotel.","id":188173,"corpo":"<p align=justify>a fim de n\u00e3o comprometer a lucratividade do hotel, a\r\nempresa deve se contentar em ter clientes meramente\r\nsatisfeitos, atendendo apenas \u00e0s necessidades que n\u00e3o\r\ncomprometem o dia-a-dia do hotel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hotel deve encontrar formas de divulgar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus clientes para seu mercado-alvo, utilizando esta \"satisfa\u00e7\u00e3o\" como ferramenta de marketing.","id":188174,"corpo":"<p align=justify>hotel deve encontrar formas de divulgar a satisfa\u00e7\u00e3o\r\nde seus clientes para seu mercado-alvo, utilizando esta\r\n\"satisfa\u00e7\u00e3o\" como ferramenta de marketing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"este hotel deve preocupar-se em aumentar a oferta b\u00e1sica com servi\u00e7os adicionais somente quando solicitado.","id":188175,"corpo":"<p align=justify>este hotel deve preocupar-se em aumentar a oferta b\u00e1sica\r\ncom servi\u00e7os adicionais somente quando solicitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Santos Inn deve preocupar-se apenas com as \u00e1reas de marketing, sem influenciar as outras \u00e1reas da empresa, a fim de evitar a dispers\u00e3o do objetivo principal que \u00e9 a \"satisfa\u00e7\u00e3o do cliente\".","id":188176,"corpo":"<p align=justify>Santos Inn deve preocupar-se apenas com as \u00e1reas de\r\nmarketing, sem influenciar as outras \u00e1reas da empresa,\r\na fim de evitar a dispers\u00e3o do objetivo principal que \u00e9\r\na \"satisfa\u00e7\u00e3o do cliente\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"}],"slug":"administracao-geral\/39529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Contas do Brasil \u00e9 constitu\u00eddo de quatro contas nucleares, quais sejam:","provas":[{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:44:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":39688,"hashId":"5c3b99e3612b8d934313a87e9f9c5ae1","enunciado":"<p align=justify>O Sistema de Contas do Brasil \u00e9 constitu\u00eddo de quatro contas\r\nnucleares, quais sejam:<\/p>","resposta":188908,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PIB, Renda Nacional Dispon\u00edvel, de Forma\u00e7\u00e3o de Capital e Transa\u00e7\u00f5es Correntes com o Resto do Mundo.","id":188908,"corpo":"PIB, Renda Nacional Dispon\u00edvel, de Forma\u00e7\u00e3o de Capital\r\ne Transa\u00e7\u00f5es Correntes com o Resto do Mundo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PIB, PNB a pre\u00e7os de mercado, PNB ao custo dos fatores, renda dispon\u00edvel do setor privado.","id":188909,"corpo":"PIB, PNB a pre\u00e7os de mercado, PNB ao custo dos fatores,\r\nrenda dispon\u00edvel do setor privado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PIB, PNB ao custo dos fatores, renda dispon\u00edvel do setor privado, renda dispon\u00edvel do setor p\u00fablico.","id":188910,"corpo":"PIB, PNB ao custo dos fatores, renda dispon\u00edvel do\r\nsetor privado, renda dispon\u00edvel do setor p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PNB, atividades prim\u00e1rias, atividades secund\u00e1rias, atividades terci\u00e1rias.","id":188911,"corpo":"PNB, atividades prim\u00e1rias, atividades secund\u00e1rias, atividades\r\nterci\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PNB, conta da renda nacional dispon\u00edvel, conta corrente das administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, PIB por unidade da federa\u00e7\u00e3o.","id":188912,"corpo":"PNB, conta da renda nacional dispon\u00edvel, conta corrente\r\ndas administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, PIB por unidade da\r\nfedera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412920,"slug":"economia-e-financas-investimento"}],"slug":"economia-e-financas\/39688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La forma \"existan\", en negrita en el texto, podr\u00eda sustituirse, con igual sentido, por","provas":[{"id":5670,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":6635,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1730,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2002"},{"id":1706,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":1805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6649,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":1806,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":298166,"hashId":"91270e77469604e69dce81f4c6fdb4fb","enunciado":"<p align=justify>La forma \"existan\", en negrita en el texto, podr\u00eda sustituirse,\r\ncon igual sentido, por<\/p>","resposta":1098378,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hayan","id":1098376,"corpo":"<p align=justify>hayan<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tenga","id":1098377,"corpo":"<p align=justify>tenga<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"haya","id":1098378,"corpo":"<p align=justify>haya<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"halla","id":1098379,"corpo":"<p align=justify>halla<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tengan","id":1098380,"corpo":"<p align=justify>tengan<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lea el texto a continuaci\u00f3n y conteste de la pregunta 41 hasta la 50. ","id":185659,"enunciado":"<P align=justify>Lea el texto a continuaci\u00f3n y conteste de la pregunta 41 hasta la 50.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5670\/Imagem_18.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5670\/Imagem_19.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 \u00e0 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":402360,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402361,"slug":"lingua-espanhola-sinonimos"}],"slug":"lingua-espanhola\/298166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os de correio eletr\u00f4nico (e-mails) de interesse de um usu\u00e1rio podem ser guardados e organizados em um browser, atrav\u00e9s de um recurso conhecido como","provas":[{"id":5670,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":6635,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1760,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":1706,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":1805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6649,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43689,"hashId":"d3385af3da3cc15ec6592327ddba911d","enunciado":"<p align=justify>Os endere\u00e7os de correio eletr\u00f4nico (e-mails) de interesse\r\nde um usu\u00e1rio podem ser guardados e organizados em um\r\nbrowser, atrav\u00e9s de um recurso conhecido como<\/p>","resposta":207658,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Address Book.","id":207658,"corpo":"<P align=justify><EM>Address Book.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Address Bookmark.","id":207659,"corpo":"<P align=justify><EM>Address Bookmark<\/EM>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bookmarks.","id":207660,"corpo":"<EM>Bookmarks.<\/EM>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E-mail Book.","id":207661,"corpo":"<EM>E-mail Book.<\/EM>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E-mail Bookmark.","id":207662,"corpo":"<EM>E-mail Bookmark<\/EM>.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de Endere\u00e7os","oab":false,"nome":"Sintaxe de Endere\u00e7os","pai":420221,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420223,"slug":"informatica-sintaxe-de-enderecos"}],"slug":"informatica\/43689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Grau de Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o pode ser obtido por meio da divis\u00e3o","provas":[{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":39636,"hashId":"15cde01fccb078f5bcc1103cd2e6c1bc","enunciado":"<p align=justify>O Grau de Comercializa\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o pode ser obtido\r\npor meio da divis\u00e3o<\/p>","resposta":188656,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o em Unidades pelas Unidades Vendidas.","id":188654,"corpo":"<p align=justify>da Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o em Unidades pelas Unidades\r\nVendidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das Unidades Produzidas pela Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o em Unidades.","id":188655,"corpo":"das Unidades Produzidas pela Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o\r\nem Unidades.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"das Unidades Vendidas pela Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o em Unidades.","id":188656,"corpo":"das Unidades Vendidas pela Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o\r\nem Unidades.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o em Unidades pelas Unidades Produzidas.","id":188657,"corpo":"da Capacidade de Produ\u00e7\u00e3o em Unidades pelas Unidades\r\nProduzidas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dos Custos Unit\u00e1rios de Produ\u00e7\u00e3o pelas Unidades Vendidas.","id":188658,"corpo":"dos Custos Unit\u00e1rios de Produ\u00e7\u00e3o pelas Unidades Vendidas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":34570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Competitiva e Estrat\u00e9gias Gen\u00e9ricas","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404616,"slug":"administracao-geral-analise-competitiva-e-estrategias-genericas"}],"slug":"administracao-geral\/39636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se enviar uma mensagem atrav\u00e9s de um aplicativo para correio eletr\u00f4nico, pode-se a ela anexar um arquivo. Esse recurso \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":5670,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1650,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":1606,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Administrador - 2002"},{"id":6635,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1714,"cargo":{"descricao":"Advogado de Empresa","id":4518,"slug":"advogado-de-empresa"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-advogado-de-empresa-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Advogado de Empresa - 2002"},{"id":1760,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquiteto-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquiteto - 2002"},{"id":1863,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":1706,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":1805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"},{"id":6649,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-arquivologista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Arquivologista - 2002"},{"id":6650,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-bibliotecario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Bibliotec\u00e1rio - 2002"},{"id":6652,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2002-vunesp-economista-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - BNDES - Economista - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-09 17:43:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43686,"hashId":"9eb2ef1fa104f81db4edd6dfc20af4fa","enunciado":"<p align=justify>Ao se enviar uma mensagem atrav\u00e9s de um aplicativo para\r\ncorreio eletr\u00f4nico, pode-se a ela anexar um arquivo. Esse\r\nrecurso \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":207648,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Attach file.","id":207648,"corpo":"<P align=justify><EM>Attach file.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Append file.","id":207649,"corpo":"<EM>Append file.<\/EM>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Append data.","id":207650,"corpo":"<EM>Append data.<\/EM>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Include file.","id":207651,"corpo":"<EM>Include file.<\/EM>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Send data.","id":207652,"corpo":"<EM>Send data.<\/EM>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo","oab":false,"nome":"Anexo","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420246,"slug":"informatica-anexo"}],"slug":"informatica\/43686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o, o aproveitamento m\u00ednimo do potencial dos empregados e a express\u00e3o de apre\u00e7o ao trabalho bem realizado s\u00e3o resultados de rela\u00e7\u00f5es interpessoais satisfat\u00f3rias.","provas":[{"id":4109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Paran\u00e1 Previd\u00eancia","sigla":"Parana Previdencia","id":510,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"parana-previdencia-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2002,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"parana-previdencia-pr-2002-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Paran\u00e1 Previd\u00eancia - T\u00e9cnico Administrativo - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-11 22:01:30","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":160252,"hashId":"541d2019fd685b01c4a47a72144cbce0","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o, o aproveitamento\r\nm\u00ednimo do potencial dos empregados e a express\u00e3o de apre\u00e7o\r\nao trabalho bem realizado s\u00e3o resultados de rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais satisfat\u00f3rias.<\/p>","resposta":702330,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":702329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":702330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, julgue os itens a seguir.","id":127681,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/160252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio dispor, \u00e0s vezes, de privil\u00e9gio especial sobre determinados bens n\u00e3o lhe retira a qualidade da garantia legal, estabelecida em fun\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o do credor.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219747,"hashId":"7892c90d19ab11bad1f8dc169021dcd6","enunciado":"<p align=justify>O fato de o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio dispor, \u00e0s vezes, de privil\u00e9gio\r\nespecial sobre determinados bens n\u00e3o lhe retira a qualidade da\r\ngarantia legal, estabelecida em fun\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o do credor.<\/p>","resposta":885089,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s garantias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":155847,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s garantias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/219747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 ineficaz a iniciativa do sujeito passivo no sentido de promover a aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de seus bens ou rendas patrimoniais, ap\u00f3s o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o executiva em seu desfavor.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219750,"hashId":"d96bea8129fd7d5b37322800f777a504","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 ineficaz a iniciativa do sujeito passivo no sentido de promover\r\na aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de seus bens ou rendas patrimoniais,\r\nap\u00f3s o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o executiva em seu desfavor.<\/p>","resposta":885095,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito das garantias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens abaixo.","id":155848,"enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito das garantias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/219750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica n\u00e3o institui tributos, mas somente confere compet\u00eancia \u00e0s entidades tributantes.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219761,"hashId":"c54d6e87f69718d477cd32e45b39c2c9","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica n\u00e3o institui tributos, mas somente\r\nconfere compet\u00eancia \u00e0s entidades tributantes.<\/p>","resposta":885117,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":155850,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417637,"slug":"direito-tributario-divisao-da-competencia-tributaria-na-cf-88"}],"slug":"direito-tributario\/219761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente as religi\u00f5es reconhecidas pelo Estado fazem jus \u00e0 imunidade constitucional que abarca seu patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219762,"hashId":"fced05461650a959fb21f5bd2ec8f94f","enunciado":"<p align=justify>Somente as religi\u00f5es reconhecidas pelo Estado fazem jus \u00e0\r\nimunidade constitucional que abarca seu patrim\u00f4nio, renda e\r\nservi\u00e7os.<\/p>","resposta":885120,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":155850,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sistema tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407711,"slug":"direito-constitucional-outras-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidade Religiosa","oab":false,"nome":"Imunidade Religiosa","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417610,"slug":"direito-tributario-imunidade-religiosa"}],"slug":"direito-tributario\/219762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A certid\u00e3o da d\u00edvida ativa \u00e9 o t\u00edtulo executivo extrajudicial que embasa a inicial na a\u00e7\u00e3o executiva.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219764,"hashId":"146a7100e1f80675194bc4cfa3bb43ed","enunciado":"<p align=justify>A certid\u00e3o da d\u00edvida ativa \u00e9 o t\u00edtulo executivo extrajudicial que\r\nembasa a inicial na a\u00e7\u00e3o executiva.<\/p>","resposta":885123,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das a\u00e7\u00f5es fiscais.","id":155851,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das a\u00e7\u00f5es fiscais.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":"direito-tributario\/219764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o fiscal, haver\u00e1 um segundo leil\u00e3o, se no primeiro n\u00e3o houver lan\u00e7o superior \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219771,"hashId":"39f452a2bc1f2be602ee2410694a1b8a","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o fiscal, haver\u00e1 um segundo leil\u00e3o, se no primeiro\r\nn\u00e3o houver lan\u00e7o superior \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":885137,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito das a\u00e7\u00f5es fiscais, julgue os itens a seguir.","id":155852,"enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito das a\u00e7\u00f5es fiscais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/219771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria (CONFAZ), sob a forma de conv\u00eanio, os estados n\u00e3o podem conceder isen\u00e7\u00e3o de ICMS em seus territ\u00f3rios.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219788,"hashId":"b36afe9530bc7a63dcb499872587994b","enunciado":"<p align=justify>Sem autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria\r\n(CONFAZ), sob a forma de conv\u00eanio, os estados n\u00e3o podem\r\nconceder isen\u00e7\u00e3o de ICMS em seus territ\u00f3rios.<\/p>","resposta":885171,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":155856,"enunciado":"Julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"nome_clean":"Benef\u00edcios Fiscais (CONFAZ)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Fiscais (CONFAZ)","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417731,"slug":"direito-tributario-beneficios-fiscais-confaz"}],"slug":"direito-tributario\/219788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"aprova\u00e7\u00e3o de normas para o controle de custos e a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados dos programas financiados pelo or\u00e7amento.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219814,"hashId":"a0584d3a682749092ef92b7f77717c63","enunciado":"<p align=justify>aprova\u00e7\u00e3o de normas para o controle de custos e a avalia\u00e7\u00e3o dos\r\nresultados dos programas financiados pelo or\u00e7amento.<\/p>","resposta":885223,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um Estado mais equilibrado O maior desafio do Estado brasileiro est\u00e1 em romper a cadeia de seu hist\u00f3rico desequil\u00edbrio fiscal, fruto dos d\u00e9ficits crescentes da previd\u00eancia social, da inflexibilidade da legisla\u00e7\u00e3o de pessoal na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da reparti\u00e7\u00e3o de receitas entre os diversos n\u00edveis de governo. Nesse sentido, a Lei de Responsabilidade Fiscal era um passo que faltava, pois com ela ser\u00e3o fixadas san\u00e7\u00f5es rigorosas em caso do n\u00e3o-cumprimento de metas prefixadas. A Emenda Constitucional n.\u00ba 19, que prop\u00f4s ao Poder Legislativo e ao pa\u00eds a reforma do Estado brasileiro, j\u00e1 salientava a necessidade de se criar uma legisla\u00e7\u00e3o neste sentido.Seguindo os prop\u00f3sitos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) recebeu novas e importantes prerrogativas. Essas novas compet\u00eancias da LDO incluem o(a) ","id":155861,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><STRONG>Um Estado mais equilibrado<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>O maior desafio do Estado brasileiro est\u00e1 em romper a cadeia de seu hist\u00f3rico desequil\u00edbrio fiscal, fruto dos d\u00e9ficits crescentes da previd\u00eancia social, da inflexibilidade da legisla\u00e7\u00e3o de pessoal na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da reparti\u00e7\u00e3o de receitas entre os diversos n\u00edveis de governo. Nesse sentido, a Lei de Responsabilidade Fiscal era um passo que faltava, pois com ela ser\u00e3o fixadas san\u00e7\u00f5es rigorosas em caso do n\u00e3o-cumprimento de metas prefixadas. A Emenda Constitucional n.\u00ba 19, que prop\u00f4s ao Poder Legislativo e ao pa\u00eds a reforma do Estado brasileiro, j\u00e1 salientava a necessidade de se criar uma legisla\u00e7\u00e3o neste sentido.<\/P>Seguindo os prop\u00f3sitos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) recebeu novas e importantes prerrogativas. Essas novas compet\u00eancias da LDO incluem o(a)\r\n<P><\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2002],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2002,"stamp":"2002-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"defini\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":1430,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico","id":1118},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2002,"nivel":"Superior","slug":"sf-2002-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-dir-tributario-e-financeiro-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Dir. Tribut\u00e1rio e Financeiro P\u00fablico - 2002"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:44:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":219815,"hashId":"76b355afde0a6143621d729bdc1cb3c6","enunciado":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","resposta":885226,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":885225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":885226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um Estado mais equilibrado O maior desafio do Estado brasileiro est\u00e1 em romper a cadeia de seu hist\u00f3rico desequil\u00edbrio fiscal, fruto dos d\u00e9ficits crescentes da previd\u00eancia social, da inflexibilidade da legisla\u00e7\u00e3o de pessoal na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da reparti\u00e7\u00e3o de receitas entre os diversos n\u00edveis de governo. Nesse sentido, a Lei de Responsabilidade Fiscal era um passo que faltava, pois com ela ser\u00e3o fixadas san\u00e7\u00f5es rigorosas em caso do n\u00e3o-cumprimento de metas prefixadas. A Emenda Constitucional n.\u00ba 19, que prop\u00f4s ao Poder Legislativo e ao pa\u00eds a reforma do Estado brasileiro, j\u00e1 salientava a necessidade de se criar uma legisla\u00e7\u00e3o neste sentido.Seguindo os prop\u00f3sitos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) recebeu novas e importantes prerrogativas. Essas novas compet\u00eancias da LDO incluem o(a) ","id":155861,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><STRONG>Um Estado mais equilibrado<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>O maior desafio do Estado brasileiro est\u00e1 em romper a cadeia de seu hist\u00f3rico desequil\u00edbrio fiscal, fruto dos d\u00e9ficits crescentes da previd\u00eancia social, da inflexibilidade da legisla\u00e7\u00e3o de pessoal na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da reparti\u00e7\u00e3o de receitas entre os diversos n\u00edveis de governo. Nesse sentido, a Lei de Responsabilidade Fiscal era um passo que faltava, pois com ela ser\u00e3o fixadas san\u00e7\u00f5es rigorosas em caso do n\u00e3o-cumprimento de metas prefixadas. A Emenda Constitucional n.\u00ba 19, que prop\u00f4s ao Poder Legislativo e ao pa\u00eds a reforma do Estado brasileiro, j\u00e1 salientava a necessidade de se criar uma legisla\u00e7\u00e3o neste sentido.<\/P>Seguindo os prop\u00f3sitos da Lei de Responsabilidade Fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) recebeu novas e importantes prerrogativas. Essas novas compet\u00eancias da LDO incluem o(a)\r\n<P><\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/219815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}