{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2166,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Regional de Enfermagem de Minas Gerais (COREN-MG) lan\u00e7ou, em 2020, o Plano de Trabalho do Enfermeiro: Subs\u00eddios Para a Realiza\u00e7\u00e3o do Diagn\u00f3stico Situacional do Servi\u00e7o de Enfermagem e Proposi\u00e7\u00e3o de Plano Estrat\u00e9gico (COREN, 2020). Quanto \u00e0 leitura deste material, podemos afirmar que a alternativa CORRETA \u00e9: ","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 21:56:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636520,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Regional de Enfermagem de Minas Gerais (COREN-MG) lan\u00e7ou, em 2020, o Plano de Trabalho do Enfermeiro: Subs\u00eddios Para a Realiza\u00e7\u00e3o do Diagn\u00f3stico Situacional do Servi\u00e7o de Enfermagem e Proposi\u00e7\u00e3o de Plano Estrat\u00e9gico (COREN, 2020). Quanto \u00e0 leitura deste material, podemos afirmar que a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> \u00e9: <\/p>","resposta":10527205,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de materiais \u00e9 uma \u00e1rea importante para a dimens\u00e3o organizativa de uma institui\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 uma atividade n\u00e3o inerente ao profissional de enfermagem. ","id":10527202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de materiais \u00e9 uma \u00e1rea importante para a dimens\u00e3o organizativa de uma institui\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 uma atividade n\u00e3o inerente ao profissional de enfermagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os instrumentos gerenciais de enfermagem s\u00e3o o conjunto de instrumentos que visam subsidiar adequadamente a organiza\u00e7\u00e3o e os registros do servi\u00e7o de enfermagem, mas n\u00e3o para subsidiar a necessidade de educa\u00e7\u00e3o permanente. ","id":10527203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos gerenciais de enfermagem s\u00e3o o conjunto de instrumentos que visam subsidiar adequadamente a organiza\u00e7\u00e3o e os registros do servi\u00e7o de enfermagem, mas n\u00e3o para subsidiar a necessidade de educa\u00e7\u00e3o permanente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As anota\u00e7\u00f5es de enfermagem s\u00e3o extremamente relevantes, mas ainda n\u00e3o \u00e9 considerado um documento legal. ","id":10527204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As anota\u00e7\u00f5es de enfermagem s\u00e3o extremamente relevantes, mas ainda n\u00e3o \u00e9 considerado um documento legal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As escalas de enfermagem s\u00e3o documentos comprobat\u00f3rios sobre o dimensionamento planejado e realizado cotidianamente em todos os tipos de servi\u00e7o e associada aos instrumentos que mensuram a complexidade de cuidados dos pacientes. ","id":10527205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escalas de enfermagem s\u00e3o documentos comprobat\u00f3rios sobre o dimensionamento planejado e realizado cotidianamente em todos os tipos de servi\u00e7o e associada aos instrumentos que mensuram a complexidade de cuidados dos pacientes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem s\u00e3o elementos iguais e devem ser realizados por toda a equipe de Enfermagem (auxiliares; t\u00e9cnicos e enfermeiros). ","id":10527206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem s\u00e3o elementos iguais e devem ser realizados por toda a equipe de Enfermagem (auxiliares; t\u00e9cnicos e enfermeiros). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Regional de Enfermagem de Minas Gerais - COREN MG","oab":true,"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Minas Gerais - COREN MG","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401186,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-regional-de-enfermagem-de-minas-gerais-coren-mg"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","oab":false,"nome":"Conselhos Federal e Regionais de Enfermagem (Lei n\u00ba 5.905\/73)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413249,"slug":"enfermagem-conselhos-federal-e-regionais-de-enfermagem-lei-no-5-905-73"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A TB \u00e9 uma doen\u00e7a que pode ser prevenida e curada, mas ainda prevalece em condi\u00e7\u00f5es de pobreza e contribui para perpetua\u00e7\u00e3o da desigualdade social. Considerando a forma de transmiss\u00e3o da tuberculose, avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I: O M. tuberculosis \u00e9 transmitido por via a\u00e9rea, de uma pessoa com TB pulmonar ou lar\u00edngea, que elimina bacilos no ambiente (caso fonte), a outra pessoa, por exala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is oriundos da tosse, fala ou espirro. II: A transmiss\u00e3o se faz por via respirat\u00f3ria, pela inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is produzidos pela tosse, fala ou espirro de um doente com tuberculose ativa pulmonar ou lar\u00edngea. As got\u00edculas exaladas (got\u00edculas de Pfl\u00fcger) rapidamente se tornam secas e transformam-se em part\u00edculas menores. A respeito das asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 21:57:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636525,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A TB \u00e9 uma doen\u00e7a que pode ser prevenida e curada, mas ainda prevalece em condi\u00e7\u00f5es de pobreza e contribui para perpetua\u00e7\u00e3o da desigualdade social. Considerando a forma de transmiss\u00e3o da tuberculose, avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I: O M. <em>tuberculosis <\/em>\u00e9 transmitido por via a\u00e9rea, de uma pessoa com TB pulmonar ou lar\u00edngea, que elimina bacilos no ambiente (caso fonte), a outra pessoa, por exala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is oriundos da tosse, fala ou espirro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II: A transmiss\u00e3o se faz por via respirat\u00f3ria, pela inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is produzidos pela tosse, fala ou espirro de um doente com tuberculose ativa pulmonar ou lar\u00edngea. As got\u00edculas exaladas (got\u00edculas de <em>Pfl\u00fcger<\/em>) rapidamente se tornam secas e transformam-se em part\u00edculas menores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":10527227,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I. ","id":10527227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I. ","id":10527228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II uma proposi\u00e7\u00e3o falsa. ","id":10527229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II uma proposi\u00e7\u00e3o falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira. ","id":10527230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas. ","id":10527231,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aconselhamento gen\u00e9tico insere-se na pol\u00edtica institucional de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com alto risco de desenvolvimento de tumores. Dentre as premissas do aconselhamento gen\u00e9tico encontram-se, EXCETO:","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 21:53:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636485,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aconselhamento gen\u00e9tico insere-se na pol\u00edtica institucional de preven\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com alto risco de desenvolvimento de tumores. Dentre as premissas do aconselhamento gen\u00e9tico encontram-se, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10527029,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos servi\u00e7os. ","id":10527027,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tomada de decis\u00e3o informada. ","id":10527028,"corpo":"<p>Tomada de decis\u00e3o informada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aconselhamento diretivo. ","id":10527029,"corpo":"<p>Aconselhamento diretivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade e confidencialidade da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. ","id":10527030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 privacidade e confidencialidade da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o aos aspectos psicossociais e afetivos relacionados ao impacto e manejo da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","id":10527031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o aos aspectos psicossociais e afetivos relacionados ao impacto e manejo da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Enfermeiro da cl\u00ednica m\u00e9dica de um Hospital realizou capacita\u00e7\u00e3o da equipe envolvida na inser\u00e7\u00e3o, nos cuidados e na manuten\u00e7\u00e3o do cateter urin\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o do Trato Urin\u00e1rio associada a cateter. Algumas recomenda\u00e7\u00f5es relacionadas ao cateter foram abordadas, sendo corretas as descritas a seguir, EXCETO","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 22:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625716,"hashId":"7d583cc5980a8120911a3a7be2270b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enfermeiro da cl\u00ednica m\u00e9dica de um Hospital realizou capacita\u00e7\u00e3o da equipe envolvida na inser\u00e7\u00e3o, nos cuidados e na manuten\u00e7\u00e3o do cateter urin\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o do Trato Urin\u00e1rio associada a cateter. Algumas recomenda\u00e7\u00f5es relacionadas ao cateter foram abordadas, sendo corretas as descritas a seguir, EXCETO<\/p>","resposta":10478716,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar prefer\u00eancia ao cateterismo intermitente ou drenagem suprap\u00fabica e uso de drenagem externa para o sexo masculino.","id":10478713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar prefer\u00eancia ao cateterismo intermitente ou drenagem suprap\u00fabica e uso de drenagem externa para o sexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"usar o cateter no p\u00f3s-operat\u00f3rio pelo menor tempo poss\u00edvel, com tempo m\u00e1ximo recomend\u00e1vel de at\u00e9 24 horas, exceto em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":10478714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar o cateter no p\u00f3s-operat\u00f3rio pelo menor tempo poss\u00edvel, com tempo m\u00e1ximo recomend\u00e1vel de at\u00e9 24 horas, exceto em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assegurar o registro de dados em prontu\u00e1rio e no dispositivo para monitoramento do tempo de perman\u00eancia do cateter. ","id":10478715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar o registro de dados em prontu\u00e1rio e no dispositivo para monitoramento do tempo de perman\u00eancia do cateter. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"monitorar rotineiramente bacteri\u00faria assintom\u00e1tica em pacientes com cateter e realizar irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua com antimicrobiano.","id":10478716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar rotineiramente bacteri\u00faria assintom\u00e1tica em pacientes com cateter e realizar irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua com antimicrobiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estabelecer rotina de monitoramento e vigil\u00e2ncia, considerando a frequ\u00eancia do uso de cateteres e os riscos potenciais.","id":10478717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer rotina de monitoramento e vigil\u00e2ncia, considerando a frequ\u00eancia do uso de cateteres e os riscos potenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados de Enfermagem relacionados \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de cateteres venosos perif\u00e9ricos (CVPs) s\u00e3o essenciais para garantir a seguran\u00e7a do paciente em diferentes cen\u00e1rios da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Um dos eventos que se associa \u00e0 inser\u00e7\u00e3o dos CVPs \u00e9 a flebite. Com o objetivo de estabelecer condutas mais adequadas no que tange aos CVPs, escalas e ferramentas para a gradua\u00e7\u00e3o de flebites t\u00eam sido implementadas e utilizadas. Dentre essas escalas, h\u00e1 a escala de","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 22:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625717,"hashId":"16bc906ece363dc3f432e5b56734ea5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados de Enfermagem relacionados \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de cateteres venosos perif\u00e9ricos (CVPs) s\u00e3o essenciais para garantir a seguran\u00e7a do paciente em diferentes cen\u00e1rios da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Um dos eventos que se associa \u00e0 inser\u00e7\u00e3o dos CVPs \u00e9 a flebite. Com o objetivo de estabelecer condutas mais adequadas no que tange aos CVPs, escalas e ferramentas para a gradua\u00e7\u00e3o de flebites t\u00eam sido implementadas e utilizadas. Dentre essas escalas, h\u00e1 a escala de<\/p>","resposta":10478718,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maddox.","id":10478718,"corpo":"<p>Maddox.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Braden.","id":10478719,"corpo":"<p>Braden.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ramsay.","id":10478720,"corpo":"<p>Ramsay.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Richimond.","id":10478721,"corpo":"<p>Richimond.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Morse.","id":10478722,"corpo":"<p>Morse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar passagem de plant\u00e3o, o Enfermeiro da cl\u00ednica m\u00e9dica procura garantir que as informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas relevantes sejam compartilhadas, transferidas e entregues, com precis\u00e3o e em tempo h\u00e1bil, para que haja continuidade da assist\u00eancia de forma segura. Nesse sentido, o desenvolvimento da Cultura para Seguran\u00e7a do Paciente nos Servi\u00e7os de Sa\u00fade requer que a comunica\u00e7\u00e3o efetiva seja composta por atributos que s\u00e3o abordados como altamente relevantes e que todos os membros da equipe de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade participem de maneira ativa e considerem tais atributos durante o processo comunicativo. S\u00e3o eles os citados a seguir, EXCETO","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 22:24:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625729,"hashId":"97cce593561eed2a4b9138b23bf0dff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar passagem de plant\u00e3o, o Enfermeiro da cl\u00ednica m\u00e9dica procura garantir que as informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas relevantes sejam compartilhadas, transferidas e entregues, com precis\u00e3o e em tempo h\u00e1bil, para que haja continuidade da assist\u00eancia de forma segura. Nesse sentido, o desenvolvimento da Cultura para Seguran\u00e7a do Paciente nos Servi\u00e7os de Sa\u00fade requer que a comunica\u00e7\u00e3o efetiva seja composta por atributos que s\u00e3o abordados como altamente relevantes e que todos os membros da equipe de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade participem de maneira ativa e considerem tais atributos durante o processo comunicativo. S\u00e3o eles os citados a seguir, EXCETO<\/p>","resposta":10478782,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contato visual, no caso da comunica\u00e7\u00e3o presencial.","id":10478778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato visual, no caso da comunica\u00e7\u00e3o presencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escuta ativa.","id":10478779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escuta ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"discuss\u00f5es saud\u00e1veis de informa\u00e7\u00f5es pertinentes.","id":10478780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00f5es saud\u00e1veis de informa\u00e7\u00f5es pertinentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a clara.","id":10478781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lideran\u00e7a clara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evitar resposta e valida\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es emitidas.","id":10478782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar resposta e valida\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es emitidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta dosagem deve fazer parte dos exames coletados em pacientes com infec\u00e7\u00e3o, mesmo sem clara disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, visto que n\u00edveis acima do normal por si s\u00e3o considerados como disfun\u00e7\u00e3o e definem a presen\u00e7a de sepse, sendo obrigat\u00f3ria, no caso de suspeita de sepse, a coleta de","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 22:24:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625728,"hashId":"5ca51d7a292f639fd8f75198b168c476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta dosagem deve fazer parte dos exames coletados em pacientes com infec\u00e7\u00e3o, mesmo sem clara disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, visto que n\u00edveis acima do normal por si s\u00e3o considerados como disfun\u00e7\u00e3o e definem a presen\u00e7a de sepse, sendo obrigat\u00f3ria, no caso de suspeita de sepse, a coleta de<\/p>","resposta":10478773,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lactato s\u00e9rico.","id":10478773,"corpo":"<p>lactato s\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"troponina.","id":10478774,"corpo":"<p>troponina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"creatinoquinase.","id":10478775,"corpo":"<p>creatinoquinase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tempo de tromboplastina parcial ativada.","id":10478776,"corpo":"<p>tempo de tromboplastina parcial ativada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"glicemia de jejum.","id":10478777,"corpo":"<p>glicemia de jejum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sepse","oab":false,"nome":"Sepse","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428366,"slug":"enfermagem-sepse"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os m\u00e9todos de limpeza e equipamentos de limpeza de superf\u00edcie, a atividade que consiste na retirada de sujidade, p\u00f3 ou poeira, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de vassoura, e\/ou aspirador, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:51:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664440,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os m\u00e9todos de limpeza e equipamentos de limpeza de superf\u00edcie, a atividade que consiste na retirada de sujidade, p\u00f3 ou poeira, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de vassoura, e\/ou aspirador, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":10654562,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza manual molhada.","id":10654561,"corpo":"<p>Limpeza manual molhada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Limpeza seca.","id":10654562,"corpo":"<p>Limpeza seca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpeza manual \u00famida.","id":10654563,"corpo":"<p>Limpeza manual \u00famida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limpeza com m\u00e1quina de lavar do tipo enceradeira.","id":10654564,"corpo":"<p>Limpeza com m\u00e1quina de lavar do tipo enceradeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cuidado com os produtos e materiais de limpeza, analisar os itens abaixo:-I. Vassouras e escovas devem ser guardadas penduradas de maneira a secarem sem entortar as cerdas.II. Os utens\u00edlios (baldes, rodos etc.) e equipamentos utilizados devem ser limpos e secos no final de cada turno, removendo os res\u00edduos e a sujidade.","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:51:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664425,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o cuidado com os produtos e materiais de limpeza, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vassouras e escovas devem ser guardadas penduradas de maneira a secarem sem entortar as cerdas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os utens\u00edlios (baldes, rodos etc.) e equipamentos utilizados devem ser limpos e secos no final de cada turno, removendo os res\u00edduos e a sujidade.<\/p>","resposta":10654500,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10654498,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10654499,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10654500,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10654501,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vigil\u00e2ncia dos bens p\u00fablicos, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:-A fiscaliza\u00e7\u00e3o, o controle e a vigil\u00e2ncia devem ser constantes e abranger todos os pontos do per\u00edmetro de seguran\u00e7a, de modo a inibir e impedir qualquer a\u00e7\u00e3o criminosa, ressaltando que a atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial tem car\u00e1ter ___________.","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:51:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664442,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vigil\u00e2ncia dos bens p\u00fablicos, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A fiscaliza\u00e7\u00e3o, o controle e a vigil\u00e2ncia devem ser constantes e abranger todos os pontos do per\u00edmetro de seguran\u00e7a, de modo a inibir e impedir qualquer a\u00e7\u00e3o criminosa, ressaltando que a atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial tem car\u00e1ter ___________.<\/em><\/p>","resposta":10654570,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conflitante","id":10654569,"corpo":"<p>conflitante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preventivo","id":10654570,"corpo":"<p>preventivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repressivo","id":10654571,"corpo":"<p>repressivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sigiloso","id":10654572,"corpo":"<p>sigiloso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O filtro de ar, em uma m\u00e1quina pesada, tem a fun\u00e7\u00e3o de facilitar a passagem de part\u00edculas de poeira, pedras, folhas e pequenos galhos contidos no ar para o interior do motor e dos cilindros de combust\u00e3o. II. O profissional que opera m\u00e1quinas pesadas nunca deve lavar as m\u00e3os depois de tocar em baterias e conectores, assim como n\u00e3o deve usar luvas de prote\u00e7\u00e3o de nenhum tipo ao tocar ou manusear componentes da sua m\u00e1quina. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90088,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:54:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655032,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O filtro de ar, em uma m\u00e1quina pesada, tem a fun\u00e7\u00e3o de facilitar a passagem de part\u00edculas de poeira, pedras, folhas e pequenos galhos contidos no ar para o interior do motor e dos cilindros de combust\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O profissional que opera m\u00e1quinas pesadas nunca deve lavar as m\u00e3os depois de tocar em baterias e conectores, assim como n\u00e3o deve usar luvas de prote\u00e7\u00e3o de nenhum tipo ao tocar ou manusear componentes da sua m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611952,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611949,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10611950,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10611951,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611952,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":25620,"slug":"analista-de-nivel-superior-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a educa\u00e7\u00e3o corporativa e o ensino a dist\u00e2ncia.1. Na \u00f3tica operacional, os ambientes de educa\u00e7\u00e3o via web devem prever estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que promovam o desenvolvimento da aprendizagem, desmistificando as barreiras de tempo e espa\u00e7o entre aprendiz e facilitador. 2. O mercado disponibiliza v\u00e1rios ambientes de apoio did\u00e1tico-pedag\u00f3gico ao ensino-aprendizagem modalidade a dist\u00e2ncia. As corpora\u00e7\u00f5es v\u00eam investindo e pensando a educa\u00e7\u00e3o corporativa como um espa\u00e7o institucional voltado para o desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de alternativas educacionais sintonizadas com suas necessidades. 3. A customiza\u00e7\u00e3o do ambiente digital n\u00e3o tem influ\u00eancia no desempenho e alcance dos objetivos do programa de ensino a dist\u00e2ncia, n\u00e3o fazendo sentido personalizar e ajustar as plataformas de ensino para diferentes organiza\u00e7\u00f5es e necessidades distintas, sendo melhor optar sempre por modelos padronizados e mais baratos.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":82252,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":25620,"slug":"analista-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 17:56:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2416483,"hashId":"abb4e0e9db8e038610f80839bb6f304b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a educa\u00e7\u00e3o corporativa e o ensino a dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na \u00f3tica operacional, os ambientes de educa\u00e7\u00e3o via web devem prever estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que promovam o desenvolvimento da aprendizagem, desmistificando as barreiras de tempo e espa\u00e7o entre aprendiz e facilitador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O mercado disponibiliza v\u00e1rios ambientes de apoio did\u00e1tico-pedag\u00f3gico ao ensino-aprendizagem modalidade a dist\u00e2ncia. As corpora\u00e7\u00f5es v\u00eam investindo e pensando a educa\u00e7\u00e3o corporativa como um espa\u00e7o institucional voltado para o desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de alternativas educacionais sintonizadas com suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A customiza\u00e7\u00e3o do ambiente digital n\u00e3o tem influ\u00eancia no desempenho e alcance dos objetivos do programa de ensino a dist\u00e2ncia, n\u00e3o fazendo sentido personalizar e ajustar as plataformas de ensino para diferentes organiza\u00e7\u00f5es e necessidades distintas, sendo melhor optar sempre por modelos padronizados e mais baratos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9575267,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9575265,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9575266,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9575267,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":9575268,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9575269,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o corporativa","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o corporativa","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426014,"slug":"pedagogia-educacao-corporativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426018,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes, entre outros:I. Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o. II. Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante, exceto em tempo de guerra. III. \u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo permitido o anonimato. IV. \u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":86462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:31:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2717399,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos desta Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido \u00e0 tortura nem a tratamento desumano ou degradante, exceto em tempo de guerra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo permitido o anonimato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":10886520,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10886519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV.","id":10886520,"corpo":"<p>Somente os itens I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":10886521,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10886522,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:08:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2530643,"hashId":"1521dcea3bc995ec78ae3f41fe2835cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10072126,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional legisla\u00e7\u00e3o federal que estabele\u00e7a novas elei\u00e7\u00f5es para os cargos majorit\u00e1rios simples, isto \u00e9, prefeitos de munic\u00edpios com menos de duzentos mil eleitores e senadores da Rep\u00fablica, em casos de vac\u00e2ncia por causas eleitorais.","id":10072126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucional legisla\u00e7\u00e3o federal que estabele\u00e7a novas elei\u00e7\u00f5es para os cargos majorit\u00e1rios simples, isto \u00e9, prefeitos de munic\u00edpios com menos de duzentos mil eleitores e senadores da Rep\u00fablica, em casos de vac\u00e2ncia por causas eleitorais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.","id":10072127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao Distrito Federal s\u00e3o atribu\u00eddas as compet\u00eancias reservadas aos Estados e aos Munic\u00edpios, inclusive a compet\u00eancia legislativa sobre o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal.","id":10072128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Distrito Federal s\u00e3o atribu\u00eddas as compet\u00eancias reservadas aos Estados e aos Munic\u00edpios, inclusive a compet\u00eancia legislativa sobre o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitida iniciativa popular no processo legislativo estadual.","id":10072129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 admitida iniciativa popular no processo legislativo estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico internacional.","id":10072130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale as alternativas que caracterizam o momento no qual a Constitui\u00e7\u00e3o de 1934, no artigo 153, admite o Ensino Religioso. I. O Ensino Religioso seria de car\u00e1ter facultativo. II. O Ensino Religioso seria ministrado de acordo com a confiss\u00e3o religiosa do aluno manifestada pelos pais ou respons\u00e1veis. III. O Ensino Religioso ministrado seria leigo. IV. O Ensino Religioso seria ministrado como evangeliza\u00e7\u00e3o dos gentios e catequese dos negros. V. O Ensino Religioso constituiria mat\u00e9ria do curr\u00edculo nas escolas p\u00fablicas. S\u00e3o VERDADEIRAS as alternativas:","provas":[{"id":86868,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:28:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2523249,"hashId":"867bdb3ea38f451a4993bf72e6200bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale as alternativas que caracterizam o momento no qual a Constitui\u00e7\u00e3o de 1934, no artigo 153, admite o Ensino Religioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Ensino Religioso seria de car\u00e1ter facultativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Ensino Religioso seria ministrado de acordo com a confiss\u00e3o religiosa do aluno manifestada pelos pais ou respons\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Ensino Religioso ministrado seria leigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Ensino Religioso seria ministrado como evangeliza\u00e7\u00e3o dos gentios e catequese dos negros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Ensino Religioso constituiria mat\u00e9ria do curr\u00edculo nas escolas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o VERDADEIRAS as alternativas:<\/p>","resposta":10039251,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":10039250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, V.","id":10039251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II, IV, V. ","id":10039252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II, IV, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":10039253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio","No\u00e7\u00f5es de Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fornecido mediante: I - Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto aprovado. II - Apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento comprovando o pagamento das taxas relativas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto. III - Comprovante de matr\u00edcula no INSS. Uma vez requerido o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o e pago o respectivo emolumento o Alvar\u00e1 dever\u00e1 ser de fornecido ao interessado dentro do prazo de:","provas":[{"id":84937,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-engenheiro-civil-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 13:38:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2469859,"hashId":"3bc2ca9a79844f8c30d7fcbd294a3457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fornecido mediante: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto aprovado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento comprovando o pagamento das taxas relativas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Comprovante de matr\u00edcula no INSS. Uma vez requerido o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o e pago o respectivo emolumento o Alvar\u00e1 dever\u00e1 ser de fornecido ao interessado dentro do prazo de:<\/p>","resposta":9805869,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta (30) dias \u00fateis.","id":9805865,"corpo":"<p>trinta (30) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte (20) dias \u00fateis. ","id":9805866,"corpo":"<p>vinte (20) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinze (15) dias \u00fateis. ","id":9805867,"corpo":"<p>quinze (15) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dez (10) dias \u00fateis. ","id":9805868,"corpo":"<p>dez (10) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cinco (05) dias \u00fateis. ","id":9805869,"corpo":"<p>cinco (05) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":431250,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-bento-goncalves-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vigente no Brasil, relativas aos direitos pol\u00edticos, analise as seguintes assertivas, assinalando C, se corretas ou I, se incorretas. -( ) O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os maiores de setenta anos.( ) Entre as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade est\u00e1 a idade m\u00ednima de trinta anos para o cargo de Senador.( ) Os estrangeiros n\u00e3o podem se alistar como eleitores.-A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":86403,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:33:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512466,"hashId":"df5488ed287ccc60bdbe2de54f847e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, vigente no Brasil, relativas aos direitos pol\u00edticos, analise as seguintes assertivas, assinalando C, se corretas ou I, se incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos para os maiores de setenta anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade est\u00e1 a idade m\u00ednima de trinta anos para o cargo de Senador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os estrangeiros n\u00e3o podem se alistar como eleitores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9993481,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 I.","id":9993477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 C \u2013 I.","id":9993478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 C \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C. ","id":9993479,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C. ","id":9993480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":9993481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma ABNT NBR 9452:2019 \u2013 Inspe\u00e7\u00e3o de pontes, viadutos e passarelas de concreto, informa os requisitos exig\u00edveis na realiza\u00e7\u00e3o de inspe\u00e7\u00f5es em pontes, viadutos e passarelas de concreto, como tamb\u00e9m a apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados das inspe\u00e7\u00f5es. \u00c9 indicado que as inspe\u00e7\u00f5es em Obras de Arte Especiais (OAEs) sejam executas periodicamente e, dependendo do tipo de inspe\u00e7\u00e3o, alguns crit\u00e9rios s\u00e3o adotados. H\u00e1 uma inspe\u00e7\u00e3o para o acompanhamento peri\u00f3dico visual, com ou sem a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos especiais para a an\u00e1lise, que deve ser feita em prazo n\u00e3o superior a um ano, pois dever\u00e1 ser verificada a evolu\u00e7\u00e3o ou o agravamento de anomalias observadas em inspe\u00e7\u00f5es anteriores, bem como novas ocorr\u00eancias, reparos e\/ou recupera\u00e7\u00f5es efetuadas no per\u00edodo. O relat\u00f3rio produzido por esse tipo de inspe\u00e7\u00e3o, conforme modelo de ficha indicado na NBR 9452, \u00e9 composto pelas informa\u00e7\u00f5es gerais de identifica\u00e7\u00e3o da ponte; pelo registro descritivo das manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas observadas; pela classifica\u00e7\u00e3o da OAE \u2013 indicando uma nota geral para cada par\u00e2metro conforme apresentado \u2013 e pela inclus\u00e3o de levantamento fotogr\u00e1fico com, no m\u00ednimo, oito fotografias. Essa inspe\u00e7\u00e3o denomina-se:","provas":[{"id":90699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 13:31:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2642381,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ABNT NBR 9452:2019 \u2013 Inspe\u00e7\u00e3o de pontes, viadutos e passarelas de concreto, informa os requisitos exig\u00edveis na realiza\u00e7\u00e3o de inspe\u00e7\u00f5es em pontes, viadutos e passarelas de concreto, como tamb\u00e9m a apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados das inspe\u00e7\u00f5es. \u00c9 indicado que as inspe\u00e7\u00f5es em Obras de Arte Especiais (OAEs) sejam executas periodicamente e, dependendo do tipo de inspe\u00e7\u00e3o, alguns crit\u00e9rios s\u00e3o adotados. H\u00e1 uma inspe\u00e7\u00e3o para o acompanhamento peri\u00f3dico visual, com ou sem a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos especiais para a an\u00e1lise, que deve ser feita em prazo n\u00e3o superior a um ano, pois dever\u00e1 ser verificada a evolu\u00e7\u00e3o ou o agravamento de anomalias observadas em inspe\u00e7\u00f5es anteriores, bem como novas ocorr\u00eancias, reparos e\/ou recupera\u00e7\u00f5es efetuadas no per\u00edodo. O relat\u00f3rio produzido por esse tipo de inspe\u00e7\u00e3o, conforme modelo de ficha indicado na NBR 9452, \u00e9 composto pelas informa\u00e7\u00f5es gerais de identifica\u00e7\u00e3o da ponte; pelo registro descritivo das manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas observadas; pela classifica\u00e7\u00e3o da OAE \u2013 indicando uma nota geral para cada par\u00e2metro conforme apresentado \u2013 e pela inclus\u00e3o de levantamento fotogr\u00e1fico com, no m\u00ednimo, oito fotografias. Essa inspe\u00e7\u00e3o denomina-se:<\/p>","resposta":10553528,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especial.","id":10553527,"corpo":"<p>Especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rotineira.","id":10553528,"corpo":"<p>Rotineira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cadastral.","id":10553529,"corpo":"<p>Cadastral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1ria.","id":10553530,"corpo":"<p>Extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9452 - Inspe\u00e7\u00e3o de pontes, viadutos e passarelas de concreto","oab":false,"nome":"NBR 9452 - Inspe\u00e7\u00e3o de pontes, viadutos e passarelas de concreto","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":431262,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes patologias dos pavimentos asf\u00e1lticos: I. Fen\u00f4meno \u00e9 caracterizado pelo surgimento de ligante em abund\u00e2ncia na superf\u00edcie e ocorre devido a excesso de asfalto na massa asf\u00e1ltica. II. Desprendimento de agregados da superf\u00edcie ou a perda de m\u00e1stique junto aos agregados. Pode se dar por: a\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego, a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, car\u00eancia de ligantes nas misturas betuminosas, utiliza\u00e7\u00e3o de materiais desnecess\u00e1rios e erros durante a constru\u00e7\u00e3o. III. Aberturas na superf\u00edcie do asfalto tendo v\u00e1rias tipologias. Se d\u00e1 principalmente pela fadiga dos materiais que comp\u00f5em as camadas betuminosas, gra\u00e7as \u00e0 tra\u00e7\u00e3o por flex\u00e3o, causada pelos ve\u00edculos de carga. IV. Deforma\u00e7\u00f5es permanentes que se d\u00e3o ao longo da superf\u00edcie do pavimento, de forma verticalizada, causada pela repetida passagem de ve\u00edculos. Tais altera\u00e7\u00f5es podem ser pl\u00e1sticas ou de consolida\u00e7\u00e3o. V. Patologia diretamente associada \u00e0s tens\u00f5es cisalhantes causadas pela acelera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos. Representadas por ondula\u00e7\u00f5es transversais ao eixo da via, que acontecem nas camadas de desgaste feitas por revestimento superficial. Tais ondula\u00e7\u00f5es se devem \u00e0 base inst\u00e1vel, advinda de uma execu\u00e7\u00e3o mal feita, que apresenta grande quantidade de finos e asfalto. A denomina\u00e7\u00e3o de cada patologia apresentada (I, II, III, IV e V) \u00e9, correta e respectivamente:","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:42:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460847,"hashId":"0b11e16151c1bc81f928b8a22ca031b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes patologias dos pavimentos asf\u00e1lticos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fen\u00f4meno \u00e9 caracterizado pelo surgimento de ligante em abund\u00e2ncia na superf\u00edcie e ocorre devido a excesso de asfalto na massa asf\u00e1ltica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desprendimento de agregados da superf\u00edcie ou a perda de m\u00e1stique junto aos agregados. Pode se dar por: a\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego, a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, car\u00eancia de ligantes nas misturas betuminosas, utiliza\u00e7\u00e3o de materiais desnecess\u00e1rios e erros durante a constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aberturas na superf\u00edcie do asfalto tendo v\u00e1rias tipologias. Se d\u00e1 principalmente pela fadiga dos materiais que comp\u00f5em as camadas betuminosas, gra\u00e7as \u00e0 tra\u00e7\u00e3o por flex\u00e3o, causada pelos ve\u00edculos de carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deforma\u00e7\u00f5es permanentes que se d\u00e3o ao longo da superf\u00edcie do pavimento, de forma verticalizada, causada pela repetida passagem de ve\u00edculos. Tais altera\u00e7\u00f5es podem ser pl\u00e1sticas ou de consolida\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Patologia diretamente associada \u00e0s tens\u00f5es cisalhantes causadas pela acelera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos. Representadas por ondula\u00e7\u00f5es transversais ao eixo da via, que acontecem nas camadas de desgaste feitas por revestimento superficial. Tais ondula\u00e7\u00f5es se devem \u00e0 base inst\u00e1vel, advinda de uma execu\u00e7\u00e3o mal feita, que apresenta grande quantidade de finos e asfalto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A denomina\u00e7\u00e3o de cada patologia apresentada (I, II, III, IV e V) \u00e9, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":9765067,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fendas ou fendilhamento; panela (buraco); desgaste; corruga\u00e7\u00f5es; afundamentos.","id":9765066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fendas ou fendilhamento; panela (buraco); desgaste; corruga\u00e7\u00f5es; afundamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exsuda\u00e7\u00e3o de asfalto; desgaste; fendas ou fendilhamento; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.","id":9765067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exsuda\u00e7\u00e3o de asfalto; desgaste; fendas ou fendilhamento; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subida de finos; desgaste; afundamentos; exsuda\u00e7\u00e3o; fendilhamento.","id":9765068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subida de finos; desgaste; afundamentos; exsuda\u00e7\u00e3o; fendilhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trilha de roda; escorregamento; panela; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.","id":9765069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trilha de roda; escorregamento; panela; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exsuda\u00e7\u00e3o; panela; afundamentos; desgaste; corruga\u00e7\u00f5es.","id":9765070,"corpo":"<p>exsuda\u00e7\u00e3o; panela; afundamentos; desgaste; corruga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada tipo e classe de concreto a ser colocado numa estrutura, devem ser realizados os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland, sendo que:","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:35:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460816,"hashId":"83b456ee3d2633720d262e419e8f9d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada tipo e classe de concreto a ser colocado numa estrutura, devem ser realizados os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland, sendo que:<\/p>","resposta":9764914,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso ocorra um desmoronamento ou deslizamento da massa de concreto ao realizar o desmolde e esse desmoronamento impe\u00e7a a medi\u00e7\u00e3o do abatimento, o ensaio pode ser refeito aproveitando-se a mesma amostra de concreto.","id":9764911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso ocorra um desmoronamento ou deslizamento da massa de concreto ao realizar o desmolde e esse desmoronamento impe\u00e7a a medi\u00e7\u00e3o do abatimento, o ensaio pode ser refeito aproveitando-se a mesma amostra de concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dentre os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland est\u00e3o o ensaio de adensamento e o de resist\u00eancia ao cisalhamento direto.","id":9764912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland est\u00e3o o ensaio de adensamento e o de resist\u00eancia ao cisalhamento direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para o concreto preparado pelo executante da obra devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados e a cada betonada. Para o concreto preparado por empresa de servi\u00e7os de concretagem, devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados, na primeira amassada do dia, ap\u00f3s uma interrup\u00e7\u00e3o da jornada de concretagem de pelo menos 2 h e na troca dos operadores.","id":9764913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o concreto preparado pelo executante da obra devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados e a cada betonada. Para o concreto preparado por empresa de servi\u00e7os de concretagem, devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados, na primeira amassada do dia, ap\u00f3s uma interrup\u00e7\u00e3o da jornada de concretagem de pelo menos 2 h e na troca dos operadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para realizar o ensaio de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone deve-se colocar a placa de base numa superf\u00edcie r\u00edgida e plana, umedecendo o molde e a placa de base. O operador deve colocar os p\u00e9s sobre as aletas do molde durante o seu preenchimento, feito em tr\u00eas camadas, adensadas cada uma delas com 25 golpes da haste de adensamento, de forma que os golpes apenas penetrem na camada anterior. Retirar o molde do concreto, levantando-o na dire\u00e7\u00e3o vertical em 4 s a 6 s, com um movimento constante para cima. Medir o abatimento do concreto, determinando a diferen\u00e7a entre a altura do molde e a altura do eixo do corpo-de-prova, aproximando aos 5 mm mais pr\u00f3ximos.","id":9764914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para realizar o ensaio de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone deve-se colocar a placa de base numa superf\u00edcie r\u00edgida e plana, umedecendo o molde e a placa de base. O operador deve colocar os p\u00e9s sobre as aletas do molde durante o seu preenchimento, feito em tr\u00eas camadas, adensadas cada uma delas com 25 golpes da haste de adensamento, de forma que os golpes apenas penetrem na camada anterior. Retirar o molde do concreto, levantando-o na dire\u00e7\u00e3o vertical em 4 s a 6 s, com um movimento constante para cima. Medir o abatimento do concreto, determinando a diferen\u00e7a entre a altura do molde e a altura do eixo do corpo-de-prova, aproximando aos 5 mm mais pr\u00f3ximos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo recebimento e nem pela aceita\u00e7\u00e3o do concreto, sendo essas responsabilidades exclusivas do propriet\u00e1rio da obra e do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, designado pelo propriet\u00e1rio, que devem arquivar a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria pelo prazo de dois anos. O profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto deve apenas efetuar a rastreabilidade do concreto lan\u00e7ado na estrutura.","id":9764915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo recebimento e nem pela aceita\u00e7\u00e3o do concreto, sendo essas responsabilidades exclusivas do propriet\u00e1rio da obra e do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, designado pelo propriet\u00e1rio, que devem arquivar a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria pelo prazo de dois anos. O profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto deve apenas efetuar a rastreabilidade do concreto lan\u00e7ado na estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sanit\u00e1rios, banheiros e vesti\u00e1rios acess\u00edveis devem obedecer aos par\u00e2metros da Norma T\u00e9cnica NBR 9050 \u2212 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos. Sobre os sanit\u00e1rios acess\u00edveis, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:19:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460784,"hashId":"7f3dfd0333cfa33f0f7c7279c33c70d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sanit\u00e1rios, banheiros e vesti\u00e1rios acess\u00edveis devem obedecer aos par\u00e2metros da Norma T\u00e9cnica NBR 9050 \u2212 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos. Sobre os sanit\u00e1rios acess\u00edveis, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9764753,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es de uso coletivo a serem ampliadas ou reformadas, com at\u00e9 tr\u00eas pavimentos e \u00e1rea constru\u00edda de, no m\u00e1ximo, 250 m2 por pavimento, as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias acess\u00edveis podem estar localizadas em um \u00fanico pavimento.","id":9764751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em edifica\u00e7\u00f5es de uso coletivo a serem ampliadas ou reformadas, com at\u00e9 tr\u00eas pavimentos e \u00e1rea constru\u00edda de, no m\u00e1ximo, 250 m<sup>2<\/sup> por pavimento, as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias acess\u00edveis podem estar localizadas em um \u00fanico pavimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em estabelecimentos como shoppings, terminais de transporte, clubes esportivos, arenas verdes (ou est\u00e1dios), locais de shows e eventos ou em outros edif\u00edcios de uso p\u00fablico ou coletivo, com instala\u00e7\u00f5es permanentes ou tempor\u00e1rias que, dependendo da sua especificidade ou natureza, concentrem um grande n\u00famero de pessoas, independentemente de atender \u00e0 quantidade m\u00ednima de 15% de pe\u00e7as sanit\u00e1rias acess\u00edveis, deve tamb\u00e9m ser previsto um sanit\u00e1rio acess\u00edvel de uso comum, sem divis\u00e3o por sexo, junto a cada dois conjuntos de sanit\u00e1rios.","id":9764752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estabelecimentos como shoppings, terminais de transporte, clubes esportivos, arenas verdes (ou est\u00e1dios), locais de shows e eventos ou em outros edif\u00edcios de uso p\u00fablico ou coletivo, com instala\u00e7\u00f5es permanentes ou tempor\u00e1rias que, dependendo da sua especificidade ou natureza, concentrem um grande n\u00famero de pessoas, independentemente de atender \u00e0 quantidade m\u00ednima de 15% de pe\u00e7as sanit\u00e1rias acess\u00edveis, deve tamb\u00e9m ser previsto um sanit\u00e1rio acess\u00edvel de uso comum, sem divis\u00e3o por sexo, junto a cada dois conjuntos de sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em espa\u00e7os de uso p\u00fablico ou uso coletivo que apresentem unidades aut\u00f4nomas de com\u00e9rcio ou servi\u00e7os, deve ser previsto, no m\u00ednimo, um sanit\u00e1rio por pavimento, localizado nas \u00e1reas de uso comum do andar. Quando o c\u00e1lculo da porcentagem de 5% de pe\u00e7as sanit\u00e1rias do pavimento resultar em mais do que uma instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria ou fra\u00e7\u00e3o, estas devem ser divididas por sexo para cada pavimento.","id":9764753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em espa\u00e7os de uso p\u00fablico ou uso coletivo que apresentem unidades aut\u00f4nomas de com\u00e9rcio ou servi\u00e7os, deve ser previsto, no m\u00ednimo, um sanit\u00e1rio por pavimento, localizado nas \u00e1reas de uso comum do andar. Quando o c\u00e1lculo da porcentagem de 5% de pe\u00e7as sanit\u00e1rias do pavimento resultar em mais do que uma instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria ou fra\u00e7\u00e3o, estas devem ser divididas por sexo para cada pavimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Banheiros e vesti\u00e1rios devem ter no m\u00ednimo 10% do total de cada pe\u00e7a instalada acess\u00edvel, respeitada, no m\u00ednimo, uma de cada. Quando houver divis\u00e3o por sexo, as pe\u00e7as devem ser consideradas em conjunto, isto \u00e9, sem divis\u00e3o por sexo, para efeito de c\u00e1lculo.","id":9764754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banheiros e vesti\u00e1rios devem ter no m\u00ednimo 10% do total de cada pe\u00e7a instalada acess\u00edvel, respeitada, no m\u00ednimo, uma de cada. Quando houver divis\u00e3o por sexo, as pe\u00e7as devem ser consideradas em conjunto, isto \u00e9, sem divis\u00e3o por sexo, para efeito de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de uso coletivo a serem constru\u00eddas, ampliadas ou reformadas, com at\u00e9 dois pavimentos e \u00e1rea constru\u00edda de, no m\u00e1ximo, 300 m2 por pavimento, as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias acess\u00edveis podem estar localizadas em um \u00fanico pavimento, sendo necess\u00e1rio neste caso divis\u00e3o por sexo.","id":9764755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de uso coletivo a serem constru\u00eddas, ampliadas ou reformadas, com at\u00e9 dois pavimentos e \u00e1rea constru\u00edda de, no m\u00e1ximo, 300 m<sup>2<\/sup> por pavimento, as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias acess\u00edveis podem estar localizadas em um \u00fanico pavimento, sendo necess\u00e1rio neste caso divis\u00e3o por sexo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise estrutural de treli\u00e7as, h\u00e1 v\u00e1rias afirma\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas para esse tipo de estrutura. A seguir, selecione a afirma\u00e7\u00e3o FALSA. ","provas":[{"id":79401,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:20:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2374316,"hashId":"17d98a568adaf0efc20341642c4caeb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise estrutural de treli\u00e7as, h\u00e1 v\u00e1rias afirma\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas para esse tipo de estrutura. A seguir, selecione a afirma\u00e7\u00e3o <strong>FALSA<\/strong>. <\/p>","resposta":9396307,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para calcular as rea\u00e7\u00f5es de uma treli\u00e7a determinada, tratamos a estrutura inteira como um corpo r\u00edgido. ","id":9396306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para calcular as rea\u00e7\u00f5es de uma treli\u00e7a determinada, tratamos a estrutura inteira como um corpo r\u00edgido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As barras de uma treli\u00e7a nem sempre s\u00e3o retas e podem transmitir carga distribu\u00edda. ","id":9396307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barras de uma treli\u00e7a nem sempre s\u00e3o retas e podem transmitir carga distribu\u00edda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As barras s\u00e3o retas e s\u00f3 transmitem carga axial. ","id":9396308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barras s\u00e3o retas e s\u00f3 transmitem carga axial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As cargas s\u00e3o aplicadas somente nos n\u00f3s das treli\u00e7as. ","id":9396309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cargas s\u00e3o aplicadas somente nos n\u00f3s das treli\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se a barra est\u00e1 em tra\u00e7\u00e3o, as for\u00e7as axiais nas suas extremidades atuam para fora e tendem a alongar a barra. ","id":9396310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a barra est\u00e1 em tra\u00e7\u00e3o, as for\u00e7as axiais nas suas extremidades atuam para fora e tendem a alongar a barra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura ao lado representa os diagramas de Cortante e Momento Fletor de uma viga de concreto armado, isost\u00e1tica biapoiada com carregamento distribu\u00eddo. Assim, na armadura dessa viga, ter\u00edamos a seguinte idealiza\u00e7\u00e3o: Diagramas de Momento Fletor e Cortante Comprimento da viga em metros","provas":[{"id":79401,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:21:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2374325,"hashId":"21fc477be4b5930f97d89faf7d3a8f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura ao lado representa os diagramas de Cortante  e Momento Fletor de uma viga de concreto armado, isost\u00e1tica biapoiada com carregamento distribu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, na armadura dessa viga, ter\u00edamos a seguinte idealiza\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Diagramas de Momento Fletor e Cortante <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79401\/questao\/2374325-20220504133117000000-0.png\" width=\"303\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Comprimento da viga em metros<\/strong><\/p>","resposta":9396355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o da armadura transversal com igual espa\u00e7amento e armadura longitudinal positiva e negativa de iguais di\u00e2metros. ","id":9396351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o da armadura transversal com igual espa\u00e7amento e armadura longitudinal positiva e negativa de iguais di\u00e2metros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de armadura transversal menos espa\u00e7ada no centro da viga e mais espa\u00e7ada junto aos apoios com armadura longitudinal positiva e negativa de iguais di\u00e2metros. ","id":9396352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o de armadura transversal menos espa\u00e7ada no centro da viga e mais espa\u00e7ada junto aos apoios com armadura longitudinal positiva e negativa de iguais di\u00e2metros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o da armadura transversal com igual espa\u00e7amento e armadura longitudinal positiva e negativa de iguais di\u00e2metros com refor\u00e7o da armadura negativa nos apoios. ","id":9396353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o da armadura transversal com igual espa\u00e7amento e armadura longitudinal positiva e negativa de iguais di\u00e2metros com refor\u00e7o da armadura negativa nos apoios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de armadura transversal com menor espa\u00e7amento junto aos apoios e armadura longitudinal positiva com maior di\u00e2metro que a armadura longitudinal negativa. ","id":9396354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o de armadura transversal com menor espa\u00e7amento junto aos apoios e armadura longitudinal positiva com maior di\u00e2metro que a armadura longitudinal negativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de armadura transversal com menor espa\u00e7amento junto aos apoios e armadura negativa com maior di\u00e2metro. ","id":9396355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o de armadura transversal com menor espa\u00e7amento junto aos apoios e armadura negativa com maior di\u00e2metro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os revestimentos das alvenarias s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciados ap\u00f3s a pega completa da argamassa de assentamento da alvenaria. Sobre esse assunto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:27:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2365657,"hashId":"692fc439fcd1221fcd55dad9c8497a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os revestimentos das alvenarias s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciados ap\u00f3s a pega completa da argamassa de assentamento da alvenaria. Sobre esse assunto, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9359507,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as superf\u00edcies prontas para receber revestimento de argamassa de areia n\u00e3o precisam ser chapiscadas.","id":9359505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as superf\u00edcies prontas para receber revestimento de argamassa de areia n\u00e3o precisam ser chapiscadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o revestimento de argamassa de areia ser\u00e1 composto por embo\u00e7o, chapisco e nivelamento.","id":9359506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o revestimento de argamassa de areia ser\u00e1 composto por embo\u00e7o, chapisco e nivelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a alvenaria, para receber o revestimento, dever\u00e1 estar conclu\u00edda e fixada. Os peitoris, marcos e contramarco ter\u00e3o que estar chumbados.","id":9359507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alvenaria, para receber o revestimento, dever\u00e1 estar conclu\u00edda e fixada. Os peitoris, marcos e contramarco ter\u00e3o que estar chumbados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os revestimentos de argamassa de areia ter\u00e3o as espessuras 25mm nas paredes internas e 40mm nas paredes internas, conforme as normas t\u00e9cnicas.","id":9359508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os revestimentos de argamassa de areia ter\u00e3o as espessuras 25mm nas paredes internas e 40mm nas paredes internas, conforme as normas t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as argamassas que apresentem vest\u00edgios de endurecimento poder\u00e3o ser reutilizadas com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":9359509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as argamassas que apresentem vest\u00edgios de endurecimento poder\u00e3o ser reutilizadas com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de freios ABS proporcionam uma maior seguran\u00e7a aos condutores por conta do seu funcionamento. Marque a alternativa que descreve corretamente o porqu\u00ea esse sistema de freio proporciona maior seguran\u00e7a ao condutor.","provas":[{"id":93766,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649613,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de freios ABS proporcionam uma maior seguran\u00e7a aos condutores por conta do seu funcionamento. Marque a alternativa que descreve corretamente o porqu\u00ea esse sistema de freio proporciona maior seguran\u00e7a ao condutor.<\/p>","resposta":10586729,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueia as rodas instantaneamente proporcionando uma frenagem r\u00e1pida.","id":10586726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueia as rodas instantaneamente proporcionando uma frenagem r\u00e1pida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplica for\u00e7a menor nas rodas da dianteira e bloqueia as rodas traseira.","id":10586727,"corpo":"<p>Aplica for\u00e7a menor nas rodas da dianteira e bloqueia as rodas traseira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplica for\u00e7a menor nas rodas traseira e bloqueia as rodas dianteira.","id":10586728,"corpo":"<p>Aplica for\u00e7a menor nas rodas traseira e bloqueia as rodas dianteira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evita que a roda bloqueie e o ve\u00edculo derrape.","id":10586729,"corpo":"<p>Evita que a roda bloqueie e o ve\u00edculo derrape.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da \u00e1gua em procedimentos de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o, processos que s\u00e3o cotidianos no dia a dia das pessoas consomem uma grande quantidade de \u00e1gua, como por exemplo: ao lavar o rosto em um minuto, com a torneira meio aberta, uma pessoa gasta 2,5 litros de \u00e1gua. Um vaso sanit\u00e1rio com uma v\u00e1lvula e tempo de acionamento de 6 segundos gasta de 10 a 14 litros. Fonte: https:\/\/www.demae.go.gov.br\/projetos\/consumo-de-agua\/ (modificado). Diante do exposto no texto, julgue os itens a seguir que s\u00e3o bons exemplos de uso consciente da \u00e1gua e marque a alternativa CORRETA que os cont\u00e9m. I. Utilizar a privada como lixeira ou cinzeiro. II. N\u00e3o acionar a descarga do vaso sanit\u00e1rio, sem que haja necessidade. III. Ao lavar a lou\u00e7a, \u00e9 interessante que primeiro limpe os restos de comida dos pratos e panelas com esponja e sab\u00e3o e, posteriormente utilizar a \u00e1gua da torneira para molh\u00e1-los. IV. No caso do uso da m\u00e1quina de lavar roupa, deve-se lavar apenas uma pe\u00e7a por vez. V. No caso de limpeza de \u00e1reas externas, pode-se utilizar \u00e1gua da chuva ou de reuso, por exemplo, para n\u00e3o desperdi\u00e7ar \u00e1gua da torneira. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":93708,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650167,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da \u00e1gua em procedimentos de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o, processos que s\u00e3o cotidianos no dia a dia das pessoas consomem uma grande quantidade de \u00e1gua, como por exemplo: ao lavar o rosto em um minuto, com a torneira meio aberta, uma pessoa gasta 2,5 litros de \u00e1gua. Um vaso sanit\u00e1rio com uma v\u00e1lvula e tempo de acionamento de 6 segundos gasta de 10 a 14 litros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.demae.go.gov.br\/projetos\/consumo-de-agua\/ (modificado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto no texto, julgue os itens a seguir que s\u00e3o bons exemplos de uso consciente da \u00e1gua e marque a alternativa CORRETA que os cont\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Utilizar a privada como lixeira ou cinzeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o acionar a descarga do vaso sanit\u00e1rio, sem que haja necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao lavar a lou\u00e7a, \u00e9 interessante que primeiro limpe os restos de comida dos pratos e panelas com esponja e sab\u00e3o e, posteriormente utilizar a \u00e1gua da torneira para molh\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No caso do uso da m\u00e1quina de lavar roupa, deve-se lavar apenas uma pe\u00e7a por vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No caso de limpeza de \u00e1reas externas, pode-se utilizar \u00e1gua da chuva ou de reuso, por exemplo, para n\u00e3o desperdi\u00e7ar \u00e1gua da torneira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10589371,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":10589369,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10589370,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10589371,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV e V. ","id":10589372,"corpo":"<p>II, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais utilizados nos procedimentos de limpeza s\u00e3o diversos, podendo ter diferentes f\u00f3rmulas e diferentes finalidades tamb\u00e9m. Dentre as alternativas abaixo, marque aquela em que cont\u00e9m um produto INCORRETO.","provas":[{"id":93708,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650160,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais utilizados nos procedimentos de limpeza s\u00e3o diversos, podendo ter diferentes f\u00f3rmulas e diferentes finalidades tamb\u00e9m. Dentre as alternativas abaixo, marque aquela em que cont\u00e9m um produto INCORRETO.<\/p>","resposta":10589337,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polidores de limpeza e glifosato.","id":10589337,"corpo":"<p>Polidores de limpeza e glifosato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Detergente e desengordurante.","id":10589338,"corpo":"<p>Detergente e desengordurante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desinfetante e desincrustantes.","id":10589339,"corpo":"<p>Desinfetante e desincrustantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limpa fornos e alvejante.","id":10589340,"corpo":"<p>Limpa fornos e alvejante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vin\u00edcius foi designado para a atividade de limpeza da \u00e1rea externa. Sabe-se que para a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade, existem algumas regras b\u00e1sicas e necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de um bom trabalho, abaixo est\u00e3o algumas delas, EXCETO:","provas":[{"id":93708,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650176,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vin\u00edcius foi designado para a atividade de limpeza da \u00e1rea externa. Sabe-se que para a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade, existem algumas regras b\u00e1sicas e necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de um bom trabalho, abaixo est\u00e3o algumas delas, EXCETO:<\/p>","resposta":10589410,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se fazer a limpeza dos diversos setores \u00e9 importante atentar-se para n\u00e3o prejudicar o andamento dos servi\u00e7os da empresa.","id":10589409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se fazer a limpeza dos diversos setores \u00e9 importante atentar-se para n\u00e3o prejudicar o andamento dos servi\u00e7os da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizar sab\u00e3o em excesso na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos.","id":10589410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar sab\u00e3o em excesso na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de guardar, lavar o material de limpeza.","id":10589411,"corpo":"<p>Antes de guardar, lavar o material de limpeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) recomendados para cada atividade.","id":10589412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) recomendados para cada atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O operador de m\u00e1quinas pesadas nunca deve assegurar que a tampa do bocal de enchimento do l\u00edquido arrefecedor esteja fria antes de remov\u00ea-la, pois essa tampa apenas deve ser removida quando estiver apresentando temperatura igual ou superior a 162\u00baC. II. O operador de m\u00e1quinas pesadas deve usar todas as solu\u00e7\u00f5es de limpeza com cuidado em sua m\u00e1quina, al\u00e9m de relatar todos os reparos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento do seu equipamento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90088,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655015,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O operador de m\u00e1quinas pesadas nunca deve assegurar que a tampa do bocal de enchimento do l\u00edquido arrefecedor esteja fria antes de remov\u00ea-la, pois essa tampa apenas deve ser removida quando estiver apresentando temperatura igual ou superior a 162\u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O operador de m\u00e1quinas pesadas deve usar todas as solu\u00e7\u00f5es de limpeza com cuidado em sua m\u00e1quina, al\u00e9m de relatar todos os reparos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento do seu equipamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611881,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611879,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10611880,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10611881,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":10611882,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As m\u00e1quinas pesadas, operando sob condi\u00e7\u00f5es extremamente severas, de poeira ou de umidade, dispensam a pr\u00e1tica de lubrifica\u00e7\u00e3o nas suas pe\u00e7as m\u00f3veis ou mesmo a manuten\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de pe\u00e7as ou componentes de qualquer tipo. II. As m\u00e1quinas pesadas apenas devem ser submetidas a uma atividade de manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sofrer uma avaria grave ou ap\u00f3s permanecer por mais de 12 meses inoperante. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90088,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655017,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As m\u00e1quinas pesadas, operando sob condi\u00e7\u00f5es extremamente severas, de poeira ou de umidade, dispensam a pr\u00e1tica de lubrifica\u00e7\u00e3o nas suas pe\u00e7as m\u00f3veis ou mesmo a manuten\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de pe\u00e7as ou componentes de qualquer tipo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As m\u00e1quinas pesadas apenas devem ser submetidas a uma atividade de manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sofrer uma avaria grave ou ap\u00f3s permanecer por mais de 12 meses inoperante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611891,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611888,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":10611889,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10611890,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611891,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma funda\u00e7\u00e3o profunda est\u00e1 sendo executada com equipamento de perfura\u00e7\u00e3o de h\u00e9lice cont\u00ednua. Na finaliza\u00e7\u00e3o do furo e apenas para limpeza do fundo escavado, houve descida de um trabalhador. Estritamente na terminologia da ABNT NBR 6122, que aborda projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, norma esta publicada em 30\/09\/2019 e com recent\u00edssima errata incorporada em 15\/12\/2021, este elemento fundacional e procedimento descrito logo do in\u00edcio da quest\u00e3o \u00e9 definido como:","provas":[{"id":79401,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:17:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2374302,"hashId":"257cd9cce15ba628e1874b5a949b9d9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma funda\u00e7\u00e3o profunda est\u00e1 sendo executada com equipamento de perfura\u00e7\u00e3o de h\u00e9lice cont\u00ednua. Na finaliza\u00e7\u00e3o do furo e apenas para limpeza do fundo escavado, houve descida de um trabalhador. Estritamente na terminologia da ABNT NBR 6122, que aborda projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, norma esta publicada em 30\/09\/2019 e com recent\u00edssima errata incorporada em 15\/12\/2021, este elemento fundacional e procedimento descrito logo do in\u00edcio da quest\u00e3o \u00e9 definido como:<\/p>","resposta":9396239,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sapata Profunda. ","id":9396236,"corpo":"<p>Sapata Profunda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estaca Franki. ","id":9396237,"corpo":"<p>Estaca Franki. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mega Estaca. ","id":9396238,"corpo":"<p>Mega Estaca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tubul\u00e3o. ","id":9396239,"corpo":"<p>Tubul\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estaca Raiz. ","id":9396240,"corpo":"<p>Estaca Raiz. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6122 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6122 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405181,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6122-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6122 \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"NBR 6122 \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429843,"slug":"engenharia-civil-nbr-6122-projeto-e-execucao-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos e ferramentas de planejamento e controle de obras,","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:19:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460789,"hashId":"a14597728eb81640ca0f5ff8f6c317c3","enunciado":"<p>Dentre os m\u00e9todos e ferramentas de planejamento e controle de obras,<\/p>","resposta":9764776,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ciclo PDCA \u00e9 baseado no princ\u00edpio da melhoria cont\u00ednua e \u00e9 descrito pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es ordenadas e interligadas entre si, cujas fases s\u00e3o: Planejar, Fazer, Checar e Agir. Este ciclo deve ser aplicado repetidas vezes at\u00e9 o final do projeto, obtendo-se como um dos resultados as li\u00e7\u00f5es aprendidas.","id":9764776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ciclo PDCA \u00e9 baseado no princ\u00edpio da melhoria cont\u00ednua e \u00e9 descrito pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es ordenadas e interligadas entre si, cujas fases s\u00e3o: Planejar, Fazer, Checar e Agir. Este ciclo deve ser aplicado repetidas vezes at\u00e9 o final do projeto, obtendo-se como um dos resultados as li\u00e7\u00f5es aprendidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a curva ABC ou m\u00e9todo de Pareto \u00e9 uma curva acumulada ou totalizadora relativa \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de um dado fator de produ\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. O eixo vertical do gr\u00e1fico representa o avan\u00e7o acumulado no tempo, seja avan\u00e7o f\u00edsico ou monet\u00e1rio, e o eixo horizontal, o tempo propriamente dito. Permite comparar o executado com o planejado.","id":9764777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva ABC ou m\u00e9todo de Pareto \u00e9 uma curva acumulada ou totalizadora relativa \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de um dado fator de produ\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. O eixo vertical do gr\u00e1fico representa o avan\u00e7o acumulado no tempo, seja avan\u00e7o f\u00edsico ou monet\u00e1rio, e o eixo horizontal, o tempo propriamente dito. Permite comparar o executado com o planejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rede de preced\u00eancia ou PERT\/CPM \u00e9 um gr\u00e1fico representado por barras horizontais que representam as atividades em uma escala de tempo nas quais s\u00e3o demarcados o tempo de in\u00edcio, a dura\u00e7\u00e3o e o fim de cada atividade. Podem ter barras duplas, uma indicando as atividades planejadas e outra as efetivamente executadas, para compara\u00e7\u00e3o e controle.","id":9764778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rede de preced\u00eancia ou PERT\/CPM \u00e9 um gr\u00e1fico representado por barras horizontais que representam as atividades em uma escala de tempo nas quais s\u00e3o demarcados o tempo de in\u00edcio, a dura\u00e7\u00e3o e o fim de cada atividade. Podem ter barras duplas, uma indicando as atividades planejadas e outra as efetivamente executadas, para compara\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a curva S separa os insumos em 3 categorias conforme sua demanda e impacto financeiro: categoria A, com grande valor financeiro, pequena quantidade f\u00edsica; categoria C, com pequeno valor financeiro, grande quantidade f\u00edsica; e categoria B, cujo valor financeiro e a quantidade f\u00edsica s\u00e3o intermedi\u00e1rios.","id":9764779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a curva S separa os insumos em 3 categorias conforme sua demanda e impacto financeiro: categoria A, com grande valor financeiro, pequena quantidade f\u00edsica; categoria C, com pequeno valor financeiro, grande quantidade f\u00edsica; e categoria B, cujo valor financeiro e a quantidade f\u00edsica s\u00e3o intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o cronograma de GANTT \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica com base na Teoria dos Grafos que permite indicar as rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas de preced\u00eancia entre as atividades do projeto, de modo que se pode determinar o caminho cr\u00edtico. Caminho cr\u00edtico \u00e9 a sequ\u00eancia de atividades que se sofrer atraso em alguma de suas componentes vai atrasar o t\u00e9rmino do projeto.","id":9764780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cronograma de GANTT \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica com base na Teoria dos Grafos que permite indicar as rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas de preced\u00eancia entre as atividades do projeto, de modo que se pode determinar o caminho cr\u00edtico. Caminho cr\u00edtico \u00e9 a sequ\u00eancia de atividades que se sofrer atraso em alguma de suas componentes vai atrasar o t\u00e9rmino do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva ABC","oab":false,"nome":"Curva ABC","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399403,"slug":"engenharia-civil-curva-abc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Sistema Pergamum e da Rede Pergamum, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:27:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2668357,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Sistema <em>Pergamum <\/em>e da Rede <em>Pergamum<\/em>, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":10672367,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Sistema Pergamum contempla as principais fun\u00e7\u00f5es de uma biblioteca, atuando tamb\u00e9m na gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos, museol\u00f3gicos e jur\u00eddicos.","id":10672365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Sistema <em>Pergamum <\/em>contempla as principais fun\u00e7\u00f5es de uma biblioteca, atuando tamb\u00e9m na gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos, museol\u00f3gicos e jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permite importa\u00e7\u00e3o de cat\u00e1logos que trabalhem com formato MARC 21 bibliogr\u00e1fico e autoridade.","id":10672366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite importa\u00e7\u00e3o de cat\u00e1logos que trabalhem com formato MARC 21 bibliogr\u00e1fico e autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ades\u00e3o \u00e0 ICAP \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para participar da Rede Pergamum.","id":10672367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ades\u00e3o \u00e0 ICAP \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para participar da Rede <em>Pergamum<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disponibiliza mais de 250 relat\u00f3rios e estat\u00edsticas, entre eles os de plano de ensino, relat\u00f3rios para o MEC de acordo com as grandes \u00e1reas do CNPq.","id":10672368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibiliza mais de 250 relat\u00f3rios e estat\u00edsticas, entre eles os de plano de ensino, relat\u00f3rios para o MEC de acordo com as grandes \u00e1reas do CNPq.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"disponibiliza acesso a reposit\u00f3rios de acesso livre via protocolo OAI, bem como reposit\u00f3rio institucional.","id":10672369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibiliza acesso a reposit\u00f3rios de acesso livre via protocolo OAI, bem como reposit\u00f3rio institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","oab":false,"nome":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397807,"slug":"biblioteconomia-principais-sistemas-de-informacao-automatizados-nacionais-e-internacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do Formato MARC 21 em sistemas automatizados de gerenciamento de bibliotecas traz avan\u00e7os para o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas e para a manuten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria base de registros bibliogr\u00e1ficos (ZAFALON, 2012). Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos ao Formato MARC 21 bibliogr\u00e1fico. I \u2013 O campo \u201c008\u201d refere-se aos elementos de dados de tamanho fixo ou c\u00f3digos de tamanho fixo. II \u2013 O campo \u201cL\u00edder\u201d \u00e9 formado por 24 posi\u00e7\u00f5es, numeradas da posi\u00e7\u00e3o 00 \u00e0 posi\u00e7\u00e3o 23. III \u2013 Cada tipo de dado contido no \u201ccampo\u201d \u00e9 chamado de \u201csubcampo\u201d, e cada subcampo \u00e9 precedido por um \u201cc\u00f3digo de subcampo\u201d. IV \u2013 Os campos \u201c001\u201d at\u00e9 \u201c009\u201d n\u00e3o t\u00eam subcampos. V \u2013 Os c\u00f3digos de subcampos s\u00e3o n\u00fameros precedidos por um caractere delimitador. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:28:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2668385,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o do Formato MARC 21 em sistemas automatizados de gerenciamento de bibliotecas traz avan\u00e7os para o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas e para a manuten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria base de registros bibliogr\u00e1ficos (ZAFALON, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos relativos ao Formato MARC 21 bibliogr\u00e1fico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O campo \u201c008\u201d refere-se aos elementos de dados de tamanho fixo ou c\u00f3digos de tamanho fixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O campo \u201cL\u00edder\u201d \u00e9 formado por 24 posi\u00e7\u00f5es, numeradas da posi\u00e7\u00e3o 00 \u00e0 posi\u00e7\u00e3o 23. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Cada tipo de dado contido no \u201ccampo\u201d \u00e9 chamado de \u201csubcampo\u201d, e cada subcampo \u00e9 precedido por um \u201cc\u00f3digo de subcampo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Os campos \u201c001\u201d at\u00e9 \u201c009\u201d n\u00e3o t\u00eam subcampos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Os c\u00f3digos de subcampos s\u00e3o n\u00fameros precedidos por um caractere delimitador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10672508,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":10672505,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":10672506,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":10672507,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10672508,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":10672509,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MARC21","oab":false,"nome":"MARC21","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402311,"slug":"biblioteconomia-marc21"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As habilidades interpessoais est\u00e3o relacionadas \u00e0 sua capacidade de comunicar-se e relacionar-se com os outros. Um candidato com boas habilidades interpessoais tende a ir bem em entrevistas de emprego e a se destacar em processos seletivos. Os benef\u00edcios podem ser ainda maiores: melhor desempenho profissional, progress\u00e3o mais r\u00e1pida na carreira e uma vida social mais satisfat\u00f3ria\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.indeed.com\/conselho-de-carreira\/desenvolvimento-de -carreira\/relacionamento-interpessoalO trecho citado fala dos benef\u00edcios que a capacidade de estabelecer um bom relacionamento com as pessoas no ambiente de trabalho podem trazer para o indiv\u00edduo. Nesse sentido, qual das alternativas a seguir apresenta uma a\u00e7\u00e3o que impulsiona rela\u00e7\u00f5es amistosas no ambiente de trabalho?","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570661,"hashId":"fc9a5ecab24eb12dd544a08e168cc22a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As habilidades interpessoais est\u00e3o relacionadas \u00e0 sua capacidade de comunicar-se e relacionar-se com os outros. Um candidato com boas habilidades interpessoais tende a ir bem em entrevistas de emprego e a se destacar em processos seletivos. Os benef\u00edcios podem ser ainda maiores: melhor desempenho profissional, progress\u00e3o mais r\u00e1pida na carreira e uma vida social mais satisfat\u00f3ria\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.indeed.com\/conselho-de-carreira\/desenvolvimento-de -carreira\/relacionamento-interpessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado fala dos benef\u00edcios que a capacidade de estabelecer um bom relacionamento com as pessoas no ambiente de trabalho podem trazer para o indiv\u00edduo. Nesse sentido, qual das alternativas a seguir apresenta uma a\u00e7\u00e3o que impulsiona rela\u00e7\u00f5es amistosas no ambiente de trabalho?<\/p>","resposta":10246703,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valorizar as sugest\u00f5es dos colegas que trabalham em sua equipe, mesmo que n\u00e3o sejam adequadas \u00e0s decis\u00f5es que precisam ser tomadas naquele momento.","id":10246703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar as sugest\u00f5es dos colegas que trabalham em sua equipe, mesmo que n\u00e3o sejam adequadas \u00e0s decis\u00f5es que precisam ser tomadas naquele momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ajudar os colegas em suas atividades, deixando-os com mais tempo livre, mesmo que isso te sobrecarregue, para se mostrar colaborativo.","id":10246704,"corpo":"<p>Ajudar os colegas em suas atividades, deixando-os com mais tempo livre, mesmo que isso te sobrecarregue, para se mostrar colaborativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pagar lanche para os colegas no intuito de se colocar como uma pessoa amig\u00e1vel e, assim, conquistar amizades.","id":10246705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagar lanche para os colegas no intuito de se colocar como uma pessoa amig\u00e1vel e, assim, conquistar amizades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limitar o espa\u00e7o f\u00edsico onde voc\u00ea trabalha, deixando claro que aquele \u00e9 seu ambiente, para que n\u00e3o haja indisposi\u00e7\u00e3o com os colegas por n\u00e3o o respeitarem.","id":10246706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitar o espa\u00e7o f\u00edsico onde voc\u00ea trabalha, deixando claro que aquele \u00e9 seu ambiente, para que n\u00e3o haja indisposi\u00e7\u00e3o com os colegas por n\u00e3o o respeitarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No momento de uma entrevista de emprego, deixar claro para o contratante quais s\u00e3o as suas limita\u00e7\u00f5es e suas exig\u00eancias, a fim de que n\u00e3o ocorram mal entendidos ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o.","id":10246707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento de uma entrevista de emprego, deixar claro para o contratante quais s\u00e3o as suas limita\u00e7\u00f5es e suas exig\u00eancias, a fim de que n\u00e3o ocorram mal entendidos ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma constru\u00e7\u00e3o civil, algumas atividades s\u00e3o essenciais para andamento da obra, dentre elas, est\u00e3o os planejamentos e o controle da produ\u00e7\u00e3o da obra. A ferramenta utilizada no planejamento e no controle de obras \u00e9:","provas":[{"id":79587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:03:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2381861,"hashId":"79132635d23ed2ac19654404d87331c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma constru\u00e7\u00e3o civil, algumas atividades s\u00e3o essenciais para andamento da obra, dentre elas, est\u00e3o os planejamentos e o controle da produ\u00e7\u00e3o da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta utilizada no planejamento e no controle de obras \u00e9:<\/p>","resposta":9426290,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio de Pareto, ou an\u00e1lise de Pareto, que se trata de uma t\u00e9cnica utilizada para se selecionar prioridades. Nesse princ\u00edpio, a maior quantidade de efeitos ou de ocorr\u00eancias est\u00e1 diretamente ligada a uma quantidade pequena de causas e tamb\u00e9m conhecido como princ\u00edpio 80-20. ","id":9426289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio de Pareto, ou an\u00e1lise de Pareto, que se trata de uma t\u00e9cnica utilizada para se selecionar prioridades. Nesse princ\u00edpio, a maior quantidade de efeitos ou de ocorr\u00eancias est\u00e1 diretamente ligada a uma quantidade pequena de causas e tamb\u00e9m conhecido como princ\u00edpio 80-20. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a curva S, um dispositivo gr\u00e1fico que proporciona uma vis\u00e3o parcial dos custos do empreendimento; no eixo horizontal est\u00e3o os percentuais acumulados de servi\u00e7o previstos ao longo do tempo que est\u00e3o representados no eixo vertical, onde ocorre o registro dos servi\u00e7os percentuais acumulados reais e as diferen\u00e7as entre o estimado e o real s\u00e3o comparadas.","id":9426290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a curva S, um dispositivo gr\u00e1fico que proporciona uma vis\u00e3o parcial dos custos do empreendimento; no eixo horizontal est\u00e3o os percentuais acumulados de servi\u00e7o previstos ao longo do tempo que est\u00e3o representados no eixo vertical, onde ocorre o registro dos servi\u00e7os percentuais acumulados reais e as diferen\u00e7as entre o estimado e o real s\u00e3o comparadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a linha de base, ou o planejamento final aprovado pela equipe executora. Essa linha de base tem como fun\u00e7\u00e3o ser o referencial para a equipe do projeto e auxiliar para que o planejador tenha uma refer\u00eancia ao acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":9426291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linha de base, ou o planejamento final aprovado pela equipe executora. Essa linha de base tem como fun\u00e7\u00e3o ser o referencial para a equipe do projeto e auxiliar para que o planejador tenha uma refer\u00eancia ao acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o histograma, caracterizado como um gr\u00e1fico de barras, no qual os dados s\u00e3o distribu\u00eddos na vertical por intervalos e a quantidade desses valores \u00e9 colocada na horizontal, dessa forma, podem-se verificar, em apenas uma vari\u00e1vel e em um intervalo espec\u00edfico, a tend\u00eancia central dos valores.","id":9426292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o histograma, caracterizado como um gr\u00e1fico de barras, no qual os dados s\u00e3o distribu\u00eddos na vertical por intervalos e a quantidade desses valores \u00e9 colocada na horizontal, dessa forma, podem-se verificar, em apenas uma vari\u00e1vel e em um intervalo espec\u00edfico, a tend\u00eancia central dos valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro civil foi contratado para obter a licen\u00e7a, junto \u00e0 Secretaria de Meio Ambiente da cidade, para amplia\u00e7\u00e3o de um condom\u00ednio (constru\u00e7\u00e3o de 100 casas) em \u00e1rea consolidada. O melhor instrumento e avalia\u00e7\u00e3o que definem esse requerimento \u00e9: ","provas":[{"id":79587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:03:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2381858,"hashId":"d72998b50ba8c7627b4a274e8964adff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro civil foi contratado para obter a licen\u00e7a, junto \u00e0 Secretaria de Meio Ambiente da cidade, para amplia\u00e7\u00e3o de um condom\u00ednio (constru\u00e7\u00e3o de 100 casas) em \u00e1rea consolidada. O melhor instrumento e avalia\u00e7\u00e3o que definem esse requerimento \u00e9: <\/p>","resposta":9426277,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).","id":9426277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA).","id":9426278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a pr\u00e9via, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA). ","id":9426279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a pr\u00e9via, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).","id":9426280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mirtes \u00e9 Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais e uma das suas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 controlar o estoque dos materiais de consumo, dos bens dur\u00e1veis e patrimoniais, a seguir s\u00e3o apresentados alguns materiais que est\u00e3o no controle de estoque: = &gt; Detergente - 10 unidades. = &gt; Bucha de pia - 1 unidade. = &gt; Pano de ch\u00e3o - 0 unidade. Identifique dentre as alternativas a seguir, de acordo com o quantitativo exposto, qual dever\u00e1 ser a ordem de prioridade de compra dos materiais:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570665,"hashId":"273285427c3a1cfe88ef87794756cf35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mirtes \u00e9 Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais e uma das suas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 controlar o estoque dos materiais de consumo, dos bens dur\u00e1veis e patrimoniais, a seguir s\u00e3o apresentados alguns materiais que est\u00e3o no controle de estoque: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">= &gt; Detergente - 10 unidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">= &gt; Bucha de pia - 1 unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">= &gt; Pano de ch\u00e3o - 0 unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique dentre as alternativas a seguir, de acordo com o quantitativo exposto, qual dever\u00e1 ser a ordem de prioridade de compra dos materiais:<\/p>","resposta":10246725,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detergente &gt; bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o. ","id":10246723,"corpo":"<p>Detergente &gt; bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o &gt; detergente.","id":10246724,"corpo":"<p>Bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o &gt; detergente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia &gt; detergente.","id":10246725,"corpo":"<p>Pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia &gt; detergente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Detergente &gt; pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia.","id":10246726,"corpo":"<p>Detergente &gt; pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pano de ch\u00e3o = bucha de pia = detergente. ","id":10246727,"corpo":"<p>Pano de ch\u00e3o = bucha de pia = detergente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o de rotina cotidiana mais tranquila, tanto na vida pessoal quanto no ambiente profissional. Dentre os benef\u00edcios proporcionados pela organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:02:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570735,"hashId":"2c63f937d88b92df44d0743425e157f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o de rotina cotidiana mais tranquila, tanto na vida pessoal quanto no ambiente profissional. Dentre os benef\u00edcios proporcionados pela organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10247076,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldade de observa\u00e7\u00e3o das demandas priorit\u00e1rias.","id":10247073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade de observa\u00e7\u00e3o das demandas priorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento das distra\u00e7\u00f5es.","id":10247074,"corpo":"<p>Aumento das distra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dificuldade na visualiza\u00e7\u00e3o das demandas a serem realizadas.","id":10247075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade na visualiza\u00e7\u00e3o das demandas a serem realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento da produtividade em um ambiente organizado.","id":10247076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da produtividade em um ambiente organizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumento da perda de tempo \u00e0 procura de materiais.","id":10247077,"corpo":"<p>Aumento da perda de tempo \u00e0 procura de materiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Base Nacional Comum Curricular - BNCC normatiza que na educa\u00e7\u00e3o infantil, educar e cuidar s\u00e3o diretrizes que se fundem. Nesse contexto, a rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil tem um importante papel, pois al\u00e9m de possibilitar que a crian\u00e7a aprenda sobre a organiza\u00e7\u00e3o sequencial que rege os dias, as semanas e anos, possibilita tamb\u00e9m a estabilidade e seguran\u00e7a da crian\u00e7a, porque ela se organiza no tempo e no espa\u00e7o, entendendo qual o seu papel em cada momento, bem como o que est\u00e1 por vir. Considerando tais abordagens, analise o fragmento: A rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil ajudar\u00e1 a crian\u00e7a, dentre outros aspectos, a se tornar um adulto __________ e _________, sendo esse seu principal e mais importante objetivo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:30:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466720,"hashId":"3c90a47afe481cce6888a1053f775aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Base Nacional Comum Curricular - BNCC normatiza que na educa\u00e7\u00e3o infantil, educar e cuidar s\u00e3o diretrizes que se fundem. Nesse contexto, a rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil tem um importante papel, pois al\u00e9m de possibilitar que a crian\u00e7a aprenda sobre a organiza\u00e7\u00e3o sequencial que rege os dias, as semanas e anos, possibilita tamb\u00e9m a estabilidade e seguran\u00e7a da crian\u00e7a, porque ela se organiza no tempo e no espa\u00e7o, entendendo qual o seu papel em cada momento, bem como o que est\u00e1 por vir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando tais abordagens, analise o fragmento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil ajudar\u00e1 a crian\u00e7a, dentre outros aspectos, a se tornar um adulto __________ e _________, sendo esse seu principal e mais importante objetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco:<\/p>","resposta":9792117,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preocupado e Organizado","id":9792115,"corpo":"<p>Preocupado e Organizado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Protagonista e Emp\u00e1tico","id":9792116,"corpo":"<p>Protagonista e Emp\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aut\u00f4nomo e Respons\u00e1vel","id":9792117,"corpo":"<p>Aut\u00f4nomo e Respons\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aut\u00f4nomo e Preocupado","id":9792118,"corpo":"<p>Aut\u00f4nomo e Preocupado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel e Inflex\u00edvel","id":9792119,"corpo":"<p>Respons\u00e1vel e Inflex\u00edvel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":92331,"cargo":{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-telefonista-recepcionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Telefonista - recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2696654,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10792467,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os presos por crimes cru\u00e9is ser\u00e3o submetidos a tratamento desumano e degradante.","id":10792467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os presos por crimes cru\u00e9is ser\u00e3o submetidos a tratamento desumano e degradante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o direito de propriedade.","id":10792468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 garantido o direito de propriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":10792469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es. ","id":10792470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei. ","id":10792471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the passage, choose the correct answer. ","provas":[{"id":101276,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IAGRO - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2724272,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the passage, choose the correct answer. <\/p>","resposta":10915949,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conan Doyle was a doctor but he had always been more interested in becoming a professional writer.","id":10915947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conan Doyle was a doctor but he had always been more interested in becoming a professional writer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The character Sherlock Holmes was entirely based on Conan Doyle\u2019s professor, Joseph Bell.","id":10915948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The character Sherlock Holmes was entirely based on Conan Doyle\u2019s professor, Joseph Bell.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conan Doyle\u2019s early education was conducted by Jesuits, after which he moved to Edinburgh to study medicine. ","id":10915949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conan Doyle\u2019s early education was conducted by Jesuits, after which he moved to Edinburgh to study medicine. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conan Doyle believed that supernatural phenomena were real but he was never able to witness any.","id":10915950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conan Doyle believed that supernatural phenomena were real but he was never able to witness any.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As a writer, Conan Doyle never published anything relevant other than Sherlock Holmes\u2019 adventures.","id":10915951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a writer, Conan Doyle never published anything relevant other than Sherlock Holmes\u2019 adventures.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arthur Conan Doyle, in full Sir Arthur Ignatius Conan Doyle (born May 22, 1859, Edinburgh, Scotland\u2014died July 7, 1930, Crowborough, Sussex, England), Scottish writer best known for his creation of the detective Sherlock Holmes\u2014one of the most vivid and enduring characters in English fiction.Conan Doyle, the second of Charles Altamont and Mary Foley Doyle\u2019s 10 children, began seven years of Jesuit education in Lancashire, England, in 1868. After an additional year of schooling in Feldkirch, Austria, Conan Doyle returned to Edinburgh. Through the influence of Dr. Bryan Charles Waller, his mother\u2019s lodger, he prepared for entry into the University of Edinburgh\u2019s Medical School. He received Bachelor of Medicine and Master of Surgery qualifications from Edinburgh in 1881 and an M.D. in 1885 upon completing his thesis, \u201cAn Essay upon the Vasomotor Changes in Tabes Dorsalis.\u201dWhile a medical student, Conan Doyle was deeply impressed by the skill of his professor, Dr. Joseph Bell, in observing the most minute detail regarding a patient\u2019s condition. This master of diagnostic deduction became the model for Conan Doyle\u2019s literary creation, Sherlock Holmes, who first appeared in A Study in Scarlet, a novel-length story published in Beeton\u2019s Christmas Annual of 1887. Other aspects of Conan Doyle\u2019s medical education and experiences appear in his semiautobiographical novels, The Firm of Girdlestone (1890) and The Stark Munro Letters (1895), and in the collection of medical short stories Round the Red Lamp (1894). (See also Sherlock Holmes: Pioneer in Forensic Science.) Conan Doyle\u2019s creation of the logical, cold, calculating Holmes, the \u201cworld\u2019s first and only consulting detective,\u201d sharply contrasted with the paranormal beliefs Conan Doyle addressed in a short novel of this period, The Mystery of Cloomber (1889). Conan Doyle\u2019s early interest in both scientifically supportable evidence and certain paranormal phenomena exemplified the complex diametrically opposing beliefs he struggled with throughout his life. (available at https:\/\/www.britannica.com\/biography\/Arthur-Conan-Doyle)","id":570129,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Arthur Conan Doyle, in full Sir Arthur Ignatius Conan Doyle (born May 22, 1859, Edinburgh, Scotland\u2014died July 7, 1930, Crowborough, Sussex, England), Scottish writer best known for his creation of the detective Sherlock Holmes\u2014one of the most vivid and enduring characters in English fiction.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Conan Doyle, the second of Charles Altamont and Mary Foley Doyle\u2019s 10 children, began seven years of Jesuit education in Lancashire, England, in 1868. After an additional year of schooling in Feldkirch, Austria, Conan Doyle returned to Edinburgh. Through the influence of Dr. Bryan Charles Waller, his mother\u2019s lodger, he prepared for entry into the University of Edinburgh\u2019s Medical School. He received Bachelor of Medicine and Master of Surgery qualifications from Edinburgh in 1881 and an M.D. in 1885 upon completing his thesis, \u201cAn Essay upon the Vasomotor Changes in Tabes Dorsalis.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">While a medical student, Conan Doyle was deeply impressed by the skill of his professor, Dr. Joseph Bell, in observing the most minute detail regarding a patient\u2019s condition. This master of diagnostic deduction became the model for Conan Doyle\u2019s literary creation, Sherlock Holmes, who first appeared in A Study in Scarlet, a novel-length story published in Beeton\u2019s Christmas Annual of 1887. Other aspects of Conan Doyle\u2019s medical education and experiences appear in his semiautobiographical novels, The Firm of Girdlestone (1890) and The Stark Munro Letters (1895), and in the collection of medical short stories Round the Red Lamp (1894). (See also Sherlock Holmes: Pioneer in Forensic Science.) Conan Doyle\u2019s creation of the logical, cold, calculating Holmes, the \u201cworld\u2019s first and only consulting detective,\u201d sharply contrasted with the paranormal beliefs Conan Doyle addressed in a short novel of this period, The Mystery of Cloomber (1889). Conan Doyle\u2019s early interest in both scientifically supportable evidence and certain paranormal phenomena exemplified the complex diametrically opposing beliefs he struggled with throughout his life. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\"><em>(available at <u>https:\/\/www.britannica.com\/biography\/Arthur-Conan-Doyle<\/u>)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct answer. ","provas":[{"id":101276,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IAGRO - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2724276,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct answer. <\/p>","resposta":10915967,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John is looking forward to meeting you.","id":10915967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">John is looking forward to meeting you.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Have you ever went to Italy before?","id":10915968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Have you ever went to Italy before?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I have been sleeping during four hours.","id":10915969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I have been sleeping during four hours.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"The police is already been here.","id":10915970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The police is already been here.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Answer the door for me, do you? ","id":10915971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Answer the door for me, do you? <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arthur Conan Doyle, in full Sir Arthur Ignatius Conan Doyle (born May 22, 1859, Edinburgh, Scotland\u2014died July 7, 1930, Crowborough, Sussex, England), Scottish writer best known for his creation of the detective Sherlock Holmes\u2014one of the most vivid and enduring characters in English fiction.Conan Doyle, the second of Charles Altamont and Mary Foley Doyle\u2019s 10 children, began seven years of Jesuit education in Lancashire, England, in 1868. After an additional year of schooling in Feldkirch, Austria, Conan Doyle returned to Edinburgh. Through the influence of Dr. Bryan Charles Waller, his mother\u2019s lodger, he prepared for entry into the University of Edinburgh\u2019s Medical School. He received Bachelor of Medicine and Master of Surgery qualifications from Edinburgh in 1881 and an M.D. in 1885 upon completing his thesis, \u201cAn Essay upon the Vasomotor Changes in Tabes Dorsalis.\u201dWhile a medical student, Conan Doyle was deeply impressed by the skill of his professor, Dr. Joseph Bell, in observing the most minute detail regarding a patient\u2019s condition. This master of diagnostic deduction became the model for Conan Doyle\u2019s literary creation, Sherlock Holmes, who first appeared in A Study in Scarlet, a novel-length story published in Beeton\u2019s Christmas Annual of 1887. Other aspects of Conan Doyle\u2019s medical education and experiences appear in his semiautobiographical novels, The Firm of Girdlestone (1890) and The Stark Munro Letters (1895), and in the collection of medical short stories Round the Red Lamp (1894). (See also Sherlock Holmes: Pioneer in Forensic Science.) Conan Doyle\u2019s creation of the logical, cold, calculating Holmes, the \u201cworld\u2019s first and only consulting detective,\u201d sharply contrasted with the paranormal beliefs Conan Doyle addressed in a short novel of this period, The Mystery of Cloomber (1889). Conan Doyle\u2019s early interest in both scientifically supportable evidence and certain paranormal phenomena exemplified the complex diametrically opposing beliefs he struggled with throughout his life. (available at https:\/\/www.britannica.com\/biography\/Arthur-Conan-Doyle)","id":570129,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Arthur Conan Doyle, in full Sir Arthur Ignatius Conan Doyle (born May 22, 1859, Edinburgh, Scotland\u2014died July 7, 1930, Crowborough, Sussex, England), Scottish writer best known for his creation of the detective Sherlock Holmes\u2014one of the most vivid and enduring characters in English fiction.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Conan Doyle, the second of Charles Altamont and Mary Foley Doyle\u2019s 10 children, began seven years of Jesuit education in Lancashire, England, in 1868. After an additional year of schooling in Feldkirch, Austria, Conan Doyle returned to Edinburgh. Through the influence of Dr. Bryan Charles Waller, his mother\u2019s lodger, he prepared for entry into the University of Edinburgh\u2019s Medical School. He received Bachelor of Medicine and Master of Surgery qualifications from Edinburgh in 1881 and an M.D. in 1885 upon completing his thesis, \u201cAn Essay upon the Vasomotor Changes in Tabes Dorsalis.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">While a medical student, Conan Doyle was deeply impressed by the skill of his professor, Dr. Joseph Bell, in observing the most minute detail regarding a patient\u2019s condition. This master of diagnostic deduction became the model for Conan Doyle\u2019s literary creation, Sherlock Holmes, who first appeared in A Study in Scarlet, a novel-length story published in Beeton\u2019s Christmas Annual of 1887. Other aspects of Conan Doyle\u2019s medical education and experiences appear in his semiautobiographical novels, The Firm of Girdlestone (1890) and The Stark Munro Letters (1895), and in the collection of medical short stories Round the Red Lamp (1894). (See also Sherlock Holmes: Pioneer in Forensic Science.) Conan Doyle\u2019s creation of the logical, cold, calculating Holmes, the \u201cworld\u2019s first and only consulting detective,\u201d sharply contrasted with the paranormal beliefs Conan Doyle addressed in a short novel of this period, The Mystery of Cloomber (1889). Conan Doyle\u2019s early interest in both scientifically supportable evidence and certain paranormal phenomena exemplified the complex diametrically opposing beliefs he struggled with throughout his life. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\"><em>(available at <u>https:\/\/www.britannica.com\/biography\/Arthur-Conan-Doyle<\/u>)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"English words may have different plural forms which students must memorise. Keeping this in mind, choose the correct answer. ","provas":[{"id":101276,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IAGRO - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2724281,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">English words may have different plural forms which students must memorise. Keeping this in mind, choose the correct answer. <\/p>","resposta":10915996,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The plural form of \u201cknife\u201d is \u201cknifes\u201d.","id":10915992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The plural form of \u201cknife\u201d is \u201cknifes\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The plural form of \u201cbox\u201d is \u201cboxen\u201d ","id":10915993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The plural form of \u201cbox\u201d is \u201cboxen\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The plural form of \u201cox\u201d is \u201coxes\u201d. ","id":10915994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The plural form of \u201cox\u201d is \u201coxes\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"The plural form of \u201csheep\u201d is \u201csheeps\u201d ","id":10915995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The plural form of \u201csheep\u201d is \u201csheeps\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"The plural form of \u201cfoot\u201d is \u201cfeet\u201d.","id":10915996,"corpo":"<p>The plural form of \u201cfoot\u201d is \u201cfeet\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arthur Conan Doyle, in full Sir Arthur Ignatius Conan Doyle (born May 22, 1859, Edinburgh, Scotland\u2014died July 7, 1930, Crowborough, Sussex, England), Scottish writer best known for his creation of the detective Sherlock Holmes\u2014one of the most vivid and enduring characters in English fiction.Conan Doyle, the second of Charles Altamont and Mary Foley Doyle\u2019s 10 children, began seven years of Jesuit education in Lancashire, England, in 1868. After an additional year of schooling in Feldkirch, Austria, Conan Doyle returned to Edinburgh. Through the influence of Dr. Bryan Charles Waller, his mother\u2019s lodger, he prepared for entry into the University of Edinburgh\u2019s Medical School. He received Bachelor of Medicine and Master of Surgery qualifications from Edinburgh in 1881 and an M.D. in 1885 upon completing his thesis, \u201cAn Essay upon the Vasomotor Changes in Tabes Dorsalis.\u201dWhile a medical student, Conan Doyle was deeply impressed by the skill of his professor, Dr. Joseph Bell, in observing the most minute detail regarding a patient\u2019s condition. This master of diagnostic deduction became the model for Conan Doyle\u2019s literary creation, Sherlock Holmes, who first appeared in A Study in Scarlet, a novel-length story published in Beeton\u2019s Christmas Annual of 1887. Other aspects of Conan Doyle\u2019s medical education and experiences appear in his semiautobiographical novels, The Firm of Girdlestone (1890) and The Stark Munro Letters (1895), and in the collection of medical short stories Round the Red Lamp (1894). (See also Sherlock Holmes: Pioneer in Forensic Science.) Conan Doyle\u2019s creation of the logical, cold, calculating Holmes, the \u201cworld\u2019s first and only consulting detective,\u201d sharply contrasted with the paranormal beliefs Conan Doyle addressed in a short novel of this period, The Mystery of Cloomber (1889). Conan Doyle\u2019s early interest in both scientifically supportable evidence and certain paranormal phenomena exemplified the complex diametrically opposing beliefs he struggled with throughout his life. (available at https:\/\/www.britannica.com\/biography\/Arthur-Conan-Doyle)","id":570129,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Arthur Conan Doyle, in full Sir Arthur Ignatius Conan Doyle (born May 22, 1859, Edinburgh, Scotland\u2014died July 7, 1930, Crowborough, Sussex, England), Scottish writer best known for his creation of the detective Sherlock Holmes\u2014one of the most vivid and enduring characters in English fiction.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Conan Doyle, the second of Charles Altamont and Mary Foley Doyle\u2019s 10 children, began seven years of Jesuit education in Lancashire, England, in 1868. After an additional year of schooling in Feldkirch, Austria, Conan Doyle returned to Edinburgh. Through the influence of Dr. Bryan Charles Waller, his mother\u2019s lodger, he prepared for entry into the University of Edinburgh\u2019s Medical School. He received Bachelor of Medicine and Master of Surgery qualifications from Edinburgh in 1881 and an M.D. in 1885 upon completing his thesis, \u201cAn Essay upon the Vasomotor Changes in Tabes Dorsalis.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">While a medical student, Conan Doyle was deeply impressed by the skill of his professor, Dr. Joseph Bell, in observing the most minute detail regarding a patient\u2019s condition. This master of diagnostic deduction became the model for Conan Doyle\u2019s literary creation, Sherlock Holmes, who first appeared in A Study in Scarlet, a novel-length story published in Beeton\u2019s Christmas Annual of 1887. Other aspects of Conan Doyle\u2019s medical education and experiences appear in his semiautobiographical novels, The Firm of Girdlestone (1890) and The Stark Munro Letters (1895), and in the collection of medical short stories Round the Red Lamp (1894). (See also Sherlock Holmes: Pioneer in Forensic Science.) Conan Doyle\u2019s creation of the logical, cold, calculating Holmes, the \u201cworld\u2019s first and only consulting detective,\u201d sharply contrasted with the paranormal beliefs Conan Doyle addressed in a short novel of this period, The Mystery of Cloomber (1889). Conan Doyle\u2019s early interest in both scientifically supportable evidence and certain paranormal phenomena exemplified the complex diametrically opposing beliefs he struggled with throughout his life. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\"><em>(available at <u>https:\/\/www.britannica.com\/biography\/Arthur-Conan-Doyle<\/u>)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Raiva \u00e9 uma Zoonose de car\u00e1ter agudo que afeta o Sistema Nervoso Central (SNC) da maioria dos mam\u00edferos e \u00e9 causada pelo v\u00edrus do g\u00eanero Lyssavirus. Dentre as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle desta doen\u00e7a, destaca-se: ","provas":[{"id":101276,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14867,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Defesa Sanit\u00e1ria Animal e Vegetal","sigla":"IAGRO","id":5700,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"iagro-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IAGRO - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:35:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2724393,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Raiva \u00e9 uma Zoonose de car\u00e1ter agudo que afeta o Sistema Nervoso Central (SNC) da maioria dos mam\u00edferos e \u00e9 causada pelo v\u00edrus do g\u00eanero <em>Lyssavirus<\/em>. Dentre as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle desta doen\u00e7a, destaca-se: <\/p>","resposta":10916513,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o dos animais e de pessoas suscet\u00edveis, educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e isolamento de \u00e1reas com infesta\u00e7\u00e3o de morcegos.","id":10916511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o dos animais e de pessoas suscet\u00edveis, educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e isolamento de \u00e1reas com infesta\u00e7\u00e3o de morcegos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Controle das popula\u00e7\u00f5es de morcegos hemat\u00f3fagas, inset\u00edvoros, carn\u00edvoros, pisc\u00edvoros, frug\u00edvoros, polin\u00edvoros e nectar\u00edvoros.","id":10916512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle das popula\u00e7\u00f5es de morcegos hemat\u00f3fagas, inset\u00edvoros, carn\u00edvoros, pisc\u00edvoros, frug\u00edvoros, polin\u00edvoros e nectar\u00edvoros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle das popula\u00e7\u00f5es de morcegos hemat\u00f3fagos Desmodus rotundus, vacina\u00e7\u00e3o dos animais, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":10916513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle das popula\u00e7\u00f5es de morcegos hemat\u00f3fagos <em>Desmodus rotundus<\/em>, vacina\u00e7\u00e3o dos animais, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o de animais suscet\u00edveis, inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de morcegos, carn\u00edvoros, pisc\u00edvoros.","id":10916514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o de animais suscet\u00edveis, inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de morcegos, carn\u00edvoros, pisc\u00edvoros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de pasta vampiricida ao redor da mordedura dos morcegos e controle da popula\u00e7\u00e3o de morcegos inset\u00edvoros.","id":10916515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de pasta vampiricida ao redor da mordedura dos morcegos e controle da popula\u00e7\u00e3o de morcegos inset\u00edvoros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Varri\u00e7\u00e3o ou varredura \u00e9 a principal atividade de limpeza de logradouros p\u00fablicos (Mas, 2022). Sobre a varri\u00e7\u00e3o, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens a seguir: (__) As maneiras de varrer depender\u00e3o dos utens\u00edlios e equipamentos auxiliares usados pelos trabalhadores. (__) Os equipamentos auxiliares para remo\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para evitar que o lixo varrido fique \u00e0 espera da passagem do ve\u00edculo coletor, amontoado ao longo dos logradouros e sujeito ao espalhamento pelo vento, pela \u00e1gua das chuvas etc. (__) Ca\u00e7ambas estacion\u00e1rias s\u00e3o recomendados contenedores tipo Dempster ou Brooks dispostos nos pontos de lixo. (__) As cestas coletoras devem ser instaladas, em geral, a cada 5 metros, de prefer\u00eancia em esquinas e locais onde haja maior concentra\u00e7\u00e3o de pessoas (pontos de \u00f4nibus, cinemas. lanchonetes. bares etc.). A sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570372,"hashId":"86cc76c9b2c97bd013aac1336da6b008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Varri\u00e7\u00e3o ou varredura \u00e9 a principal atividade de limpeza de logradouros p\u00fablicos (Mas, 2022). Sobre a varri\u00e7\u00e3o, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) As maneiras de varrer depender\u00e3o dos utens\u00edlios e equipamentos auxiliares usados pelos trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Os equipamentos auxiliares para remo\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para evitar que o lixo varrido fique \u00e0 espera da passagem do ve\u00edculo coletor, amontoado ao longo dos logradouros e sujeito ao espalhamento pelo vento, pela \u00e1gua das chuvas etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Ca\u00e7ambas estacion\u00e1rias s\u00e3o recomendados contenedores tipo Dempster ou Brooks dispostos nos pontos de lixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) As cestas coletoras devem ser instaladas, em geral, a cada 5 metros, de prefer\u00eancia em esquinas e locais onde haja maior concentra\u00e7\u00e3o de pessoas (pontos de \u00f4nibus, cinemas. lanchonetes. bares etc.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":10245431,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10245429,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" F, V, F, V.","id":10245430,"corpo":"<p> F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":10245431,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":10245432,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":10245433,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capina, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens a seguir: (__) \u00c9 o servi\u00e7o de remo\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o daninha, a fim de conter sua expans\u00e3o. (__) \u00c9 o servi\u00e7o de corte de mato rasteiro semelhante \u00e0 grama. (__) \u00c9 o servi\u00e7o de remo\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o daninha desde a sua raiz. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570374,"hashId":"6377ea783bc518695c35dc27a206cd4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capina, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) \u00c9 o servi\u00e7o de remo\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o daninha, a fim de conter sua expans\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) \u00c9 o servi\u00e7o de corte de mato rasteiro semelhante \u00e0 grama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) \u00c9 o servi\u00e7o de remo\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o daninha desde a sua raiz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:<\/p>","resposta":10245442,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10245439,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":10245440,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10245441,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10245442,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10245443,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corre\u00e7\u00e3o no emprego dos porqu\u00eas:","provas":[{"id":89281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570478,"hashId":"4a940e719d2f153743d9a1322e82de9b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta corre\u00e7\u00e3o no emprego dos porqu\u00eas:<\/p>","resposta":10245960,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque voc\u00ea insiste em fazer uso de aparelhos eletr\u00f4nicos antes de dormir? As telas atrapalham o sono!","id":10245959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque voc\u00ea insiste em fazer uso de aparelhos eletr\u00f4nicos antes de dormir? As telas atrapalham o sono!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Telefones celulares s\u00e3o amplamente utilizados porque possibilitam uma s\u00e9rie de comodidades.","id":10245960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telefones celulares s\u00e3o amplamente utilizados porque possibilitam uma s\u00e9rie de comodidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso dos celulares n\u00e3o traz apenas benef\u00edcios e facilidades porqu\u00ea tamb\u00e9m pode custar caro, especialmente para a sa\u00fade mental.","id":10245961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos celulares n\u00e3o traz apenas benef\u00edcios e facilidades porqu\u00ea tamb\u00e9m pode custar caro, especialmente para a sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante nos questionarmos o porque de crian\u00e7as pequenas receberem celulares como brinquedos. ","id":10245962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante nos questionarmos o porque de crian\u00e7as pequenas receberem celulares como brinquedos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deveria parar de utilizar o telefone celular como despertador por que sua qualidade de sono melhorar\u00e1 ao n\u00e3o receber tantas notifica\u00e7\u00f5es.","id":10245963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deveria parar de utilizar o telefone celular como despertador por que sua qualidade de sono melhorar\u00e1 ao n\u00e3o receber tantas notifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de separa\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos e l\u00edquidos utilizados no pr\u00e9-preparo de alimentos, que consiste em deixar o l\u00edquido em repouso para que as part\u00edculas s\u00f3lidas nele contidas se depositem no fundo do recipiente \u00e9 denominado:","provas":[{"id":89275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Cozinha - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570864,"hashId":"ed09782cf6f28dff084a67bf53902acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de separa\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos e l\u00edquidos utilizados no pr\u00e9-preparo de alimentos, que consiste em deixar o l\u00edquido em repouso para que as part\u00edculas s\u00f3lidas nele contidas se depositem no fundo do recipiente \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10247720,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homogeneiza\u00e7\u00e3o.","id":10247718,"corpo":"<p>Homogeneiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Centrifuga\u00e7\u00e3o.","id":10247719,"corpo":"<p>Centrifuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o.","id":10247720,"corpo":"<p>Sedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Filtra\u00e7\u00e3o.","id":10247721,"corpo":"<p>Filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tamisa\u00e7\u00e3o.","id":10247722,"corpo":"<p>Tamisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos utilizado principalmente para desidratar produtos que apresentam alta sensibilidade ao calor, realizado \u00e0 temperatura baixa e na aus\u00eancia de ar atmosf\u00e9rico, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":89275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Cozinha - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570866,"hashId":"c9e19dc83c140cf5d0715ba4e20aac2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos utilizado principalmente para desidratar produtos que apresentam alta sensibilidade ao calor, realizado \u00e0 temperatura baixa e na aus\u00eancia de ar atmosf\u00e9rico, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10247731,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o.","id":10247728,"corpo":"<p>Concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":10247729,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tindaliza\u00e7\u00e3o.","id":10247730,"corpo":"<p>Tindaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liofiliza\u00e7\u00e3o.","id":10247731,"corpo":"<p>Liofiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apertiza\u00e7\u00e3o.","id":10247732,"corpo":"<p>Apertiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, atribua V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__) O m\u00e9todo de resfriamento consiste na redu\u00e7\u00e3o da temperatura da \u00e1rea afetada pelas chamas. (__) O isolamento consiste na retirada ou redu\u00e7\u00e3o do teor de oxig\u00eanio no local da combust\u00e3o. (__) O abafamento consiste em retirar o material combust\u00edvel do processo de combust\u00e3o com o objetivo de o fogo n\u00e3o passar para outras \u00e1reas ainda n\u00e3o afetadas. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":89275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Cozinha - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570878,"hashId":"d058cd489639f54c45510b65c2aff2a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, atribua V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O m\u00e9todo de resfriamento consiste na redu\u00e7\u00e3o da temperatura da \u00e1rea afetada pelas chamas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O isolamento consiste na retirada ou redu\u00e7\u00e3o do teor de oxig\u00eanio no local da combust\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O abafamento consiste em retirar o material combust\u00edvel do processo de combust\u00e3o com o objetivo de o fogo n\u00e3o passar para outras \u00e1reas ainda n\u00e3o afetadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":10247792,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":10247788,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10247789,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10247790,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10247791,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F. ","id":10247792,"corpo":"<p>V, F, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":89275,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Cozinha - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570886,"hashId":"1e382e070229cdc0c02867cf4ec8bbfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":10247828,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O branqueamento \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que tem a principal fun\u00e7\u00e3o de inativar enzimas, principalmente de frutas e hortali\u00e7as que ser\u00e3o desidratadas, congeladas ou enlatadas.","id":10247828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O branqueamento \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que tem a principal fun\u00e7\u00e3o de inativar enzimas, principalmente de frutas e hortali\u00e7as que ser\u00e3o desidratadas, congeladas ou enlatadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pasteuriza\u00e7\u00e3o \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que elimina uma pequena quantidade dos microrganismos existentes nos alimentos e promove a elimina\u00e7\u00e3o parcial dos microrganismos patog\u00eanicos.","id":10247829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pasteuriza\u00e7\u00e3o \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que elimina uma pequena quantidade dos microrganismos existentes nos alimentos e promove a elimina\u00e7\u00e3o parcial dos microrganismos patog\u00eanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A irradia\u00e7\u00e3o consiste no processo de aquecimento do produto j\u00e1 elaborado, envasado em uma embalagem herm\u00e9tica e autoclav\u00e1vel.","id":10247830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irradia\u00e7\u00e3o consiste no processo de aquecimento do produto j\u00e1 elaborado, envasado em uma embalagem herm\u00e9tica e autoclav\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fermenta\u00e7\u00e3o consiste no processo de aplica\u00e7\u00e3o da fuma\u00e7a aos produtos aliment\u00edcios, produzida pela combust\u00e3o incompleta de algumas madeiras.","id":10247831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fermenta\u00e7\u00e3o consiste no processo de aplica\u00e7\u00e3o da fuma\u00e7a aos produtos aliment\u00edcios, produzida pela combust\u00e3o incompleta de algumas madeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A secagem natural \u00e9 um processo que s\u00f3 pode ser empregado em regi\u00f5es de clima \u00famido, com baixa irradia\u00e7\u00e3o solar e poucas chuvas. ","id":10247832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A secagem natural \u00e9 um processo que s\u00f3 pode ser empregado em regi\u00f5es de clima \u00famido, com baixa irradia\u00e7\u00e3o solar e poucas chuvas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise atentamente o texto O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea. Em seguida, assinale a alternativa que corretamente apresenta o g\u00eanero texto a que pertence esse texto:","provas":[{"id":89273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570905,"hashId":"df16da9baa828baf86d9decb1f72de80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise atentamente o texto O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea. Em seguida, assinale a alternativa que corretamente apresenta o g\u00eanero texto a que pertence esse texto:<\/p>","resposta":10247927,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo de opini\u00e3o","id":10247923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo de opini\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Not\u00edcia","id":10247924,"corpo":"<p>Not\u00edcia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Artigo cient\u00edfico","id":10247925,"corpo":"<p>Artigo cient\u00edfico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entrevista","id":10247926,"corpo":"<p>Entrevista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Artigo de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","id":10247927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea A f\u00eanix \u00e9 uma ave mitol\u00f3gica, dotada de diversos poderes e cercada por muitos mist\u00e9rios e hist\u00f3rias. Bastante presente em nossa cultura atual, a f\u00eanix \u00e9 conhecida por meio das hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o (livros, filmes, games e s\u00e9ries), mas n\u00e3o pense que esse p\u00e1ssaro \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o moderna. H\u00e1 cerca de 5 mil anos, a regi\u00e3o que hoje \u00e9 conhecida como Emirados \u00c1rabes Unidos abrigava a maior esp\u00e9cie de gar\u00e7a que j\u00e1 passou pela Terra: a gar\u00e7a de Heron (tamb\u00e9m chamada pelo nome cient\u00edfico de Ardea bennuides). Acredita-se que essa gar\u00e7a serviu de inspira\u00e7\u00e3o para o surgimento de Benu, um ser mitol\u00f3gico do Egito Antigo associado \u00e0 alma do deus do Sol, R\u00e1. Essa ave sagrada tamb\u00e9m era vista como s\u00edmbolo do renascimento (o que a ligava ao deus Os\u00edris), pois se acreditava que, a cada 500 anos, ela era capaz de se consumir em chamas e renascer das pr\u00f3prias cinzas. Posteriormente, j\u00e1 na Gr\u00e9cia Antiga, surgiram hist\u00f3rias de um p\u00e1ssaro com propriedades muito semelhantes a Benu e que, na mitologia grega, recebeu o nome de f\u00eanix. Embora haja contesta\u00e7\u00f5es sobre a real origem desse ser mitol\u00f3gico, foram muitas as civiliza\u00e7\u00f5es que cultuaram animais an\u00e1logos a essa ave - ou outros p\u00e1ssaros com habilidades m\u00e1gicas -, como os chineses, os \u00e1rabes e os persas. Por meio das hist\u00f3rias orais e escritas, o mito da f\u00eanix foi se propagando ao longo dos s\u00e9culos. E podemos dizer que, dentre todas as hist\u00f3rias de p\u00e1ssaros m\u00e1gicos, essa foi o que mais criou ra\u00edzes no imagin\u00e1rio popular ocidental. O processo de queima - ou combust\u00e3o - nada mais \u00e9 do que uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica decorrente do encontro de tr\u00eas elementos: um combust\u00edvel (qualquer material oxid\u00e1vel, ou seja, capaz de reagir com o oxig\u00eanio e pegar fogo); um comburente (geralmente, o oxig\u00eanio); e uma fonte de igni\u00e7\u00e3o (por exemplo, uma fa\u00edsca, que fornece a energia necess\u00e1ria para a rea\u00e7\u00e3o ocorrer). Se algum desses tr\u00eas elementos n\u00e3o est\u00e1 presente, a queima n\u00e3o ocorre. A combust\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da vida humana no planeta e teve seu marco hist\u00f3rico de origem datado por pesquisas arqueol\u00f3gicas em cerca de 7 mil anos antes de Cristo, quando os povos antigos come\u00e7aram a produzir fogo, possibilitando diversos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. Voc\u00ea j\u00e1 acendeu uma fogueira ou viu algu\u00e9m fazendo isso? Para esse processo, podemos usar um peda\u00e7o de madeira, que funcionar\u00e1 como combust\u00edvel (ou seja, ir\u00e1 queimar). Para facilitar a queima, podemos jogar sobre a madeira um l\u00edquido inflam\u00e1vel (como o \u00e1lcool). O oxig\u00eanio ir\u00e1 participar dessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica fazendo o papel de comburente. E voc\u00ea ainda precisa de uma fonte de energia, como a chama de um f\u00f3sforo ou a fa\u00edsca de um isqueiro. Se a madeira queimar por completo (ou seja, o combust\u00edvel se esgotar), a combust\u00e3o se interrompe. Se voc\u00ea cobrir essa fogueira, impedindo a entrada de mais oxig\u00eanio, a fogueira se apaga por falta de comburente. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, vamos pensar na combust\u00e3o da f\u00eanix. O combust\u00edvel dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria f\u00eanix (tanto que quando ela se torna somente cinzas, a chama acaba). O comburente dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio oxig\u00eanio. Mas e a fonte de energia externa, a igni\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 poss\u00edvel um objeto pegar fogo sem receber nenhuma energia? Apesar de parecer realmente m\u00e1gica, a combust\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 um fen\u00f4meno real. O fato de n\u00e3o haver uma fonte externa vis\u00edvel de energia n\u00e3o significa que ela n\u00e3o exista. A temperatura de um corpo est\u00e1 diretamente associada \u00e0 energia que esse corpo tem. Isso significa que um corpo quente (em alta temperatura) \u00e9 um corpo com mais energia do que um corpo mais frio. Portanto, embora n\u00e3o seja algo muito comum, alguns materiais podem pegar fogo espontaneamente, apenas com o seu pr\u00f3prio calor. Existe uma propriedade denominada 'ponto de igni\u00e7\u00e3o', que \u00e9 a temperatura m\u00ednima para a ocorr\u00eancia de uma combust\u00e3o espont\u00e2nea, sem a presen\u00e7a de uma fonte externa de igni\u00e7\u00e3o (como uma fa\u00edsca). O ponto de igni\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool, por exemplo, \u00e9 363 \u00baC. Isso significa que, se por alguma raz\u00e3o, o \u00e1lcool for aquecido at\u00e9 essa temperatura, ele pegar\u00e1 fogo, mesmo sem uma fa\u00edsca para acend\u00ea-lo. Materiais como carv\u00e3o, feno, algod\u00e3o, filmes antigos, estrume de vaca e at\u00e9 gr\u00e3os de pistache possuem pontos de igni\u00e7\u00e3o baixos o suficiente para sofrerem esse tipo de combust\u00e3o. Um exemplo de combust\u00e3o espont\u00e2nea ocorre em alguns biomas, como o pantanal e o cerrado. Em per\u00edodos de seca, inc\u00eandios pontuais podem acontecer.O que podemos concluir \u00e9 que, se a f\u00eanix n\u00e3o for composta por feno ou outro material de baixo ponto de igni\u00e7\u00e3o, dificilmente ela seria capaz de entrar em combust\u00e3o espont\u00e2nea, mas podemos levantar uma hip\u00f3tese final. Diferentemente dos r\u00e9pteis, anf\u00edbios e peixes, as aves e os mam\u00edferos s\u00e3o endot\u00e9rmicos (tamb\u00e9m chamados de 'animais de sangue quente'), ou seja, s\u00e3o capazes de controlar a pr\u00f3pria temperatura corporal e manter o corpo aquecido mesmo em ambientes mais frios. Talvez a f\u00eanix seja capaz de aquecer o pr\u00f3prio corpo a uma temperatura t\u00e3o grande que a leve \u00e0 combust\u00e3o. Por se tratar de um p\u00e1ssaro mitol\u00f3gico, por\u00e9m, n\u00e3o podemos encontrar um desses no mundo real e estud\u00e1-lo. Portanto, s\u00f3 nos resta fazer especula\u00e7\u00f5es e nos maravilharmos com suas belas apari\u00e7\u00f5es nos cinemas. Retirado e adaptado de: WAGNER, Frans.; OPPE, Ingrid Gerdi.; MIRANDA, Lucas Mascarenhas de. O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea. Ci\u00eancia Hoje. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/o-mito-da-fenix-e-a-combustao-espontanea\/ Acesso em: 07. ago., 2022. ","id":551497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A f\u00eanix \u00e9 uma ave mitol\u00f3gica, dotada de diversos poderes e cercada por muitos mist\u00e9rios e hist\u00f3rias. Bastante presente em nossa cultura atual, a f\u00eanix \u00e9 conhecida por meio das hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o (livros, filmes, games e s\u00e9ries), mas n\u00e3o pense que esse p\u00e1ssaro \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o moderna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de 5 mil anos, a regi\u00e3o que hoje \u00e9 conhecida como Emirados \u00c1rabes Unidos abrigava a maior esp\u00e9cie de gar\u00e7a que j\u00e1 passou pela Terra: a gar\u00e7a de Heron (tamb\u00e9m chamada pelo nome cient\u00edfico de Ardea bennuides). Acredita-se que essa gar\u00e7a serviu de inspira\u00e7\u00e3o para o surgimento de Benu, um ser mitol\u00f3gico do Egito Antigo associado \u00e0 alma do deus do Sol, R\u00e1. Essa ave sagrada tamb\u00e9m era vista como s\u00edmbolo do renascimento (o que a ligava ao deus Os\u00edris), pois se acreditava que, a cada 500 anos, ela era capaz de se consumir em chamas e renascer das pr\u00f3prias cinzas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente, j\u00e1 na Gr\u00e9cia Antiga, surgiram hist\u00f3rias de um p\u00e1ssaro com propriedades muito semelhantes a Benu e que, na mitologia grega, recebeu o nome de f\u00eanix. Embora haja contesta\u00e7\u00f5es sobre a real origem desse ser mitol\u00f3gico, foram muitas as civiliza\u00e7\u00f5es que cultuaram animais an\u00e1logos a essa ave - ou outros p\u00e1ssaros com habilidades m\u00e1gicas -, como os chineses, os \u00e1rabes e os persas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio das hist\u00f3rias orais e escritas, o mito da f\u00eanix foi se propagando ao longo dos s\u00e9culos. E podemos dizer que, dentre todas as hist\u00f3rias de p\u00e1ssaros m\u00e1gicos, essa foi o que mais criou ra\u00edzes no imagin\u00e1rio popular ocidental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de queima - ou combust\u00e3o - nada mais \u00e9 do que uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica decorrente do encontro de tr\u00eas elementos: um combust\u00edvel (qualquer material oxid\u00e1vel, ou seja, capaz de reagir com o oxig\u00eanio e pegar fogo); um comburente (geralmente, o oxig\u00eanio); e uma fonte de igni\u00e7\u00e3o (por exemplo, uma fa\u00edsca, que fornece a energia necess\u00e1ria para a rea\u00e7\u00e3o ocorrer). Se algum desses tr\u00eas elementos n\u00e3o est\u00e1 presente, a queima n\u00e3o ocorre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A combust\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da vida humana no planeta e teve seu marco hist\u00f3rico de origem datado por pesquisas arqueol\u00f3gicas em cerca de 7 mil anos antes de Cristo, quando os povos antigos come\u00e7aram a produzir fogo, possibilitando diversos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea j\u00e1 acendeu uma fogueira ou viu algu\u00e9m fazendo isso? Para esse processo, podemos usar um peda\u00e7o de madeira, que funcionar\u00e1 como combust\u00edvel (ou seja, ir\u00e1 queimar). Para facilitar a queima, podemos jogar sobre a madeira um l\u00edquido inflam\u00e1vel (como o \u00e1lcool). O oxig\u00eanio ir\u00e1 participar dessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica fazendo o papel de comburente. E voc\u00ea ainda precisa de uma fonte de energia, como a chama de um f\u00f3sforo ou a fa\u00edsca de um isqueiro. Se a madeira queimar por completo (ou seja, o combust\u00edvel se esgotar), a combust\u00e3o se interrompe. Se voc\u00ea cobrir essa fogueira, impedindo a entrada de mais oxig\u00eanio, a fogueira se apaga por falta de comburente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, vamos pensar na combust\u00e3o da f\u00eanix. O combust\u00edvel dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria f\u00eanix (tanto que quando ela se torna somente cinzas, a chama acaba). O comburente dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio oxig\u00eanio. Mas e a fonte de energia externa, a igni\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 poss\u00edvel um objeto pegar fogo sem receber nenhuma energia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de parecer realmente m\u00e1gica, a combust\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 um fen\u00f4meno real. O fato de n\u00e3o haver uma fonte externa vis\u00edvel de energia n\u00e3o significa que ela n\u00e3o exista. A temperatura de um corpo est\u00e1 diretamente associada \u00e0 energia que esse corpo tem. Isso significa que um corpo quente (em alta temperatura) \u00e9 um corpo com mais energia do que um corpo mais frio. Portanto, embora n\u00e3o seja algo muito comum, alguns materiais podem pegar fogo espontaneamente, apenas com o seu pr\u00f3prio calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe uma propriedade denominada 'ponto de igni\u00e7\u00e3o', que \u00e9 a temperatura m\u00ednima para a ocorr\u00eancia de uma combust\u00e3o espont\u00e2nea, sem a presen\u00e7a de uma fonte externa de igni\u00e7\u00e3o (como uma fa\u00edsca). O ponto de igni\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool, por exemplo, \u00e9 363 \u00baC. Isso significa que, se por alguma raz\u00e3o, o \u00e1lcool for aquecido at\u00e9 essa temperatura, ele pegar\u00e1 fogo, mesmo sem uma fa\u00edsca para acend\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Materiais como carv\u00e3o, feno, algod\u00e3o, filmes antigos, estrume de vaca e at\u00e9 gr\u00e3os de pistache possuem pontos de igni\u00e7\u00e3o baixos o suficiente para sofrerem esse tipo de combust\u00e3o. Um exemplo de combust\u00e3o espont\u00e2nea ocorre em alguns biomas, como o pantanal e o cerrado. Em per\u00edodos de seca, inc\u00eandios pontuais podem acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que podemos concluir \u00e9 que, se a f\u00eanix n\u00e3o for composta por feno ou outro material de baixo ponto de igni\u00e7\u00e3o, dificilmente ela seria capaz de entrar em combust\u00e3o espont\u00e2nea, mas podemos levantar uma hip\u00f3tese final. Diferentemente dos r\u00e9pteis, anf\u00edbios e peixes, as aves e os mam\u00edferos s\u00e3o endot\u00e9rmicos (tamb\u00e9m chamados de 'animais de sangue quente'), ou seja, s\u00e3o capazes de controlar a pr\u00f3pria temperatura corporal e manter o corpo aquecido mesmo em ambientes mais frios. Talvez a f\u00eanix seja capaz de aquecer o pr\u00f3prio corpo a uma temperatura t\u00e3o grande que a leve \u00e0 combust\u00e3o. Por se tratar de um p\u00e1ssaro mitol\u00f3gico, por\u00e9m, n\u00e3o podemos encontrar um desses no mundo real e estud\u00e1-lo. Portanto, s\u00f3 nos resta fazer especula\u00e7\u00f5es e nos maravilharmos com suas belas apari\u00e7\u00f5es nos cinemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Retirado e adaptado de: WAGNER, Frans.; OPPE, Ingrid Gerdi.; MIRANDA, Lucas Mascarenhas de. O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea. Ci\u00eancia Hoje. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/o-mito-da-fenix-e-a-combustao-espontanea\/ Acesso em: 07. ago., 2022. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho, retirado do texto O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea, apresentado a seguir:-\"A f\u00eanix \u00e9 uma ave mitol\u00f3gica, dotada de diversos poderes e cercada por muitos mist\u00e9rios e hist\u00f3rias. Bastante presente em nossa cultura atual, a f\u00eanix \u00e9 conhecida por meio das hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o (livros, filmes, games e s\u00e9ries), mas n\u00e3o pense que esse p\u00e1ssaro \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o moderna\".-Considerando as rela\u00e7\u00f5es coesivas do texto, assinale a alternativa que poderia substituir a express\u00e3o \"esse p\u00e1ssaro\" sem preju\u00edzo na constru\u00e7\u00e3o de sentido e na clareza de sua compreens\u00e3o:","provas":[{"id":89273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570914,"hashId":"491d59f51454d9af645fb9b251625a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho, retirado do texto O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea, apresentado a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A f\u00eanix \u00e9 uma ave mitol\u00f3gica, dotada de diversos poderes e cercada por muitos mist\u00e9rios e hist\u00f3rias. Bastante presente em nossa cultura atual, a f\u00eanix \u00e9 conhecida por meio das hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o (livros, filmes, games e s\u00e9ries), mas n\u00e3o pense que <strong>esse p\u00e1ssaro <\/strong>\u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o moderna\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as rela\u00e7\u00f5es coesivas do texto, assinale a alternativa que poderia substituir a express\u00e3o \"esse p\u00e1ssaro\" sem preju\u00edzo na constru\u00e7\u00e3o de sentido e na clareza de sua compreens\u00e3o:<\/p>","resposta":10247970,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"este p\u00e1ssaro","id":10247968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este p\u00e1ssaro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o mesmo","id":10247969,"corpo":"<p>o mesmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ela","id":10247970,"corpo":"<p>ela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ele","id":10247971,"corpo":"<p>ele<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o p\u00e1ssaro ","id":10247972,"corpo":"<p>o p\u00e1ssaro <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea A f\u00eanix \u00e9 uma ave mitol\u00f3gica, dotada de diversos poderes e cercada por muitos mist\u00e9rios e hist\u00f3rias. Bastante presente em nossa cultura atual, a f\u00eanix \u00e9 conhecida por meio das hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o (livros, filmes, games e s\u00e9ries), mas n\u00e3o pense que esse p\u00e1ssaro \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o moderna. H\u00e1 cerca de 5 mil anos, a regi\u00e3o que hoje \u00e9 conhecida como Emirados \u00c1rabes Unidos abrigava a maior esp\u00e9cie de gar\u00e7a que j\u00e1 passou pela Terra: a gar\u00e7a de Heron (tamb\u00e9m chamada pelo nome cient\u00edfico de Ardea bennuides). Acredita-se que essa gar\u00e7a serviu de inspira\u00e7\u00e3o para o surgimento de Benu, um ser mitol\u00f3gico do Egito Antigo associado \u00e0 alma do deus do Sol, R\u00e1. Essa ave sagrada tamb\u00e9m era vista como s\u00edmbolo do renascimento (o que a ligava ao deus Os\u00edris), pois se acreditava que, a cada 500 anos, ela era capaz de se consumir em chamas e renascer das pr\u00f3prias cinzas. Posteriormente, j\u00e1 na Gr\u00e9cia Antiga, surgiram hist\u00f3rias de um p\u00e1ssaro com propriedades muito semelhantes a Benu e que, na mitologia grega, recebeu o nome de f\u00eanix. Embora haja contesta\u00e7\u00f5es sobre a real origem desse ser mitol\u00f3gico, foram muitas as civiliza\u00e7\u00f5es que cultuaram animais an\u00e1logos a essa ave - ou outros p\u00e1ssaros com habilidades m\u00e1gicas -, como os chineses, os \u00e1rabes e os persas. Por meio das hist\u00f3rias orais e escritas, o mito da f\u00eanix foi se propagando ao longo dos s\u00e9culos. E podemos dizer que, dentre todas as hist\u00f3rias de p\u00e1ssaros m\u00e1gicos, essa foi o que mais criou ra\u00edzes no imagin\u00e1rio popular ocidental. O processo de queima - ou combust\u00e3o - nada mais \u00e9 do que uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica decorrente do encontro de tr\u00eas elementos: um combust\u00edvel (qualquer material oxid\u00e1vel, ou seja, capaz de reagir com o oxig\u00eanio e pegar fogo); um comburente (geralmente, o oxig\u00eanio); e uma fonte de igni\u00e7\u00e3o (por exemplo, uma fa\u00edsca, que fornece a energia necess\u00e1ria para a rea\u00e7\u00e3o ocorrer). Se algum desses tr\u00eas elementos n\u00e3o est\u00e1 presente, a queima n\u00e3o ocorre. A combust\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da vida humana no planeta e teve seu marco hist\u00f3rico de origem datado por pesquisas arqueol\u00f3gicas em cerca de 7 mil anos antes de Cristo, quando os povos antigos come\u00e7aram a produzir fogo, possibilitando diversos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. Voc\u00ea j\u00e1 acendeu uma fogueira ou viu algu\u00e9m fazendo isso? Para esse processo, podemos usar um peda\u00e7o de madeira, que funcionar\u00e1 como combust\u00edvel (ou seja, ir\u00e1 queimar). Para facilitar a queima, podemos jogar sobre a madeira um l\u00edquido inflam\u00e1vel (como o \u00e1lcool). O oxig\u00eanio ir\u00e1 participar dessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica fazendo o papel de comburente. E voc\u00ea ainda precisa de uma fonte de energia, como a chama de um f\u00f3sforo ou a fa\u00edsca de um isqueiro. Se a madeira queimar por completo (ou seja, o combust\u00edvel se esgotar), a combust\u00e3o se interrompe. Se voc\u00ea cobrir essa fogueira, impedindo a entrada de mais oxig\u00eanio, a fogueira se apaga por falta de comburente. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, vamos pensar na combust\u00e3o da f\u00eanix. O combust\u00edvel dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria f\u00eanix (tanto que quando ela se torna somente cinzas, a chama acaba). O comburente dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio oxig\u00eanio. Mas e a fonte de energia externa, a igni\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 poss\u00edvel um objeto pegar fogo sem receber nenhuma energia? Apesar de parecer realmente m\u00e1gica, a combust\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 um fen\u00f4meno real. O fato de n\u00e3o haver uma fonte externa vis\u00edvel de energia n\u00e3o significa que ela n\u00e3o exista. A temperatura de um corpo est\u00e1 diretamente associada \u00e0 energia que esse corpo tem. Isso significa que um corpo quente (em alta temperatura) \u00e9 um corpo com mais energia do que um corpo mais frio. Portanto, embora n\u00e3o seja algo muito comum, alguns materiais podem pegar fogo espontaneamente, apenas com o seu pr\u00f3prio calor. Existe uma propriedade denominada 'ponto de igni\u00e7\u00e3o', que \u00e9 a temperatura m\u00ednima para a ocorr\u00eancia de uma combust\u00e3o espont\u00e2nea, sem a presen\u00e7a de uma fonte externa de igni\u00e7\u00e3o (como uma fa\u00edsca). O ponto de igni\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool, por exemplo, \u00e9 363 \u00baC. Isso significa que, se por alguma raz\u00e3o, o \u00e1lcool for aquecido at\u00e9 essa temperatura, ele pegar\u00e1 fogo, mesmo sem uma fa\u00edsca para acend\u00ea-lo. Materiais como carv\u00e3o, feno, algod\u00e3o, filmes antigos, estrume de vaca e at\u00e9 gr\u00e3os de pistache possuem pontos de igni\u00e7\u00e3o baixos o suficiente para sofrerem esse tipo de combust\u00e3o. Um exemplo de combust\u00e3o espont\u00e2nea ocorre em alguns biomas, como o pantanal e o cerrado. Em per\u00edodos de seca, inc\u00eandios pontuais podem acontecer.O que podemos concluir \u00e9 que, se a f\u00eanix n\u00e3o for composta por feno ou outro material de baixo ponto de igni\u00e7\u00e3o, dificilmente ela seria capaz de entrar em combust\u00e3o espont\u00e2nea, mas podemos levantar uma hip\u00f3tese final. Diferentemente dos r\u00e9pteis, anf\u00edbios e peixes, as aves e os mam\u00edferos s\u00e3o endot\u00e9rmicos (tamb\u00e9m chamados de 'animais de sangue quente'), ou seja, s\u00e3o capazes de controlar a pr\u00f3pria temperatura corporal e manter o corpo aquecido mesmo em ambientes mais frios. Talvez a f\u00eanix seja capaz de aquecer o pr\u00f3prio corpo a uma temperatura t\u00e3o grande que a leve \u00e0 combust\u00e3o. Por se tratar de um p\u00e1ssaro mitol\u00f3gico, por\u00e9m, n\u00e3o podemos encontrar um desses no mundo real e estud\u00e1-lo. Portanto, s\u00f3 nos resta fazer especula\u00e7\u00f5es e nos maravilharmos com suas belas apari\u00e7\u00f5es nos cinemas. Retirado e adaptado de: WAGNER, Frans.; OPPE, Ingrid Gerdi.; MIRANDA, Lucas Mascarenhas de. O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea. Ci\u00eancia Hoje. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/o-mito-da-fenix-e-a-combustao-espontanea\/ Acesso em: 07. ago., 2022. ","id":551497,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A f\u00eanix \u00e9 uma ave mitol\u00f3gica, dotada de diversos poderes e cercada por muitos mist\u00e9rios e hist\u00f3rias. Bastante presente em nossa cultura atual, a f\u00eanix \u00e9 conhecida por meio das hist\u00f3rias de fic\u00e7\u00e3o (livros, filmes, games e s\u00e9ries), mas n\u00e3o pense que esse p\u00e1ssaro \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o moderna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de 5 mil anos, a regi\u00e3o que hoje \u00e9 conhecida como Emirados \u00c1rabes Unidos abrigava a maior esp\u00e9cie de gar\u00e7a que j\u00e1 passou pela Terra: a gar\u00e7a de Heron (tamb\u00e9m chamada pelo nome cient\u00edfico de Ardea bennuides). Acredita-se que essa gar\u00e7a serviu de inspira\u00e7\u00e3o para o surgimento de Benu, um ser mitol\u00f3gico do Egito Antigo associado \u00e0 alma do deus do Sol, R\u00e1. Essa ave sagrada tamb\u00e9m era vista como s\u00edmbolo do renascimento (o que a ligava ao deus Os\u00edris), pois se acreditava que, a cada 500 anos, ela era capaz de se consumir em chamas e renascer das pr\u00f3prias cinzas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Posteriormente, j\u00e1 na Gr\u00e9cia Antiga, surgiram hist\u00f3rias de um p\u00e1ssaro com propriedades muito semelhantes a Benu e que, na mitologia grega, recebeu o nome de f\u00eanix. Embora haja contesta\u00e7\u00f5es sobre a real origem desse ser mitol\u00f3gico, foram muitas as civiliza\u00e7\u00f5es que cultuaram animais an\u00e1logos a essa ave - ou outros p\u00e1ssaros com habilidades m\u00e1gicas -, como os chineses, os \u00e1rabes e os persas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio das hist\u00f3rias orais e escritas, o mito da f\u00eanix foi se propagando ao longo dos s\u00e9culos. E podemos dizer que, dentre todas as hist\u00f3rias de p\u00e1ssaros m\u00e1gicos, essa foi o que mais criou ra\u00edzes no imagin\u00e1rio popular ocidental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de queima - ou combust\u00e3o - nada mais \u00e9 do que uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica decorrente do encontro de tr\u00eas elementos: um combust\u00edvel (qualquer material oxid\u00e1vel, ou seja, capaz de reagir com o oxig\u00eanio e pegar fogo); um comburente (geralmente, o oxig\u00eanio); e uma fonte de igni\u00e7\u00e3o (por exemplo, uma fa\u00edsca, que fornece a energia necess\u00e1ria para a rea\u00e7\u00e3o ocorrer). Se algum desses tr\u00eas elementos n\u00e3o est\u00e1 presente, a queima n\u00e3o ocorre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A combust\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o da vida humana no planeta e teve seu marco hist\u00f3rico de origem datado por pesquisas arqueol\u00f3gicas em cerca de 7 mil anos antes de Cristo, quando os povos antigos come\u00e7aram a produzir fogo, possibilitando diversos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea j\u00e1 acendeu uma fogueira ou viu algu\u00e9m fazendo isso? Para esse processo, podemos usar um peda\u00e7o de madeira, que funcionar\u00e1 como combust\u00edvel (ou seja, ir\u00e1 queimar). Para facilitar a queima, podemos jogar sobre a madeira um l\u00edquido inflam\u00e1vel (como o \u00e1lcool). O oxig\u00eanio ir\u00e1 participar dessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica fazendo o papel de comburente. E voc\u00ea ainda precisa de uma fonte de energia, como a chama de um f\u00f3sforo ou a fa\u00edsca de um isqueiro. Se a madeira queimar por completo (ou seja, o combust\u00edvel se esgotar), a combust\u00e3o se interrompe. Se voc\u00ea cobrir essa fogueira, impedindo a entrada de mais oxig\u00eanio, a fogueira se apaga por falta de comburente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, vamos pensar na combust\u00e3o da f\u00eanix. O combust\u00edvel dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria f\u00eanix (tanto que quando ela se torna somente cinzas, a chama acaba). O comburente dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio oxig\u00eanio. Mas e a fonte de energia externa, a igni\u00e7\u00e3o? Como \u00e9 poss\u00edvel um objeto pegar fogo sem receber nenhuma energia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de parecer realmente m\u00e1gica, a combust\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 um fen\u00f4meno real. O fato de n\u00e3o haver uma fonte externa vis\u00edvel de energia n\u00e3o significa que ela n\u00e3o exista. A temperatura de um corpo est\u00e1 diretamente associada \u00e0 energia que esse corpo tem. Isso significa que um corpo quente (em alta temperatura) \u00e9 um corpo com mais energia do que um corpo mais frio. Portanto, embora n\u00e3o seja algo muito comum, alguns materiais podem pegar fogo espontaneamente, apenas com o seu pr\u00f3prio calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe uma propriedade denominada 'ponto de igni\u00e7\u00e3o', que \u00e9 a temperatura m\u00ednima para a ocorr\u00eancia de uma combust\u00e3o espont\u00e2nea, sem a presen\u00e7a de uma fonte externa de igni\u00e7\u00e3o (como uma fa\u00edsca). O ponto de igni\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool, por exemplo, \u00e9 363 \u00baC. Isso significa que, se por alguma raz\u00e3o, o \u00e1lcool for aquecido at\u00e9 essa temperatura, ele pegar\u00e1 fogo, mesmo sem uma fa\u00edsca para acend\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Materiais como carv\u00e3o, feno, algod\u00e3o, filmes antigos, estrume de vaca e at\u00e9 gr\u00e3os de pistache possuem pontos de igni\u00e7\u00e3o baixos o suficiente para sofrerem esse tipo de combust\u00e3o. Um exemplo de combust\u00e3o espont\u00e2nea ocorre em alguns biomas, como o pantanal e o cerrado. Em per\u00edodos de seca, inc\u00eandios pontuais podem acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que podemos concluir \u00e9 que, se a f\u00eanix n\u00e3o for composta por feno ou outro material de baixo ponto de igni\u00e7\u00e3o, dificilmente ela seria capaz de entrar em combust\u00e3o espont\u00e2nea, mas podemos levantar uma hip\u00f3tese final. Diferentemente dos r\u00e9pteis, anf\u00edbios e peixes, as aves e os mam\u00edferos s\u00e3o endot\u00e9rmicos (tamb\u00e9m chamados de 'animais de sangue quente'), ou seja, s\u00e3o capazes de controlar a pr\u00f3pria temperatura corporal e manter o corpo aquecido mesmo em ambientes mais frios. Talvez a f\u00eanix seja capaz de aquecer o pr\u00f3prio corpo a uma temperatura t\u00e3o grande que a leve \u00e0 combust\u00e3o. Por se tratar de um p\u00e1ssaro mitol\u00f3gico, por\u00e9m, n\u00e3o podemos encontrar um desses no mundo real e estud\u00e1-lo. Portanto, s\u00f3 nos resta fazer especula\u00e7\u00f5es e nos maravilharmos com suas belas apari\u00e7\u00f5es nos cinemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Retirado e adaptado de: WAGNER, Frans.; OPPE, Ingrid Gerdi.; MIRANDA, Lucas Mascarenhas de. O mito da f\u00eanix e a combust\u00e3o espont\u00e2nea. Ci\u00eancia Hoje. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/o-mito-da-fenix-e-a-combustao-espontanea\/ Acesso em: 07. ago., 2022. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saber distinguir entre o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado \u00e9 uma habilidade inerente ao ser humano que, estando em pleno gozo de suas faculdades mentais, deve ser \u00e9tico nas suas a\u00e7\u00f5es, seja na sua vida profissional ou social. Analisando as situa\u00e7\u00f5es a seguir, indique aquela em que Pedro agiu com \u00e9tica.","provas":[{"id":89273,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570939,"hashId":"13a58afaacd64c0a87489adccc7b6f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber distinguir entre o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado \u00e9 uma habilidade inerente ao ser humano que, estando em pleno gozo de suas faculdades mentais, deve ser \u00e9tico nas suas a\u00e7\u00f5es, seja na sua vida profissional ou social. Analisando as situa\u00e7\u00f5es a seguir, indique aquela em que Pedro agiu com \u00e9tica.<\/p>","resposta":10248097,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro conheceu uma menina e a convidou para ir a uma pizzaria, junto com Jo\u00e3o e a namorada, por\u00e9m, como estava sem dinheiro, ele deixou a carteira e o celular em casa para fingir que esqueceu e, assim, n\u00e3o precisar pagar a conta.","id":10248093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro conheceu uma menina e a convidou para ir a uma pizzaria, junto com Jo\u00e3o e a namorada, por\u00e9m, como estava sem dinheiro, ele deixou a carteira e o celular em casa para fingir que esqueceu e, assim, n\u00e3o precisar pagar a conta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedro estava passando por uma cal\u00e7ada quando viu um fardo com 12 latas de refrigerante em cima da mureta de uma casa, do lado de fora da grade e, por entender que estava na rua, pegou para si.","id":10248094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro estava passando por uma cal\u00e7ada quando viu um fardo com 12 latas de refrigerante em cima da mureta de uma casa, do lado de fora da grade e, por entender que estava na rua, pegou para si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico que todos os dias sai com o carro da prefeitura para fazer servi\u00e7os em distritos distantes da sede da prefeitura, por isso percebeu uma oportunidade e come\u00e7ou a levar roupas para vender nessas comunidades.","id":10248095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico que todos os dias sai com o carro da prefeitura para fazer servi\u00e7os em distritos distantes da sede da prefeitura, por isso percebeu uma oportunidade e come\u00e7ou a levar roupas para vender nessas comunidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico e percebeu que um de seus colegas estava h\u00e1 meses chegando 5min atrasado, fazendo 15min a mais na hora do almo\u00e7o e saindo 10min mais cedo, totalizando 30min a menos de trabalho por dia, mas resolveu ficar calado, pois acredita n\u00e3o ser \u00e9tico denunciar o colega.","id":10248096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 funcion\u00e1rio p\u00fablico e percebeu que um de seus colegas estava h\u00e1 meses chegando 5min atrasado, fazendo 15min a mais na hora do almo\u00e7o e saindo 10min mais cedo, totalizando 30min a menos de trabalho por dia, mas resolveu ficar calado, pois acredita n\u00e3o ser \u00e9tico denunciar o colega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 funcion\u00e1rio de uma empresa e percebeu que um de seus colegas leva para casa duas ou tr\u00eas canetas toda semana, ent\u00e3o escreveu um bilhete an\u00f4nimo para seu superior informando-o sobre o que est\u00e1 acontecendo.","id":10248097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 funcion\u00e1rio de uma empresa e percebeu que um de seus colegas leva para casa duas ou tr\u00eas canetas toda semana, ent\u00e3o escreveu um bilhete an\u00f4nimo para seu superior informando-o sobre o que est\u00e1 acontecendo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de estoque visa n\u00e3o somente \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da obedi\u00eancia, mas tamb\u00e9m \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem alcan\u00e7ados. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537630,"hashId":"819de347da7241c65caa1b927870f24e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de estoque visa n\u00e3o somente \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da obedi\u00eancia, mas tamb\u00e9m \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem alcan\u00e7ados. <\/p>","resposta":10101918,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101918,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101919,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":547572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de estoque pode ser entendido como a coordena\u00e7\u00e3o adequada e apropriada de todos os setores envolvidos na compra, no recebimento, no teste, na aprova\u00e7\u00e3o, na estocagem e no pagamento a fornecedores.","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537632,"hashId":"e4c752f0475add827cc26d7180ea2b1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de estoque pode ser entendido como a coordena\u00e7\u00e3o adequada e apropriada de todos os setores envolvidos na compra, no recebimento, no teste, na aprova\u00e7\u00e3o, na estocagem e no pagamento a fornecedores.<\/p>","resposta":10101922,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101922,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101923,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":547572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de estoques, \u00e9 dispens\u00e1vel o desenvolvimento de um sistema de controle que demonstre o custo de mat\u00e9rias em cada est\u00e1gio. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537634,"hashId":"8fd32e6d96fc33bc5889632b882439b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de estoques, \u00e9 dispens\u00e1vel o desenvolvimento de um sistema de controle que demonstre o custo de mat\u00e9rias em cada est\u00e1gio. <\/p>","resposta":10101927,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101926,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101927,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":547572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o documento intitulado Para\u0302metros Curriculares Nacionais, tal documento auxilia o professor na tarefa de reflexa\u0303o e discussa\u0303o de aspectos do cotidiano da pra\u0301tica pedago\u0301gica, a serem transformados continuamente pelo professor. S\u00e3o consideradas algumas possibilidades para sua utilizac\u0327a\u0303o:1. Rever objetivos, conteu\u0301dos, formas de encaminhamento das atividades, expectativas de aprendizagem e maneiras de avaliar.2. Refletir sobre a pra\u0301tica pedago\u0301gica, tendo em vista uma coere\u0302ncia com os objetivos propostos.3. Preparar um planejamento linear que possa de fato orientar o trabalho em sala de aula.4. Discutir com a equipe de trabalho as razo\u0303es que levam os alunos a terem maior ou menor participac\u0327a\u0303o nas atividades escolares.5. Identificar, produzir ou solicitar novos materiais que possibilitem contextos mais significativos de aprendizagem.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284292,"hashId":"b4378e5fed0ffc58020532dd83e71386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento intitulado Para\u0302metros Curriculares Nacionais, tal documento auxilia o professor na tarefa de reflexa\u0303o e discussa\u0303o de aspectos do cotidiano da pra\u0301tica pedago\u0301gica, a serem transformados continuamente pelo professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas algumas possibilidades para sua utilizac\u0327a\u0303o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rever objetivos, conteu\u0301dos, formas de encaminhamento das atividades, expectativas de aprendizagem e maneiras de avaliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Refletir sobre a pra\u0301tica pedago\u0301gica, tendo em vista uma coere\u0302ncia com os objetivos propostos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Preparar um planejamento linear que possa de fato orientar o trabalho em sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Discutir com a equipe de trabalho as razo\u0303es que levam os alunos a terem maior ou menor participac\u0327a\u0303o nas atividades escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Identificar, produzir ou solicitar novos materiais que possibilitem contextos mais significativos de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9000004,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9000002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":9000003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":9000004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":9000005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":9000006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2284292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no artigo 4o da Lei de Diretrizes e Bases da Educac\u0327a\u0303o Nacional (1996) (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei no 12.796, de 2013) que o dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos:","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284297,"hashId":"e5dd613f3cc3c978e5c3de5bd011e11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no artigo 4<sup>o<\/sup> da Lei de Diretrizes e Bases da Educac\u0327a\u0303o Nacional (1996) (Reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n<sup>o<\/sup> 12.796, de 2013) que o dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos:<\/p>","resposta":9000028,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 aos 17 anos de idade.","id":9000027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 aos 17 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 aos 17 anos de idade.","id":9000028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 aos 17 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 aos 14 anos de idade.","id":9000029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 aos 14 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 aos 17 anos de idade.","id":9000030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 aos 17 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 aos 14 anos de idade.","id":9000031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 aos 14 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/2284297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs sistemas de avaliac\u0327a\u0303o pedago\u0301gica de alunos e de professores ve\u0302m se assumindo cada vez mais com discursos verticais, de cima para baixo, mas insistindo em passar por democra\u0301ticos. A questa\u0303o que se coloca a no\u0301s, enquanto professores e alunos cri\u0301ticos e amorosos da liberdade, na\u0303o e\u0301, naturalmente, ficar contra a avaliac\u0327a\u0303o, de resto necessa\u0301ria, mas resistir aos me\u0301todos silenciadores com que ela vem sendo a\u0300s vezes realizada. A questa\u0303o que se coloca a no\u0301s e\u0301 lutar em favor da compreensa\u0303o e da pra\u0301tica da avaliac\u0327a\u0303o enquanto instrumento de apreciac\u0327a\u0303o do que-fazer de sujeitos cri\u0301ticos a servic\u0327o, por isso mesmo, da libertac\u0327a\u0303o e na\u0303o da domesticac\u0327a\u0303o\u201d. O excerto acima, que versa a respeito da avalia\u00e7\u00e3o no contexto escolar, foi escrita por:","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284312,"hashId":"aca3d49088685ab20d5cf7cdd10d07d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs sistemas de avaliac\u0327a\u0303o pedago\u0301gica de alunos e de professores ve\u0302m se assumindo cada vez mais com discursos verticais, de cima para baixo, mas insistindo em passar por democra\u0301ticos. A questa\u0303o que se coloca a no\u0301s, enquanto professores e alunos cri\u0301ticos e amorosos da liberdade, na\u0303o e\u0301, naturalmente, ficar contra a avaliac\u0327a\u0303o, de resto necessa\u0301ria, mas resistir aos me\u0301todos silenciadores com que ela vem sendo a\u0300s vezes realizada. A questa\u0303o que se coloca a no\u0301s e\u0301 lutar em favor da compreensa\u0303o e da pra\u0301tica da avaliac\u0327a\u0303o enquanto instrumento de apreciac\u0327a\u0303o do <em>que-fazer<\/em> de sujeitos cri\u0301ticos a servic\u0327o, por isso mesmo, da libertac\u0327a\u0303o e na\u0303o da domesticac\u0327a\u0303o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto acima, que versa a respeito da avalia\u00e7\u00e3o no contexto escolar, foi escrita por:<\/p>","resposta":9000103,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afr\u00e2nio Peixoto.","id":9000099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afr\u00e2nio Peixoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00edsio Teixeira.","id":9000100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00edsio Teixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cec\u00edlia Meireles.","id":9000101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cec\u00edlia Meireles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fernando de Azevedo.","id":9000102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando de Azevedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":9000103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 21 da Lei de Diretrizes e Bases da Educac\u0327a\u0303o Nacional (1996), a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pelo(a):","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284326,"hashId":"9eb7039c9e62bb5c8cf3bf317f8216e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 21 da Lei de Diretrizes e Bases da Educac\u0327a\u0303o Nacional (1996), a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pelo(a):<\/p>","resposta":9000172,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino fundamental.","id":9000168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ensino m\u00e9dio.","id":9000169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":9000170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental.","id":9000171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":9000172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/2284326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as ora\u00e7\u00f5es e seus termos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(--) Em \u201cEla tem nojo de mim.\u201d, a parte sublinhada \u00e9 complemento nominal.(--) A ora\u00e7\u00e3o \u201cH\u00e1 vidro no ch\u00e3o\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","provas":[{"id":71852,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195556,"hashId":"76179c840c76eba4b0b1fd66eebbb421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as ora\u00e7\u00f5es e seus termos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) Em \u201cEla tem nojo <u>de mim<\/u>.\u201d, a parte sublinhada \u00e9 complemento nominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>) A ora\u00e7\u00e3o \u201cH\u00e1 vidro no ch\u00e3o\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","resposta":8619912,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":8619912,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":8619913,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":8619914,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":8619915,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2195556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 066\/2005 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal ou acess\u00f3ria. Sobre isso, analisar os itens abaixo: I. A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem por objeto o pagamento do tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, extinguindo-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente. II. A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto presta\u00e7\u00f5es positivas ou negativas nela prevista no interesse do lan\u00e7amento, da cobran\u00e7a e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos. ","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195948,"hashId":"e0a4f91fe635a934c96544f508585243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 066\/2005 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal ou acess\u00f3ria. Sobre isso, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem por objeto o pagamento do tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, extinguindo-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto presta\u00e7\u00f5es positivas ou negativas nela prevista no interesse do lan\u00e7amento, da cobran\u00e7a e da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos. <\/p>","resposta":8621269,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8621269,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto. ","id":8621270,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8621271,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":8621272,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, em rela\u00e7\u00e3o aos deveres do Contador, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Despender os esfor\u00e7os necess\u00e1rios e se munir de documentos e informa\u00e7\u00f5es para inteirar-se de todas as circunst\u00e2ncias, antes de emitir opini\u00e3o sobre qualquer caso. ( ) Manifestar, no momento que julgar cab\u00edvel, a exist\u00eancia de impedimento para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. ( ) Quando substitu\u00eddo em suas fun\u00e7\u00f5es, informar ao substituto sobre fatos que devam chegar ao conhecimento desse, a fim de contribuir para o bom desempenho das fun\u00e7\u00f5es a serem exercidas.","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195957,"hashId":"5d959190d2a5beda94796876842298ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, em rela\u00e7\u00e3o aos deveres do Contador, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Despender os esfor\u00e7os necess\u00e1rios e se munir de documentos e informa\u00e7\u00f5es para inteirar-se de todas as circunst\u00e2ncias, antes de emitir opini\u00e3o sobre qualquer caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manifestar, no momento que julgar cab\u00edvel, a exist\u00eancia de impedimento para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando substitu\u00eddo em suas fun\u00e7\u00f5es, informar ao substituto sobre fatos que devam chegar ao conhecimento desse, a fim de contribuir para o bom desempenho das fun\u00e7\u00f5es a serem exercidas.<\/p>","resposta":8621306,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":8621306,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C -C - E.","id":8621307,"corpo":"<p>C -C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" E - E - C.","id":8621308,"corpo":"<p> E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" E - C - E. ","id":8621309,"corpo":"<p> E - C - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2195957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com RIBEIRO, sobre as contas cont\u00e1beis, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195959,"hashId":"f15cdacc806aff4e2e7e3e5de74d043f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com RIBEIRO, sobre as contas cont\u00e1beis, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8621314,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem Contas de Resultado que podem aparecer tanto no grupo das despesas quanto no grupo das receitas. ","id":8621314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem Contas de Resultado que podem aparecer tanto no grupo das despesas quanto no grupo das receitas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classificam-se em tr\u00eas grandes grupos: patrimoniais, despesas e lucros ou preju\u00edzos acumulados.","id":8621315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam-se em tr\u00eas grandes grupos: patrimoniais, despesas e lucros ou preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas contas de resultado, encontramos elencados os elementos que comp\u00f5em o patrim\u00f4nio da empresa.","id":8621316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas contas de resultado, encontramos elencados os elementos que comp\u00f5em o patrim\u00f4nio da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As contas de despesas geram preju\u00edzos que aumentam o patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa.","id":8621317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas de despesas geram preju\u00edzos que aumentam o patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta de Resultado","oab":false,"nome":"Conta de Resultado","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4340,"slug":"contabilidade-geral-conta-de-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/2195959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o materiais ou equipamentos utilizados no cotidiano da Merendeira, EXCETO:","provas":[{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437372,"hashId":"cbba353f198b02e9e9005c75acb5b361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o materiais ou equipamentos utilizados no cotidiano da Merendeira, EXCETO:<\/p>","resposta":9666209,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fog\u00e3o.","id":9666206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fog\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coifa.","id":9666207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coifa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esponja dupla face.","id":9666208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esponja dupla face.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esmalte de unhas.","id":9666209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esmalte de unhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de alimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo:Os alimentos n\u00e3o perec\u00edveis estragam com facilidade e, portanto, devem ser armazenados em geladeira ou freezer (1\u00aa parte). Os alimentos perec\u00edveis t\u00eam maior durabilidade, e devem ficar em local seco, ventilado, protegidos do calor excessivo e da umidade (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437386,"hashId":"f4648c2e5ff0f740c7d62214e42b9d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tipos de alimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os alimentos n\u00e3o perec\u00edveis estragam com facilidade e, portanto, devem ser armazenados em geladeira ou freezer<\/em> (1\u00aa parte). <em>Os alimentos perec\u00edveis t\u00eam maior durabilidade, e devem ficar em local seco, ventilado, protegidos do calor excessivo e da umidade<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9666268,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9666265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9666266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9666267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9666268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a segunda coluna, de acordo com a primeira que relaciona palavras empregadas no texto lido aos seus sin\u00f4nimos:Primeira coluna: palavras do texto(1) Sucumbir(2) Anticl\u00edmax(3) Aldrava(4) PerplexidadeSegunda coluna: sin\u00f4nimos(__) Decl\u00ednio(__) Espanto(__) Ferrolho(__) CederAssinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569150,"hashId":"1425a78e3951c740d862c56e224f9e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a segunda coluna, de acordo com a primeira que relaciona palavras empregadas no texto lido aos seus sin\u00f4nimos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Primeira coluna: palavras do texto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Sucumbir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Anticl\u00edmax<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Aldrava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Perplexidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segunda coluna: sin\u00f4nimos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Decl\u00ednio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Espanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Ferrolho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Ceder<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p>","resposta":10239322,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4","id":10239321,"corpo":"<p>1 - 2 - 3 - 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 1","id":10239322,"corpo":"<p>2 - 4 - 3 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 4 - 2","id":10239323,"corpo":"<p>3 - 1 - 4 - 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 - 2 - 3 - 1","id":10239324,"corpo":"<p>4 - 2 - 3 - 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 4 - 1","id":10239325,"corpo":"<p>2 - 3 - 4 - 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre substantivos e seus efeitos de sentido criados no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as alternativas a seguir. Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:(_) O substantivo \"luxo\" foi empregado no texto com um sentido diferente daquele mais habitual para seu uso (geralmente, o empregamos com significado de maneira de viver caracterizada pelo gosto e desejo de ostenta\u00e7\u00e3o, por despesas excessivas, pela procura de comodidades caras e sup\u00e9rfluas).(_) O substantivo smartphone n\u00e3o apresenta uma tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas brasileiro. Em nosso idioma, n\u00e3o temos uma palavra para substituir o estrangeirismo em quest\u00e3o.(_) O substantivo \"reintrodu\u00e7\u00e3o\" d\u00e1 a ideia de que algo foi trazido novamente para o cotidiano do autor do texto.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569158,"hashId":"ec213ac74019ebb5fb964bfaec6d7844","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre substantivos e seus efeitos de sentido criados no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as alternativas a seguir. Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O substantivo \"luxo\" foi empregado no texto com um sentido diferente daquele mais habitual para seu uso (geralmente, o empregamos com significado de maneira de viver caracterizada pelo gosto e desejo de ostenta\u00e7\u00e3o, por despesas excessivas, pela procura de comodidades caras e sup\u00e9rfluas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O substantivo smartphone n\u00e3o apresenta uma tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas brasileiro. Em nosso idioma, n\u00e3o temos uma palavra para substituir o estrangeirismo em quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O substantivo \"reintrodu\u00e7\u00e3o\" d\u00e1 a ideia de que algo foi trazido novamente para o cotidiano do autor do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":10239364,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V","id":10239361,"corpo":"<p>V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - V - F ","id":10239362,"corpo":"<p>F - V - F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - V ","id":10239363,"corpo":"<p>F - F - V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - F - V ","id":10239364,"corpo":"<p>V - F - V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - F ","id":10239365,"corpo":"<p>V - V - F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O extenso territ\u00f3rio brasileiro possui uma consider\u00e1vel variedade de esp\u00e9cies da fauna e da flora, abrigadas em seis grandes biomas. Recentemente, uma emissora de TV trouxe \u00e0 tona a tem\u00e1tica da preserva\u00e7\u00e3o de um deles, por meio da exibi\u00e7\u00e3o de uma novela que leva seu nome. Esse bioma \u00e9:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569178,"hashId":"618a2f5d3967366a2596c4de554584b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O extenso territ\u00f3rio brasileiro possui uma consider\u00e1vel variedade de esp\u00e9cies da fauna e da flora, abrigadas em seis grandes biomas. Recentemente, uma emissora de TV trouxe \u00e0 tona a tem\u00e1tica da preserva\u00e7\u00e3o de um deles, por meio da exibi\u00e7\u00e3o de uma novela que leva seu nome. Esse bioma \u00e9:<\/p>","resposta":10239461,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pantanal.","id":10239461,"corpo":"<p>Pantanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pampa.","id":10239462,"corpo":"<p>Pampa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":10239463,"corpo":"<p>Caatinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia.","id":10239464,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":10239465,"corpo":"<p>Cerrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, penalidades e medidas administrativas, bem como observando os preceitos da dire\u00e7\u00e3o defensiva, dirigir amea\u00e7ando os pedestres que estejam atravessando a via p\u00fablica ou os demais ve\u00edculos constitui:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569209,"hashId":"8023c20aec521ec5030b753c2eec5a64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta, penalidades e medidas administrativas, bem como observando os preceitos da dire\u00e7\u00e3o defensiva, dirigir amea\u00e7ando os pedestres que estejam atravessando a via p\u00fablica ou os demais ve\u00edculos constitui:<\/p>","resposta":10239620,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grave; penalidade - multa; e medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":10239616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o - grave; penalidade - multa; e medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grave; penalidade - multa; e medida administrativa - suspens\u00e3o do direito de dirigir.","id":10239617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o - grave; penalidade - multa; e medida administrativa - suspens\u00e3o do direito de dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grave; penalidade - multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir; e medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o.","id":10239618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o - grave; penalidade - multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir; e medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima; penalidade - suspens\u00e3o do direito de dirigir; e medida administrativa - multa.","id":10239619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima; penalidade - suspens\u00e3o do direito de dirigir; e medida administrativa - multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima; penalidade - multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir; e medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o.","id":10239620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o - grav\u00edssima; penalidade - multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir; e medida administrativa - reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o alinhamento da dire\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio observar os \u00e2ngulos e rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas de refer\u00eancias do ve\u00edculo. Nesse contexto, assinale a alternativa que indica a defini\u00e7\u00e3o correta para o \u00e2ngulo de camber:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569213,"hashId":"aa0ff1e366ada8b9d568ad7cd37bfa1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar o alinhamento da dire\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio observar os \u00e2ngulos e rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas de refer\u00eancias do ve\u00edculo. Nesse contexto, assinale a alternativa que indica a defini\u00e7\u00e3o correta para o \u00e2ngulo de camber:<\/p>","resposta":10239640,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela inclina\u00e7\u00e3o da linha imagin\u00e1ria que passa pelo bra\u00e7o da suspens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um plano longitudinal horizontal do ve\u00edculo.","id":10239636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela inclina\u00e7\u00e3o da linha imagin\u00e1ria que passa pelo bra\u00e7o da suspens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um plano longitudinal horizontal do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela inclina\u00e7\u00e3o longitudinal do pino mestre ou da linha imagin\u00e1ria que passa pelos piv\u00f4s em rela\u00e7\u00e3o a um plano vertical.","id":10239637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela inclina\u00e7\u00e3o longitudinal do pino mestre ou da linha imagin\u00e1ria que passa pelos piv\u00f4s em rela\u00e7\u00e3o a um plano vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela a soma dos \u00e2ngulos SAI\/KPI e caster em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de giro geom\u00e9trico da roda.","id":10239638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela a soma dos \u00e2ngulos SAI\/KPI e caster em rela\u00e7\u00e3o ao eixo de giro geom\u00e9trico da roda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo entre as rodas dianteiras para as rodas traseiras, quando n\u00e3o se h\u00e1 um perfeito paralelismo entre elas, assim observando uma converg\u00eancia ou uma diverg\u00eancia entre os pneus. ","id":10239639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo entre as rodas dianteiras para as rodas traseiras, quando n\u00e3o se h\u00e1 um perfeito paralelismo entre elas, assim observando uma converg\u00eancia ou uma diverg\u00eancia entre os pneus. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela inclina\u00e7\u00e3o da roda em rela\u00e7\u00e3o a um plano vertical em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lateral do ve\u00edculo.","id":10239640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo de camber \u00e9 o \u00e2ngulo formado pela inclina\u00e7\u00e3o da roda em rela\u00e7\u00e3o a um plano vertical em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lateral do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de condu\u00e7\u00e3o segura e dire\u00e7\u00e3o defensiva de ve\u00edculos automotores visando \u00e0 seguran\u00e7a dos passageiros e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito, \u00e9 preciso entender os conceitos e aplic\u00e1-los na pr\u00e1tica. A condu\u00e7\u00e3o defensiva possui princ\u00edpios b\u00e1sicos que ajudam a entender a import\u00e2ncia de adotar tais cuidados, assinale a alternativa que contempla esses princ\u00edpios.","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569226,"hashId":"e5669e4cb66cab7344a9abced3cd8762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de condu\u00e7\u00e3o segura e dire\u00e7\u00e3o defensiva de ve\u00edculos automotores visando \u00e0 seguran\u00e7a dos passageiros e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito, \u00e9 preciso entender os conceitos e aplic\u00e1-los na pr\u00e1tica. A condu\u00e7\u00e3o defensiva possui princ\u00edpios b\u00e1sicos que ajudam a entender a import\u00e2ncia de adotar tais cuidados, assinale a alternativa que contempla esses princ\u00edpios.<\/p>","resposta":10239703,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agilidade, aten\u00e7\u00e3o, invers\u00e3o, habilidade e rapidez.","id":10239701,"corpo":"<p>Agilidade, aten\u00e7\u00e3o, invers\u00e3o, habilidade e rapidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agilidade, aten\u00e7\u00e3o, habilidade, previs\u00e3o e reflexo.","id":10239702,"corpo":"<p>Agilidade, aten\u00e7\u00e3o, habilidade, previs\u00e3o e reflexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecimento, aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade e a\u00e7\u00e3o.","id":10239703,"corpo":"<p>Conhecimento, aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade e a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecimento, agilidade, previs\u00e3o, rapidez e decis\u00e3o.","id":10239704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento, agilidade, previs\u00e3o, rapidez e decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agilidade, aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade e a\u00e7\u00e3o.","id":10239705,"corpo":"<p>Agilidade, aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade e a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\" e assinale a alternativa que corretamente apresenta o objetivo do referido texto:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570184,"hashId":"e1548dfcb45190af7dd75fc1182210a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\" e assinale a alternativa que corretamente apresenta o objetivo do referido texto:<\/p>","resposta":10244491,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como objetivo investigar um assunto para informar o leitor. ","id":10244489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo investigar um assunto para informar o leitor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem por objetivo mostrar os resultados de uma pesquisa.","id":10244490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem por objetivo mostrar os resultados de uma pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objetiva convencer o leitor a respeito de um tema, adotar uma medida.","id":10244491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva convencer o leitor a respeito de um tema, adotar uma medida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem como objetivo fornecer ao leitor uma descri\u00e7\u00e3o clara de um estudo realizado.","id":10244492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo fornecer ao leitor uma descri\u00e7\u00e3o clara de um estudo realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Objetiva despertar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para o assunto resenhado, situando-o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de tal tema.","id":10244493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva despertar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para o assunto resenhado, situando-o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de tal tema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. \"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o caso de escava\u00e7\u00f5es com mais de X metros de profundidade, \u00e9 necess\u00e1rio dispor de escadas ou rampas pr\u00f3ximas aos postos de trabalho, a fim de permitir, em caso de emerg\u00eancia, a sa\u00edda r\u00e1pida dos trabalhadores, al\u00e9m de uma segunda op\u00e7\u00e3o de rota de fuga. Assinale a alternativa CORRETA que corretamente corresponde ao valor de X:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570360,"hashId":"31e08bb26c9bebcd53ff7e1c9e0c03f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o caso de escava\u00e7\u00f5es com mais de <strong><u>X<\/u><\/strong> metros de profundidade, \u00e9 necess\u00e1rio dispor de escadas ou rampas pr\u00f3ximas aos postos de trabalho, a fim de permitir, em caso de emerg\u00eancia, a sa\u00edda r\u00e1pida dos trabalhadores, al\u00e9m de uma segunda op\u00e7\u00e3o de rota de fuga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corretamente corresponde ao valor de <strong><u>X<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":10245371,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,50.","id":10245369,"corpo":"<p>2,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,00. ","id":10245370,"corpo":"<p>3,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,25.","id":10245371,"corpo":"<p>1,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,25. ","id":10245372,"corpo":"<p>2,25. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,00. ","id":10245373,"corpo":"<p>2,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que as telhas de fibrocimento dever\u00e3o ser armazenadas em pilhas de at\u00e9:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570364,"hashId":"7f68f0d3c77d38efd8e3c53b74119d8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que as telhas de fibrocimento dever\u00e3o ser armazenadas em pilhas de at\u00e9:<\/p>","resposta":10245390,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 telhas.","id":10245389,"corpo":"<p>30 telhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50 telhas.","id":10245390,"corpo":"<p>50 telhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80 telhas.","id":10245391,"corpo":"<p>80 telhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70 telhas.","id":10245392,"corpo":"<p>70 telhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60 telhas.","id":10245393,"corpo":"<p>60 telhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que apresenta a vassoura tamb\u00e9m conhecida como esfreg\u00e3o:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570367,"hashId":"f6b62ffee2d8213cb132897cb2aeb227","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que apresenta a vassoura tamb\u00e9m conhecida como esfreg\u00e3o:<\/p>","resposta":10245406,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vassoura de cerdas mistas.","id":10245404,"corpo":"<p>Vassoura de cerdas mistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vassoura de nylon.","id":10245405,"corpo":"<p>Vassoura de nylon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vassoura MOP.","id":10245406,"corpo":"<p>Vassoura MOP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vassoura de cerdas duras. ","id":10245407,"corpo":"<p>Vassoura de cerdas duras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vassoura el\u00e9trica.","id":10245408,"corpo":"<p>Vassoura el\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as funcionalidades do Excel 2010, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Pode-se aplicar o estilo de fonte negrito juntamente com o it\u00e1lico. ( ) Para aumentar a margem entre a borda e o texto da c\u00e9lula, pode-se clicar no bot\u00e3o Aumentar Recuo.( ) Para real\u00e7ar c\u00e9lulas selecionadas, enfatizar valores incomuns e visualizar os dados usando Barras de Dados, Escalas de Cor e conjuntos de \u00edcones baseados em crit\u00e9rios espec\u00edficos, aplica-se a Tabela Din\u00e2mica. ","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195716,"hashId":"dd6a5dfae9f22e1d66751636f6f38676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as funcionalidades do Excel 2010, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode-se aplicar o estilo de fonte negrito juntamente com o it\u00e1lico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para aumentar a margem entre a borda e o texto da c\u00e9lula, pode-se clicar no bot\u00e3o Aumentar Recuo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para real\u00e7ar c\u00e9lulas selecionadas, enfatizar valores incomuns e visualizar os dados usando Barras de Dados, Escalas de Cor e conjuntos de \u00edcones baseados em crit\u00e9rios espec\u00edficos, aplica-se a Tabela Din\u00e2mica. <\/p>","resposta":8620479,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E - E.","id":8620476,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8620477,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8620478,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8620479,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senha serve para autenticar uma conta, ou seja, \u00e9 usada no processo de verifica\u00e7\u00e3o da identidade, assegurando que a pessoa \u00e9 quem diz ser e que possui o direito de acessar o recurso em quest\u00e3o. Um dos elementos indicado na elabora\u00e7\u00e3o das senhas \u00e9:","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195721,"hashId":"44bb9c0eab3a8a4b69d36745618c9f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma senha serve para autenticar uma conta, ou seja, \u00e9 usada no processo de verifica\u00e7\u00e3o da identidade, assegurando que a pessoa \u00e9 quem diz ser e que possui o direito de acessar o recurso em quest\u00e3o. Um dos elementos indicado na elabora\u00e7\u00e3o das senhas \u00e9:<\/p>","resposta":8620498,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer tipo de dado pessoal, como nomes, sobrenomes, n\u00famero de documentos, data de anivers\u00e1rio.","id":8620495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer tipo de dado pessoal, como nomes, sobrenomes, n\u00famero de documentos, data de anivers\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia de teclado, ou seja, usar senhas associadas \u00e0 proximidade entre os caracteres no teclado, como 12345. ","id":8620496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sequ\u00eancia de teclado, ou seja, usar senhas associadas \u00e0 proximidade entre os caracteres no teclado, como 12345. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Palavra que fa\u00e7a parte de listas, como nomes de m\u00fasicas, times de futebol.","id":8620497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra que fa\u00e7a parte de listas, como nomes de m\u00fasicas, times de futebol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tipos de caracteres diferentes, ou seja, misturar caracteres, como n\u00fameros, sinais de pontua\u00e7\u00e3o, letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.","id":8620498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipos de caracteres diferentes, ou seja, misturar caracteres, como n\u00fameros, sinais de pontua\u00e7\u00e3o, letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Sociedade por A\u00e7\u00f5es, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, analisar a senten\u00e7a abaixo:A sociedade ser\u00e1 designada por denomina\u00e7\u00e3o, acompanhada das express\u00f5es \u201ccompanhia\u201d ou \u201csociedade an\u00f4nima\u201d, expressas por extenso ou abreviadamente, facultada a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira ao final (1\u00aa parte). O nome do fundador, acionista ou pessoa que, por qualquer outro modo, tenha concorrido para o \u00eaxito da empresa n\u00e3o poder\u00e1 figurar na denomina\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195774,"hashId":"f0b8921aa44ffe7222bf77aaa0337381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Sociedade por A\u00e7\u00f5es, sobre a denomina\u00e7\u00e3o, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A sociedade ser\u00e1 designada por denomina\u00e7\u00e3o, acompanhada das express\u00f5es \u201ccompanhia\u201d ou \u201csociedade an\u00f4nima\u201d, expressas por extenso ou abreviadamente, facultada a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira ao final <\/em>(1\u00aa parte)<em>. O nome do fundador, acionista ou pessoa que, por qualquer outro modo, tenha concorrido para o \u00eaxito da empresa n\u00e3o poder\u00e1 figurar na denomina\u00e7\u00e3o<\/em> (2\u00aa parte)<em>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8620659,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8620656,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8620657,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8620658,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8620659,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/2195774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rec\u00e9m-nascido \u00e9 competente e ativo, dotado de comportamentos intencionais.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604776,"hashId":"6388d3f051d21a34d0a5238145a84b43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rec\u00e9m-nascido \u00e9 competente e ativo, dotado de comportamentos intencionais.<\/p>","resposta":10388218,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388217,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388218,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":556005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de brincar, assim como a imita\u00e7\u00e3o e a suc\u00e7\u00e3o, envolve, principalmente, a assimila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604780,"hashId":"af9e4eca6e727650b847dfcea5c6599c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de brincar, assim como a imita\u00e7\u00e3o e a suc\u00e7\u00e3o, envolve, principalmente, a assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10388226,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388225,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388226,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":556005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dificuldades de Josu\u00e9 podem ser agravadas por circunst\u00e2ncias sociais e familiares.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604969,"hashId":"2c237a730fb8eaad56793fcc9b0049fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades de Josu\u00e9 podem ser agravadas por circunst\u00e2ncias sociais e familiares.<\/p>","resposta":10388603,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388603,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388604,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas. Em conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic). A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens subsequentes, considerando a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar e assuntos relacionados, bem como a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556045,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens subsequentes, considerando a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar e assuntos relacionados, bem como a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Josu\u00e9 apresenta crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para transtorno invasivo do desenvolvimento associado a um transtorno de linguagem expressiva.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604978,"hashId":"6ee7d2065d103f0a5c313f70178fdbb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 apresenta crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para transtorno invasivo do desenvolvimento associado a um transtorno de linguagem expressiva.<\/p>","resposta":10388625,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388624,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388625,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic).Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJosu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comprometimento nas trocas com os colegas bem como o isolamento e a agita\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais e sintomas do transtorno invasivo do desenvolvimento apresentado por Josu\u00e9.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604980,"hashId":"869d6c376cb9f0c66f4eba1e1f070f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprometimento nas trocas com os colegas bem como o isolamento e a agita\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais e sintomas do transtorno invasivo do desenvolvimento apresentado por Josu\u00e9.<\/p>","resposta":10388629,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic).Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJosu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao psic\u00f3logo que atua na escola compartilhar todas as informa\u00e7\u00f5es concernentes ao caso para o profissional externo encarregado do acompanhamento.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605001,"hashId":"744512874aa5b0e689a997375b096ab1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao psic\u00f3logo que atua na escola compartilhar todas as informa\u00e7\u00f5es concernentes ao caso para o profissional externo encarregado do acompanhamento.<\/p>","resposta":10388674,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":556050,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A afetividade tem papel imprescind\u00edvel no processo de desenvolvimento da personalidade, j\u00e1 que \u00e9 a primeira de todas as etapas que a crian\u00e7a percorre, sendo expressa no seu comportamento e nos seus gestos.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605002,"hashId":"93b8d7e1f3b4ec6c8a12082696763c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afetividade tem papel imprescind\u00edvel no processo de desenvolvimento da personalidade, j\u00e1 que \u00e9 a primeira de todas as etapas que a crian\u00e7a percorre, sendo expressa no seu comportamento e nos seus gestos.<\/p>","resposta":10388675,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388675,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388676,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao universo afetivo e sociocultural do estudante no cotidiano escolar, julgue os seguintes itens.","id":556051,"enunciado":"<p>Quanto ao universo afetivo e sociocultural do estudante no cotidiano escolar, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria psicogen\u00e9tica focaliza o meio como um dos conceitos fundamentais e d\u00e1 uma importante contribui\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es para o processo ensino-aprendizagem e a intera\u00e7\u00e3o entre aluno e professor.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605006,"hashId":"d5ccf0905ce825cc88d905d117238e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria psicogen\u00e9tica focaliza o meio como um dos conceitos fundamentais e d\u00e1 uma importante contribui\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es para o processo ensino-aprendizagem e a intera\u00e7\u00e3o entre aluno e professor.<\/p>","resposta":10388686,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas motivacionais com a participa\u00e7\u00e3o direta do professor\/aluno.","id":556052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas motivacionais com a participa\u00e7\u00e3o direta do professor\/aluno.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto aos componentes dos motores quatro tempos a gasolina. ","provas":[{"id":88257,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-mecanico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2551063,"hashId":"e23c039eb030db948df54939a4bb1e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta quanto aos componentes dos motores quatro tempos a gasolina. <\/p>","resposta":10162413,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No cabe\u00e7ote est\u00e3o as c\u00e2maras de combust\u00e3o, onde \u00e9 feita a queima da mistura ar\/combust\u00edvel.","id":10162410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cabe\u00e7ote est\u00e3o as c\u00e2maras de combust\u00e3o, onde \u00e9 feita a queima da mistura ar\/combust\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conjunto m\u00f3vel \u00e9 formado pelas bielas, \u00eambolos, an\u00e9is e \u00e1rvore de manivelas.","id":10162411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto m\u00f3vel \u00e9 formado pelas bielas, \u00eambolos, an\u00e9is e \u00e1rvore de manivelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rvore de manivelas \u00e9 um dispositivo mec\u00e2nico que permite fazer a rota\u00e7\u00e3o de um eixo usando menor esfor\u00e7o atrav\u00e9s de uma alavanca.","id":10162412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rvore de manivelas \u00e9 um dispositivo mec\u00e2nico que permite fazer a rota\u00e7\u00e3o de um eixo usando menor esfor\u00e7o atrav\u00e9s de uma alavanca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O c\u00e1rter serve de fixa\u00e7\u00e3o para as velas de igni\u00e7\u00e3o, guias de v\u00e1lvulas, v\u00e1lvulas e mancais de apoio do conjunto dos balancins ou comando de v\u00e1lvulas.","id":10162413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1rter serve de fixa\u00e7\u00e3o para as velas de igni\u00e7\u00e3o, guias de v\u00e1lvulas, v\u00e1lvulas e mancais de apoio do conjunto dos balancins ou comando de v\u00e1lvulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um boato \u00e9 uma mensagem que possui conte\u00fado alarmante ou falso e que, geralmente, tem como remetente, ou aponta como autor(a), alguma institui\u00e7\u00e3o, empresa importante ou \u00f3rg\u00e3o governamental. Boatos podem trazer diversos problemas, tanto para aqueles que os recebem e os distribuem, como para aqueles que s\u00e3o citados em seus conte\u00fados. Entre esses diversos problemas, um boato pode:I. Conter c\u00f3digos maliciosos.II. Espalhar desinforma\u00e7\u00e3o pela Internet.III. Comprometer a credibilidade e a reputa\u00e7\u00e3o das pessoas ou entidades referenciadas na mensagem.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242230,"hashId":"0a55703300207de684443b139e1b4892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um boato \u00e9 uma mensagem que possui conte\u00fado alarmante ou falso e que, geralmente, tem como remetente, ou aponta como autor(a), alguma institui\u00e7\u00e3o, empresa importante ou \u00f3rg\u00e3o governamental. Boatos podem trazer diversos problemas, tanto para aqueles que os recebem e os distribuem, como para aqueles que s\u00e3o citados em seus conte\u00fados. Entre esses diversos problemas, um boato pode:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conter c\u00f3digos maliciosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Espalhar desinforma\u00e7\u00e3o pela Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Comprometer a credibilidade e a reputa\u00e7\u00e3o das pessoas ou entidades referenciadas na mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8823630,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8823627,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8823628,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8823629,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8823630,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407369,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427805,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2242230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As f\u00f3rmulas do Excel calculam valores segundo uma ordem espec\u00edfica. Pode-se dizer que uma f\u00f3rmula come\u00e7a com um sinal de:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242234,"hashId":"2f4f0d2ec64bf4204698d1f2db944ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00f3rmulas do Excel calculam valores segundo uma ordem espec\u00edfica. Pode-se dizer que uma f\u00f3rmula come\u00e7a com um sinal de:<\/p>","resposta":8823645,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igual (=).","id":8823645,"corpo":"<p>Igual (=).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais (+).","id":8823646,"corpo":"<p>Mais (+).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porcentagem (%).","id":8823647,"corpo":"<p>Porcentagem (%).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menos (-).","id":8823648,"corpo":"<p>Menos (-).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2242234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo produto, que custa R$ 230,00, foi vendido em uma promo\u00e7\u00e3o, de modo que o comprador pagou apenas 70% do valor desse produto. Sendo assim, pode-se afirmar que o valor pago pelo comprador foi:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242238,"hashId":"48d55ef7028625fb8895ea75c3c189b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo produto, que custa R$ 230,00, foi vendido em uma promo\u00e7\u00e3o, de modo que o comprador pagou apenas 70% do valor desse produto. Sendo assim, pode-se afirmar que o valor pago pelo comprador foi:<\/p>","resposta":8823665,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 151,00","id":8823662,"corpo":"<p>R$ 151,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 154,00","id":8823663,"corpo":"<p>R$ 154,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 157,00","id":8823664,"corpo":"<p>R$ 157,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 161,00","id":8823665,"corpo":"<p>R$ 161,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2242238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a propor\u00e7\u00e3o em que 5 est\u00e1 para 8, assim como 15 est\u00e1 para x. Nessas condi\u00e7\u00f5es, qual o valor de x?","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242241,"hashId":"6f5874b5f7b36aca15c732846ed5a7f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a propor\u00e7\u00e3o em que 5 est\u00e1 para 8, assim como 15 est\u00e1 para x. Nessas condi\u00e7\u00f5es, qual o valor de x?<\/p>","resposta":8823678,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8823675,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":8823676,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18","id":8823677,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24","id":8823678,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2242241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais do Direito Financeiro, sobre os fundos especiais, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242265,"hashId":"7520c2c61398028f89fc6b1759b5ba1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais do Direito Financeiro, sobre os fundos especiais, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8823774,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui fundo especial, o produto de receitas especificadas que por lei se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os, vedada a ado\u00e7\u00e3o de normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o.","id":8823774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui fundo especial, o produto de receitas especificadas que por lei se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os, vedada a ado\u00e7\u00e3o de normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias, vinculadas a fundos especiais, far-se-\u00e1 por meio de dota\u00e7\u00e3o consignada na Lei de Or\u00e7amento ou em cr\u00e9ditos adicionais.","id":8823775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias, vinculadas a fundos especiais, far-se-\u00e1 por meio de dota\u00e7\u00e3o consignada na Lei de Or\u00e7amento ou em cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salvo determina\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio da lei que o instituiu, o saldo positivo do fundo especial apurado em balan\u00e7o ser\u00e1 transferido para o exerc\u00edcio seguinte, a cr\u00e9dito do mesmo fundo.","id":8823776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo determina\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio da lei que o instituiu, o saldo positivo do fundo especial apurado em balan\u00e7o ser\u00e1 transferido para o exerc\u00edcio seguinte, a cr\u00e9dito do mesmo fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei que instituir fundo especial poder\u00e1 determinar normas peculiares de controle, presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas, sem, de qualquer modo, elidir a compet\u00eancia espec\u00edfica do Tribunal de Contas ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.","id":8823777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que instituir fundo especial poder\u00e1 determinar normas peculiares de controle, presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas, sem, de qualquer modo, elidir a compet\u00eancia espec\u00edfica do Tribunal de Contas ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2242265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.248\/2014, que estabelece a planta gen\u00e9rica de valores para c\u00e1lculo e lan\u00e7amento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:A apura\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis ser\u00e1 obtida pela soma dos(as) _________________ do terreno e da constru\u00e7\u00e3o, apurados(as) de acordo com normas e m\u00e9todos previstos nessa lei e mediante a f\u00f3rmula ____________________.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242517,"hashId":"71dfea2e394f05428ecdf0032042ca09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.248\/2014, que estabelece a planta gen\u00e9rica de valores para c\u00e1lculo e lan\u00e7amento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A apura\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis ser\u00e1 obtida pela soma dos(as) _________________ do terreno e da constru\u00e7\u00e3o, apurados(as) de acordo com normas e m\u00e9todos previstos nessa lei e mediante a f\u00f3rmula ____________________.<\/em><\/p>","resposta":8824726,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valores venais | VVT=VVI+VVE","id":8824724,"corpo":"<p>valores venais | VVT=VVI+VVE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"medidas | VVE=VVT+VVI","id":8824725,"corpo":"<p>medidas | VVE=VVT+VVI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"valores venais | VVI=VVT+VVE","id":8824726,"corpo":"<p>valores venais | VVI=VVT+VVE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"medidas | VVI=VVE+VVT","id":8824727,"corpo":"<p>medidas | VVI=VVE+VVT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2242517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Atividades operacionais s\u00e3o as principais atividades geradoras de receita da entidade e outras atividades que n\u00e3o s\u00e3o de investimento e tampouco de financiamento.( ) Atividades de financiamento s\u00e3o as referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 venda de ativos de longo prazo e de outros investimentos n\u00e3o inclu\u00eddos nos equivalentes de caixa.( ) Atividades de investimentos s\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no capital de terceiros.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242596,"hashId":"2697137e29871932055fa5de673a1084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades operacionais s\u00e3o as principais atividades geradoras de receita da entidade e outras atividades que n\u00e3o s\u00e3o de investimento e tampouco de financiamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades de financiamento s\u00e3o as referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 venda de ativos de longo prazo e de outros investimentos n\u00e3o inclu\u00eddos nos equivalentes de caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades de investimentos s\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no capital de terceiros.<\/p>","resposta":8825010,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8825007,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":8825008,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8825009,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8825010,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/2242596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo de Bastos, Mancini e Pyl\u00f3 (2010) aponta que mudan\u00e7as em curso no cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico mundial t\u00eam repercutido na atua\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, acarretando a necessidade de maior sistematiza\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1tica. O uso de medidas mais objetivas e psicometricamente mais rigorosas para informar sobre o estado e evolu\u00e7\u00e3o do cliente durante o processo terap\u00eautico adquiriu particular import\u00e2ncia. Neste contexto, coloca-se a relev\u00e2ncia da Medida Canadense de Desempenho Ocupacional (COPM), considerada uma medida de resultados. Sobre a COPM, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":90128,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2584833,"hashId":"07a31fb03bfed7eb94bdfefa2eb8f1a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo de Bastos, Mancini e Pyl\u00f3 (2010) aponta que mudan\u00e7as em curso no cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico mundial t\u00eam repercutido na atua\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade, acarretando a necessidade de maior sistematiza\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1tica. O uso de medidas mais objetivas e psicometricamente mais rigorosas para informar sobre o estado e evolu\u00e7\u00e3o do cliente durante o processo terap\u00eautico adquiriu particular import\u00e2ncia. Neste contexto, coloca-se a relev\u00e2ncia da Medida Canadense de Desempenho Ocupacional (COPM), considerada uma medida de resultados. Sobre a COPM, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10310002,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da COPM \u00e9 avaliar o desempenho do cliente para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria, por serem consideradas aquelas que predisp\u00f5em \u00e0 fragilidade, permitindo ao terapeuta mensurar o grau de autonomia e independ\u00eancia e a perda da capacidade funcional.","id":10310000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da COPM \u00e9 avaliar o desempenho do cliente para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria, por serem consideradas aquelas que predisp\u00f5em \u00e0 fragilidade, permitindo ao terapeuta mensurar o grau de autonomia e independ\u00eancia e a perda da capacidade funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A singularidade obtida pelos resultados da aplica\u00e7\u00e3o da COPM e a facilidade de mensura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de funcionamento social na clientela de sa\u00fade mental fazem com que seja vasta e abrangente a literatura relacionada \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da COPM na \u00e1rea de sa\u00fade mental. ","id":10310001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A singularidade obtida pelos resultados da aplica\u00e7\u00e3o da COPM e a facilidade de mensura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de funcionamento social na clientela de sa\u00fade mental fazem com que seja vasta e abrangente a literatura relacionada \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da COPM na \u00e1rea de sa\u00fade mental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A COPM tem como finalidade mensurar mudan\u00e7as na percep\u00e7\u00e3o do cliente sobre seu desempenho ocupacional ao longo do tempo, bem como mudan\u00e7as em sua satisfa\u00e7\u00e3o com esse desempenho, enfatizando os problemas e necessidades dos clientes de forma individual.","id":10310002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A COPM tem como finalidade mensurar mudan\u00e7as na percep\u00e7\u00e3o do cliente sobre seu desempenho ocupacional ao longo do tempo, bem como mudan\u00e7as em sua satisfa\u00e7\u00e3o com esse desempenho, enfatizando os problemas e necessidades dos clientes de forma individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de instrumenta\u00e7\u00e3o validada e padronizada na atua\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com clientes de sa\u00fade mental \u00e9 facilitada pelo perfil dessa popula\u00e7\u00e3o, sendo que os clientes que apresentam d\u00e9ficit cognitivo ou quadro de sofrimento mental agudo facilitam a aplica\u00e7\u00e3o da COPM.","id":10310003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de instrumenta\u00e7\u00e3o validada e padronizada na atua\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com clientes de sa\u00fade mental \u00e9 facilitada pelo perfil dessa popula\u00e7\u00e3o, sendo que os clientes que apresentam d\u00e9ficit cognitivo ou quadro de sofrimento mental agudo facilitam a aplica\u00e7\u00e3o da COPM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A COPM \u00e9 administrada por meio de um question\u00e1rio estruturado com atividades previamente definidas e, devido a esse formato, permite que os indiv\u00edduos identifiquem atividades de import\u00e2ncia que consideram de dif\u00edcil execu\u00e7\u00e3o em um contexto de adoecimento.","id":10310004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A COPM \u00e9 administrada por meio de um question\u00e1rio estruturado com atividades previamente definidas e, devido a esse formato, permite que os indiv\u00edduos identifiquem atividades de import\u00e2ncia que consideram de dif\u00edcil execu\u00e7\u00e3o em um contexto de adoecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Ocupacional tem por marco de seu surgimento como profiss\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o em grandes hospitais. Assinale a alternativa correta sobre a hist\u00f3ria dessa profiss\u00e3o, segundo De Carlo, Bartalotti e Palm (2004):","provas":[{"id":90128,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2584852,"hashId":"f00983d8e3d591a97f34e55c23afb343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Ocupacional tem por marco de seu surgimento como profiss\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o em grandes hospitais. Assinale a alternativa correta sobre a hist\u00f3ria dessa profiss\u00e3o, segundo De Carlo, Bartalotti e Palm (2004):<\/p>","resposta":10310097,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos hospitais psiqui\u00e1tricos, as primeiras concep\u00e7\u00f5es sobre o uso de ocupa\u00e7\u00f5es como forma de tratamento na interna\u00e7\u00e3o apareceram nomeados como socioterapia, t\u00e9cnica aplicada no tratamento de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial diante da cronifica\u00e7\u00e3o dos doentes mentais pela inatividade nestas institui\u00e7\u00f5es.","id":10310095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos hospitais psiqui\u00e1tricos, as primeiras concep\u00e7\u00f5es sobre o uso de ocupa\u00e7\u00f5es como forma de tratamento na interna\u00e7\u00e3o apareceram nomeados como socioterapia, t\u00e9cnica aplicada no tratamento de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial diante da cronifica\u00e7\u00e3o dos doentes mentais pela inatividade nestas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Brasil, as ocupa\u00e7\u00f5es nos hospitais psiqui\u00e1tricos no s\u00e9culo XIX eram utilizadas como estrat\u00e9gias terap\u00eauticas de laborterapia e, progressivamente, ampliaram-se para estrat\u00e9gias de ambientoterapia e para a terapia realizada com doentes mentais agudos e cr\u00f4nicos por meio do uso de recursos disciplinares. ","id":10310096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, as ocupa\u00e7\u00f5es nos hospitais psiqui\u00e1tricos no s\u00e9culo XIX eram utilizadas como estrat\u00e9gias terap\u00eauticas de laborterapia e, progressivamente, ampliaram-se para  estrat\u00e9gias de ambientoterapia e para a terapia realizada com doentes mentais agudos e cr\u00f4nicos por meio do uso de recursos disciplinares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante a Segunda Guerra Mundial, j\u00e1 se identificava a necessidade de ocupa\u00e7\u00f5es em hospitais civis e militares, tratamento inicialmente realizado nos Estados Unidos da Am\u00e9rica pelos auxiliares de reconstru\u00e7\u00e3o e que s\u00f3 passou a ser uma pr\u00e1tica dos terapeutas ocupacionais na segunda d\u00e9cada do s\u00e9culo XX.","id":10310097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Segunda Guerra Mundial, j\u00e1 se identificava a necessidade de ocupa\u00e7\u00f5es em hospitais civis e militares, tratamento inicialmente realizado nos Estados Unidos da Am\u00e9rica pelos auxiliares de reconstru\u00e7\u00e3o e que s\u00f3 passou a ser uma pr\u00e1tica dos terapeutas ocupacionais na segunda d\u00e9cada do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950, surgiram os centros de reabilita\u00e7\u00e3o nos hospitais militares, os quais eram coordenados por fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais, profissionais respons\u00e1veis pelo encaminhamento do paciente para a reabilita\u00e7\u00e3o e pela prescri\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e alta do tratamento.","id":10310098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950, surgiram os centros de reabilita\u00e7\u00e3o nos hospitais militares, os quais eram coordenados por fisioterapeutas e terapeutas ocupacionais, profissionais respons\u00e1veis pelo encaminhamento do paciente para a reabilita\u00e7\u00e3o e pela prescri\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e alta do tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No Brasil, a pr\u00e1tica da Terapia Ocupacional em contextos hospitalares no s\u00e9culo XIX era realizada pela a\u00e7\u00e3o com doentes agudos internados em hospitais gerais e visava a preven\u00e7\u00e3o de deformidades e de reinterna\u00e7\u00f5es, utilizando-se de recursos terap\u00eauticos como o recreacionismo, laborterapia e tratamento moral.","id":10310099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a pr\u00e1tica da Terapia Ocupacional em contextos hospitalares no s\u00e9culo XIX era realizada pela a\u00e7\u00e3o com doentes agudos internados em hospitais gerais e visava a preven\u00e7\u00e3o de deformidades e de reinterna\u00e7\u00f5es, utilizando-se de recursos terap\u00eauticos como o recreacionismo, laborterapia e tratamento moral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00f3rteses s\u00e3o importantes recursos utilizados em Terapia Ocupacional. Assinale a alternativa correta sobre os diferentes tipos de \u00f3rteses, segundo Luzo, Mello e Capanema (2004):","provas":[{"id":90128,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2584853,"hashId":"7c0130e7ad7e11a8b9caf1fe0aeda640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00f3rteses s\u00e3o importantes recursos utilizados em Terapia Ocupacional. Assinale a alternativa correta sobre os diferentes tipos de \u00f3rteses, segundo Luzo, Mello e Capanema (2004):<\/p>","resposta":10310104,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00f3rtese est\u00e1tica imobiliza uma posi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, previne deformidades, aumenta os processos inflamat\u00f3rios, promove o repouso articular e protege as estruturas.","id":10310100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3rtese est\u00e1tica imobiliza uma posi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, previne deformidades, aumenta os processos inflamat\u00f3rios, promove o repouso articular e protege as estruturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u00f3rtese seriada \u00e9 utilizada para promover o alongamento tecidual e deve ser moldada com o tecido em seu comprimento m\u00e1ximo e usada por curtos per\u00edodos de tempo.","id":10310101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3rtese seriada \u00e9 utilizada para promover o alongamento tecidual e deve ser moldada com o tecido em seu comprimento m\u00e1ximo e usada por curtos per\u00edodos de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00f3rtese est\u00e1tica progressiva \u00e9 eficaz em articula\u00e7\u00f5es com movimentos limitados e com pouca resist\u00eancia no arco final e deve ser usada por curto per\u00edodo de tempo.","id":10310102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3rtese est\u00e1tica progressiva \u00e9 eficaz em articula\u00e7\u00f5es com movimentos limitados e com pouca resist\u00eancia no arco final e deve ser usada por curto per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00f3rtese din\u00e2mica inicia um movimento ativo e \u00e9 utilizada para aplicar uma for\u00e7a de deforma\u00e7\u00e3o por meio da tra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e0s estruturas \u00f3sseas e musculares.","id":10310103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3rtese din\u00e2mica inicia um movimento ativo e \u00e9 utilizada para aplicar uma for\u00e7a de deforma\u00e7\u00e3o por meio da tra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e0s estruturas \u00f3sseas e musculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00f3rtese articulada possui um componente m\u00f3vel posicionado paralelamente ao eixo da articula\u00e7\u00e3o, possibilitando a mobilidade e a gradua\u00e7\u00e3o do arco de movimento.","id":10310104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3rtese articulada possui um componente m\u00f3vel posicionado paralelamente ao eixo da articula\u00e7\u00e3o, possibilitando a mobilidade e a gradua\u00e7\u00e3o do arco de movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}