{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21663,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o de limpeza de lou\u00e7as sanit\u00e1rias o procedimento INCORRETO \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":153988,"hashId":"e39076bb8f9180bd86b38691fd95453c","enunciado":"<p align=justify>Na opera\u00e7\u00e3o de limpeza de lou\u00e7as sanit\u00e1rias o procedimento INCORRETO \u00e9:<\/p>","resposta":679890,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar a limpeza pelo vaso sanit\u00e1rio, passando depois para as demais pe\u00e7as;","id":679890,"corpo":"<p align=justify>iniciar a limpeza pelo vaso sanit\u00e1rio, passando depois para as demais pe\u00e7as;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar sempre um produto desinfetante em todas as pe\u00e7as;","id":679891,"corpo":"<p align=justify>aplicar sempre um produto desinfetante em todas as pe\u00e7as;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar semanalmente detergente alcalino no vaso sanit\u00e1rio;","id":679892,"corpo":"<p align=justify>utilizar semanalmente detergente alcalino no vaso sanit\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reservar um pano de limpeza exclusivamente para estas tarefas;","id":679893,"corpo":"<p align=justify>reservar um pano de limpeza exclusivamente para estas tarefas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limpar todas as pe\u00e7as existentes com sab\u00e3o detergente e passar desinfetante.","id":679894,"corpo":"<p align=justify>limpar todas as pe\u00e7as existentes com sab\u00e3o detergente e passar desinfetante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/153988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a limpeza di\u00e1ria de metais sanit\u00e1rios, o produto mais indicado \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":153990,"hashId":"41729688be16d541c3d74ea9efd47b82","enunciado":"<p align=justify>Para a limpeza di\u00e1ria de metais sanit\u00e1rios, o produto mais indicado \u00e9:<\/p>","resposta":679902,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pasta sapon\u00e1cea;","id":679900,"corpo":"<p align=justify>pasta sapon\u00e1cea;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool;","id":679901,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sab\u00e3o neutro;","id":679902,"corpo":"<p align=justify>sab\u00e3o neutro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polidor de metais;","id":679903,"corpo":"<p align=justify>polidor de metais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido muri\u00e1tico.","id":679904,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido muri\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/153990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na limpeza di\u00e1ria de carpetes \u00e9 aconselh\u00e1vel o uso de:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154006,"hashId":"b439d53b0437889a92a0534157ac6115","enunciado":"<p align=justify>Na limpeza di\u00e1ria de carpetes \u00e9 aconselh\u00e1vel o uso de:<\/p>","resposta":679983,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua e sab\u00e3o;","id":679979,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua e sab\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"shampoo de carpetes;","id":679980,"corpo":"<p align=justify>shampoo de carpetes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua e vinagre;","id":679981,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua e vinagre;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1quina de limpeza a vapor;","id":679982,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quina de limpeza a vapor;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aspirador de p\u00f3.","id":679983,"corpo":"<p align=justify>aspirador de p\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para limpar paredes de alvenaria, o m\u00e9todo mais eficiente e que, a longo prazo, n\u00e3o contribui para danificar esta superf\u00edcie \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154012,"hashId":"4fae09aae5772a09501a4b42e6364f83","enunciado":"<p align=justify>Para limpar paredes de alvenaria, o m\u00e9todo mais eficiente e que, a longo prazo, n\u00e3o contribui para danificar esta superf\u00edcie \u00e9:<\/p>","resposta":680008,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquido, utilizando-se pano embebido em limpador multiuso;","id":680007,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido, utilizando-se pano embebido em limpador multiuso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a seco, utilizando-se vassoura de cerdas macias;","id":680008,"corpo":"<p align=justify>a seco, utilizando-se vassoura de cerdas macias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edquido, por meio de flanela umedecida com \u00e1lcool;","id":680009,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido, por meio de flanela umedecida com \u00e1lcool;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquido, com esponja macia e detergente;","id":680010,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido, com esponja macia e detergente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ar comprimido, com acess\u00f3rios que possam ser regulados em alta press\u00e3o.","id":680011,"corpo":"<p align=justify>ar comprimido, com acess\u00f3rios que possam ser regulados em alta press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos equipamentos e utens\u00edlios, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154029,"hashId":"6e66e7ebbde1e1b1839d3119fb1fed22","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos equipamentos e utens\u00edlios, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":680087,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o compartimento de reserva de p\u00f3 do aspirador deve ser limpo semanalmente;","id":680086,"corpo":"<p align=justify>o compartimento de reserva de p\u00f3 do aspirador deve ser limpo semanalmente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os tecidos de limpeza feitos de algod\u00e3o, esponja ou tecido vegetal devem ser lavados em solu\u00e7\u00e3o detergente, enxaguados e colocados para secar;","id":680087,"corpo":"<p align=justify>os tecidos de limpeza feitos de algod\u00e3o, esponja ou tecido vegetal devem ser lavados em solu\u00e7\u00e3o detergente, enxaguados e colocados para secar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as vassouras, rodos e mops, ap\u00f3s usados, devem secar com a parte do cabo para cima e a base aposta no ch\u00e3o;","id":680088,"corpo":"<p align=justify>as vassouras, rodos e mops, ap\u00f3s usados, devem secar com a parte do cabo para cima e a base aposta no ch\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se evitar a lavagem das escovas, para que seja aumentada sua vida \u00fatil;","id":680089,"corpo":"<p align=justify>deve-se evitar a lavagem das escovas, para que seja aumentada sua vida \u00fatil;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as m\u00e1quinas de limpeza com vapor \u00famido devem ser guardadas com o reservat\u00f3rio de \u00e1gua cheio.","id":680090,"corpo":"<p align=justify>as m\u00e1quinas de limpeza com vapor \u00famido devem ser guardadas com o reservat\u00f3rio de \u00e1gua cheio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente mais simples de limpeza, que combinado a outros pode ter fun\u00e7\u00e3o de solvente para \u00f3leos, gorduras e ceras \u00e9 o\/a:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154037,"hashId":"2828b82524f350bf65aa5d41d52efd0b","enunciado":"<p align=justify>O agente mais simples de limpeza, que combinado a outros pode ter fun\u00e7\u00e3o de solvente para \u00f3leos, gorduras e ceras \u00e9 o\/a:<\/p>","resposta":680129,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cloro;","id":680128,"corpo":"<p align=justify>cloro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua;","id":680129,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dolomite;","id":680130,"corpo":"<p align=justify>dolomite;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"giz","id":680131,"corpo":"<p align=justify>giz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bicarbonato.","id":680132,"corpo":"<p align=justify>bicarbonato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 70, do Cap\u00edtulo II, do T\u00edtulo II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o constitui direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social:","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":287471,"hashId":"73ebd94c89b2b4e2bea1483608876898","enunciado":"De acordo com o Artigo 7<FONT face=Arial size=1><SUP><U>0<\/U><\/SUP><\/FONT><FONT face=Arial size=2>, do Cap\u00edtulo II, do T\u00edtulo II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, <U>n\u00e3o<\/U> constitui direito dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social:<\/FONT>","resposta":1072438,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a ","id":1072435,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do empregador, sem excluir, a indeniza\u00e7\u00e3o a que este est\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa ","id":1072436,"corpo":"<p align=justify>seguro contra acidentes de trabalho, a cargo do empregador, sem excluir, a indeniza\u00e7\u00e3o a que este est\u00e1 obrigado, quando incorrer em dolo ou culpa\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei ","id":1072437,"corpo":"<p align=justify>adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre aos menores de dezoito anos e de qualquer trabalho a menores de quatorze anos, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz ","id":1072438,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre aos menores de dezoito anos e de qualquer trabalho a menores de quatorze anos, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro horas semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho ","id":1072439,"corpo":"<p align=justify>dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro horas semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":182161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/287471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a seq\u00fc\u00eancia que preenche corretamente as lacunas. O s\u00fabito interesse internacional pelo tema do desenvolvimento social nos anos 90 evidencia, pelo menos, que o chamado \"consenso neoliberal\" do mundo contempor\u00e2neo n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o consensual quanto parece. ___________ predominante nos setores pol\u00edtico-econ\u00f4micos que det\u00eam o poder em quase todo o planeta, a obsess\u00e3o com o monetarismo, a liberdade do mercado e o \"Estado m\u00ednimo\" \u00e9, __________, motivo de s\u00e9rias preocupa\u00e7\u00f5es, tanto em pa\u00edses em desenvolvimento - maioria numericamente esmagadora na composi\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia Geral da ONU -, como em sociedades civis dos pa\u00edses desenvolvidos. E seus opositores, governamentais e n\u00e3o-governamentais, __________ n\u00e3o dispondo de meios suficientes para revert\u00ea-la, t\u00eam capacidade para mobilizar a opini\u00e3o p\u00fablica internacional em campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o de vasto espectro, assim como para implementar iniciativas localizadas importantes com o objetivo de aliviar alguns de seus efeitos mais daninhos. (Baseado em J. A . Lindgren Alves)","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196731,"hashId":"0dbef458af1121353fcbc909694196ae","enunciado":"<P align=justify>Indique a seq\u00fc\u00eancia que preenche corretamente as lacunas. <\/P>\n<P align=justify>O s\u00fabito interesse internacional pelo tema do desenvolvimento social nos anos 90 evidencia, pelo menos, que o chamado \"consenso neoliberal\" do mundo contempor\u00e2neo n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o consensual quanto parece. ___________ predominante nos setores pol\u00edtico-econ\u00f4micos que det\u00eam o poder em quase todo o planeta, a obsess\u00e3o com o monetarismo, a liberdade do mercado e o \"Estado m\u00ednimo\" \u00e9, __________, motivo de s\u00e9rias preocupa\u00e7\u00f5es, tanto em pa\u00edses em desenvolvimento - maioria numericamente esmagadora na composi\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia Geral da ONU -, como em sociedades civis dos pa\u00edses desenvolvidos. E seus opositores, governamentais e n\u00e3o-governamentais, __________ n\u00e3o dispondo de meios suficientes para revert\u00ea-la, t\u00eam capacidade para mobilizar a opini\u00e3o p\u00fablica internacional em campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o de vasto espectro, assim como para implementar iniciativas localizadas importantes com o objetivo de aliviar alguns de seus efeitos mais daninhos. <\/P>\n<P class=MsoNormal style=\"MARGIN: 0cm 0cm 0pt\"><I><SPAN style=\"FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;\">(Baseado em J. A . Lindgren Alves)<?xml:namespace prefix = o ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:office\" \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/I><\/P>","resposta":821912,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conquanto, porquanto, ainda que","id":821910,"corpo":"Conquanto, porquanto, ainda que","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porquanto, assim mesmo, porque","id":821911,"corpo":"Porquanto, assim mesmo, porque","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora, ao contr\u00e1rio, conquanto","id":821912,"corpo":"Embora, ao contr\u00e1rio, conquanto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posto que, desde que, embora","id":821913,"corpo":"Posto que, desde que, embora","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez, conseq\u00fcentemente, porque","id":821914,"corpo":"Uma vez, conseq\u00fcentemente, porque","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto se afirma que","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196748,"hashId":"62ec9dd7a71050f202b47325761215da","enunciado":"<p align=justify>En el texto se afirma que<\/p>","resposta":821996,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gracias a la investigaci\u00f3n de Jorge Alonso los \u00edberos son un pueblo del Norte de \u00c1frica","id":821995,"corpo":"<p align=justify>Gracias a la investigaci\u00f3n de Jorge Alonso los \u00edberos son un pueblo del Norte de \u00c1frica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe un lazo com\u00fan entre portugueses, espa\u00f1oles y vascos","id":821996,"corpo":"<p align=justify>existe un lazo com\u00fan entre portugueses, espa\u00f1oles y vascos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"los genes de los \u00edberos son, sencillamente, iguales a las de las poblaciones africanas","id":821997,"corpo":"<p align=justify>los genes de los \u00edberos son, sencillamente, iguales a las de las poblaciones africanas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"los bereberes son los descendientes pr\u00f3ximos de los vascos","id":821998,"corpo":"<p align=justify>los bereberes son los descendientes pr\u00f3ximos de los vascos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espa\u00f1oles y portugueses tienen v\u00ednculos con los pueblos europeos","id":821999,"corpo":"<p align=justify>espa\u00f1oles y portugueses tienen v\u00ednculos con los pueblos europeos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146891,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/119.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/196748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Quest\u00e3o 31 deseja-se obter informa\u00e7\u00e3o sobre o pre\u00e7o mediano praticado na amostra. Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor aproxima este valor.","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196754,"hashId":"4df43e6f4cfc1c729b8320043c206090","enunciado":"<p align=justify>No contexto da Quest\u00e3o 31 deseja-se obter informa\u00e7\u00e3o sobre o pre\u00e7o mediano praticado na amostra. Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor aproxima este valor.<\/p>","resposta":822029,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":822025,"corpo":"16","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19","id":822026,"corpo":"19","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":822027,"corpo":"17","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":822028,"corpo":"11","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,2","id":822029,"corpo":"14,2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/196754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obter a taxa anual equivalente \u00e0 taxa mensal de 5%, juros compostos, com aproxima\u00e7\u00e3o de uma casa decimal.","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196759,"hashId":"55cfd8edaaf9f31edec151da02eba535","enunciado":"<p align=justify>Obter a taxa anual equivalente \u00e0 taxa mensal de 5%, juros compostos, com aproxima\u00e7\u00e3o de uma casa decimal.<\/p>","resposta":822054,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60,0%","id":822050,"corpo":"60,0%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"69,0%","id":822051,"corpo":"69,0%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"74,9%","id":822052,"corpo":"74,9%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"77,2%","id":822053,"corpo":"77,2%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"79,6%","id":822054,"corpo":"79,6%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/196759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a afirmativa falsa.","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196779,"hashId":"d5aa7e8093479c59390149cd479d743e","enunciado":"<P align=justify>Tratando-se de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a afirmativa <U>falsa<\/U>.<\/P>","resposta":822152,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autarquia pode exercer poder de pol\u00edcia administrativa.","id":822150,"corpo":"<p align=justify>A autarquia pode exercer poder de pol\u00edcia administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica depende de lei autorizativa, mas sua personalidade adv\u00e9m do registro competente.","id":822151,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica depende de lei autorizativa, mas sua personalidade adv\u00e9m do registro competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico decorre do fen\u00f4meno da descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":822152,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico decorre do fen\u00f4meno da descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas devem ter por objeto atividades de natureza social ou cient\u00edfica.","id":822153,"corpo":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas devem ter por objeto atividades de natureza social ou cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens das autarquias n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a penhora.","id":822154,"corpo":"<p align=justify>Os bens das autarquias n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a penhora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/196779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Banco Internacional de Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (BIRD), pode-se afirmar que","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196791,"hashId":"4263b67ade16e8bcb5a7bb449dcd8c0a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Banco Internacional de Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (BIRD), pode-se afirmar que<\/p>","resposta":822214,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser confundido com o Banco Mundial","id":822210,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser confundido com o Banco Mundial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi criado pela Carta de Havana","id":822211,"corpo":"foi criado pela Carta de Havana","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","id":822212,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 composto por Estados que n\u00e3o sejam membros do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI)","id":822213,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 composto por Estados que n\u00e3o sejam membros do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituiu um Centro Internacional para a Solu\u00e7\u00e3o de Lit\u00edgios relativos a Investimentos (ICSID)","id":822214,"corpo":"<p align=justify>instituiu um Centro Internacional para a Solu\u00e7\u00e3o de Lit\u00edgios relativos a Investimentos (ICSID)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais: Esp\u00e9cies","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais: Esp\u00e9cies","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6340,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais-especies"},{"nome_clean":"Alcance e dom\u00ednio tem\u00e1tico","oab":true,"nome":"Alcance e dom\u00ednio tem\u00e1tico","pai":6340,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6341,"slug":"direito-internacional-alcance-e-dominio-tematico"}],"slug":"direito-internacional\/196791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para uma economia fechada, os dados das contas nacionais s\u00e3o: Y=5000 (produto agregado) G=1000 (gastos do governo) T=1000 (total de impostos) C=250+0.75(Y-T) (consumo do setor privado) I=1000-50r (investimentos, sendo r a taxa de juros) Para esta economia, a taxa de juros de equil\u00edbrio ser\u00e1 dada por: ","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196793,"hashId":"561d3760be884600fa6ba96570e6b72a","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Para uma economia fechada, os dados das contas nacionais s\u00e3o:<\/P>\r\n<P>Y=5000 (produto agregado) <\/P>\r\n<P>G=1000 (gastos do governo) <\/P>\r\n<P>T=1000 (total de impostos) <\/P>\r\n<P>C=250+0.75(Y-T) (consumo do setor privado) <\/P>\r\n<P>I=1000-50r (investimentos, sendo r a taxa de juros) <\/P>\r\n<P>Para esta economia, a taxa de juros de equil\u00edbrio ser\u00e1 dada por: <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":822220,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":822220,"corpo":"5%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.5%","id":822221,"corpo":"7.5%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10%","id":822222,"corpo":"10%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15%","id":822223,"corpo":"15%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.5%","id":822224,"corpo":"17.5%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413039,"slug":"economia-e-financas-composicao-da-demanda-agregada"},{"nome_clean":"Determina\u00e7\u00e3o da Renda de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Determina\u00e7\u00e3o da Renda de Equil\u00edbrio","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413040,"slug":"economia-e-financas-determinacao-da-renda-de-equilibrio"}],"slug":"economia-e-financas\/196793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das explica\u00e7\u00f5es existentes para as flutua\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de atividade econ\u00f4mica de um pa\u00eds \u00e9 dada pela &quot;Teoria dos Ciclos Econ\u00f4micos Reais&quot;. De acordo com os resultados desta teoria, se o governo estivesse interessado em reverter uma tend\u00eancia de queda no n\u00edvel de atividades da economia, sua melhor alternativa seria","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196796,"hashId":"1b22e45271ca5d689494de6f504323a1","enunciado":"<p align=justify>Uma das explica\u00e7\u00f5es existentes para as flutua\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de atividade econ\u00f4mica de um pa\u00eds \u00e9 dada pela &quot;Teoria dos Ciclos Econ\u00f4micos Reais&quot;. De acordo com os resultados desta teoria, se o governo estivesse interessado em reverter uma tend\u00eancia de queda no n\u00edvel de atividades da economia, sua melhor alternativa seria<\/p>","resposta":822239,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expandir seus gastos em termos reais","id":822235,"corpo":"expandir seus gastos em termos reais","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrair seus gastos em termos reais","id":822236,"corpo":"contrair seus gastos em termos reais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a oferta de moeda em termos reais","id":822237,"corpo":"aumentar a oferta de moeda em termos reais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir a oferta de moeda em termos reais","id":822238,"corpo":"diminuir a oferta de moeda em termos reais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o utilizar seus instrumentos de pol\u00edtica fiscal e monet\u00e1ria","id":822239,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o utilizar seus instrumentos de pol\u00edtica fiscal e monet\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Expectativas Racionais","oab":false,"nome":"Expectativas Racionais","pai":403941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403946,"slug":"economia-e-financas-expectativas-racionais"},{"nome_clean":"Acima da linha","oab":false,"nome":"Acima da linha","pai":413123,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413026,"slug":"economia-e-financas-acima-da-linha"}],"slug":"economia-e-financas\/196796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese da teoria da renda permanente, que faz parte de algumas formula\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o consumo, implica que ","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196797,"hashId":"916475782f4f04fd9fe433e0e311da15","enunciado":"<p align=justify>A hip\u00f3tese da teoria da renda permanente, que faz parte de algumas formula\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o consumo, implica que <\/p>","resposta":822241,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ganho de renda inesperado no per\u00edodo presente ser\u00e1 integralmente gasto no aumento do consumo deste per\u00edodo","id":822240,"corpo":"<p align=justify>um ganho de renda inesperado no per\u00edodo presente ser\u00e1 integralmente gasto no aumento do consumo deste per\u00edodo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias nos impostos n\u00e3o ter\u00e3o efeito significativo sobre o consumo dos per\u00edodos em que ocorrem, sejam estas altera\u00e7\u00f5es no sentido de aumento ou redu\u00e7\u00e3o dos impostos","id":822241,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias nos impostos n\u00e3o ter\u00e3o efeito significativo sobre o consumo dos per\u00edodos em que ocorrem, sejam estas altera\u00e7\u00f5es no sentido de aumento ou redu\u00e7\u00e3o dos impostos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de consumo no per\u00edodo presente depende, antes de mais nada, do maior n\u00edvel de renda dispon\u00edvel registrado no per\u00edodo anterior","id":822242,"corpo":"<p align=justify>o n\u00edvel de consumo no per\u00edodo presente depende, antes de mais nada, do maior n\u00edvel de renda dispon\u00edvel registrado no per\u00edodo anterior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de consumo ao longo do tempo \u00e9 afetado pela exist\u00eancia de ilus\u00e3o monet\u00e1ria por parte dos consumidores","id":822243,"corpo":"<p align=justify>o padr\u00e3o de consumo ao longo do tempo \u00e9 afetado pela exist\u00eancia de ilus\u00e3o monet\u00e1ria por parte dos consumidores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de consumo ao longo do tempo provavelmente \u00e9 maior que a varia\u00e7\u00e3o observada na renda dispon\u00edvel dos consumidores ao longo do tempo","id":822244,"corpo":"<p align=justify>a varia\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de consumo ao longo do tempo provavelmente \u00e9 maior que a varia\u00e7\u00e3o observada na renda dispon\u00edvel dos consumidores ao longo do tempo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Renda Permanente","oab":false,"nome":"Teoria da Renda Permanente","pai":413166,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413173,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-renda-permanente"}],"slug":"economia-e-financas\/196797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas curvas LM abaixo: O fato que melhor responderia pela diferen\u00e7a entre as inclina\u00e7\u00f5es das duas curvas seria:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196799,"hashId":"49f38174bb163decab3ba15909a25377","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considere as duas curvas <EM>LM<\/EM> abaixo: <\/P>\r\nO fato que melhor responderia pela diferen\u00e7a entre as inclina\u00e7\u00f5es das duas curvas seria:<\/p>","resposta":822254,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a demanda por investimentos \u00e9 mais sens\u00edvel a uma altera\u00e7\u00e3o na taxa de juros no caso da curva LM2","id":822250,"corpo":"<P align=justify>a demanda por investimentos \u00e9 mais sens\u00edvel a uma altera\u00e7\u00e3o na taxa de juros no caso da curva <EM>LM<SUB>2<\/SUB><\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a propens\u00e3o marginal a consumir \u00e9 menor no caso da curva LM2","id":822251,"corpo":"<P align=justify>a propens\u00e3o marginal a consumir \u00e9 menor no caso da curva <EM>LM<SUB>2<\/SUB><\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a al\u00edquota m\u00e9dia de impostos na economia \u00e9 maior no caso da curva LM2","id":822252,"corpo":"<P align=justify>a al\u00edquota m\u00e9dia de impostos na economia \u00e9 maior no caso da curva <EM>LM<SUB>2<\/SUB><\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a elasticidade da demanda por moeda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros \u00e9 maior em valor absoluto no caso da curva LM2","id":822253,"corpo":"<P align=justify>a elasticidade da demanda por moeda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de juros \u00e9 maior em valor absoluto no caso da curva <EM>LM<SUB>2<\/SUB><\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a elasticidade da demanda por moeda com respeito ao n\u00edvel de renda real \u00e9 maior no caso da curva LM2","id":822254,"corpo":"<P align=justify>a elasticidade da demanda por moeda com respeito ao n\u00edvel de renda real \u00e9 maior no caso da curva <EM>LM<SUB>2<\/SUB><\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria com C\u00e2mbio Fixo e sem Mobilidade de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria com C\u00e2mbio Fixo e sem Mobilidade de Capital","pai":403929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403930,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria-com-cambio-fixo-e-sem-mobilidade-de-capital"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal com C\u00e2mbio Fixo e sem Mobilidade de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal com C\u00e2mbio Fixo e sem Mobilidade de Capital","pai":403929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403931,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal-com-cambio-fixo-e-sem-mobilidade-de-capital"}],"slug":"economia-e-financas\/196799","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha uma economia em uma situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, a partir da qual ocorre uma expans\u00e3o na oferta monet\u00e1ria. No curto prazo, os efeitos sobre o n\u00edvel de produto e a taxa de juros ser\u00e3o","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196801,"hashId":"29f0e6203bc819ea5145876b5f7e7b22","enunciado":"<p align=justify>Suponha uma economia em uma situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, a partir da qual ocorre uma expans\u00e3o na oferta monet\u00e1ria. No curto prazo, os efeitos sobre o n\u00edvel de produto e a taxa de juros ser\u00e3o<\/p>","resposta":822261,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menores quanto mais el\u00e1stica for a curva de oferta agregada","id":822260,"corpo":"<p align=justify>menores quanto mais el\u00e1stica for a curva de oferta agregada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maiores quanto mais el\u00e1stica for a curva de oferta agregada","id":822261,"corpo":"<p align=justify>maiores quanto mais el\u00e1stica for a curva de oferta agregada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentes da inclina\u00e7\u00e3o da curva de oferta agregada","id":822262,"corpo":"<p align=justify>independentes da inclina\u00e7\u00e3o da curva de oferta agregada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maiores quanto maior for a varia\u00e7\u00e3o resultante no n\u00edvel agregado de pre\u00e7os","id":822263,"corpo":"<p align=justify>maiores quanto maior for a varia\u00e7\u00e3o resultante no n\u00edvel agregado de pre\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independentes de varia\u00e7\u00f5es no n\u00edvel agregado de pre\u00e7os","id":822264,"corpo":"<p align=justify>independentes de varia\u00e7\u00f5es no n\u00edvel agregado de pre\u00e7os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva de Oferta Agregada (OA)","oab":false,"nome":"Curva de Oferta Agregada (OA)","pai":413025,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413108,"slug":"economia-e-financas-curva-de-oferta-agregada-oa"}],"slug":"economia-e-financas\/196801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontram-se no texto palavras relacionadas a verbos formados com a termina\u00e7\u00e3o &#39;-izar&#39;, escrita com &#39;Z&#39;: redemocratiza\u00e7\u00e3o, globaliza\u00e7\u00e3o, simboliza. Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, todas as palavras se escrevem com &#39;Z&#39;, EXCETO em:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152641,"hashId":"a2eea838e4fdc56e97e8b6af9c3b8e84","enunciado":"<p align=justify>Encontram-se no texto palavras relacionadas a verbos formados com a termina\u00e7\u00e3o &#39;-izar&#39;, escrita com &#39;Z&#39;: redemocratiza\u00e7\u00e3o, globaliza\u00e7\u00e3o, simboliza. Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, todas as palavras se escrevem com &#39;Z&#39;, EXCETO em:<\/p>","resposta":676412,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utili - ar, catequi - ar, embele - ar, arbori - ar;","id":676411,"corpo":"<p align=justify>utili - ar, catequi - ar, embele - ar, arbori - ar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuali - ar, rubori - ar, minimi - ar, parali - ar;","id":676412,"corpo":"<p align=justify>atuali - ar, rubori - ar, minimi - ar, parali - ar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"horrori - ar, suavi - ar, mobili - ar, moderni - ar;","id":676413,"corpo":"<p align=justify>horrori - ar, suavi - ar, mobili - ar, moderni - ar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sonori - ar, pressuri - ar, fertili - ar, particulari - ar;","id":676414,"corpo":"<p align=justify>sonori - ar, pressuri - ar, fertili - ar, particulari - ar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reve - ar, martiri - ar, penali - ar, hospitali - ar.","id":676415,"corpo":"<p align=justify>reve - ar, martiri - ar, penali - ar, hospitali - ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"nome_clean":"Emprego da letra Z","oab":false,"nome":"Emprego da letra Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409049,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"( ) Outro fator a considerar \u00e9 que o com\u00e9rcio bilateral entre os dois pa\u00edses n\u00e3o chega a 1% do total do com\u00e9rcio exterior mexi-cano. ( ) Atualmente as transa\u00e7\u00f5es entre ambos chegam a cerca de US$900 milh\u00f5es. ( ) A situa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a mudar em 1996, como reflexo da desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial do peso mexicano. ( ) O com\u00e9rcio bilateral entre Brasil e M\u00e9xico n\u00e3o reflete o potencial dos dois pa\u00edses. ( ) Historicamente o Brasil era o pa\u00eds superavit\u00e1rio, nessa rela\u00e7\u00e3o. (Baseado em Business Travel, 19)","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196729,"hashId":"6b50b9b0f8bb3d268bad966d3785a085","enunciado":"<P>( ) Outro fator a considerar \u00e9 que o com\u00e9rcio bilateral entre os dois pa\u00edses n\u00e3o chega a 1% do total do com\u00e9rcio exterior mexi-cano. <\/P>\r\n<P>( ) Atualmente as transa\u00e7\u00f5es entre ambos chegam a cerca de US$900 milh\u00f5es.<\/P>\r\n<P>( ) A situa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a mudar em 1996, como reflexo da desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial do peso mexicano. <\/P>\r\n<P>( ) O com\u00e9rcio bilateral entre Brasil e M\u00e9xico n\u00e3o reflete o potencial dos dois pa\u00edses. <\/P>\r\n<P>( ) Historicamente o Brasil era o pa\u00eds superavit\u00e1rio, nessa rela\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA&quot;><EM>(Baseado em Business Travel, 19)<\/EM><\/SPAN><\/P>","resposta":821903,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 5, 2, 4, 1","id":821900,"corpo":"3, 5, 2, 4, 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 5, 2","id":821901,"corpo":"3, 1, 4, 5, 2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 5, 2, 1","id":821902,"corpo":"3, 4, 5, 2, 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 2, 4, 1, 3","id":821903,"corpo":"5, 2, 4, 1, 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2, 5","id":821904,"corpo":"1, 3, 4, 2, 5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 07 e 08, numere os seguintes per\u00edodos de modo a constitu\u00edrem um texto coeso e coerente e, depois, indique a seq\u00fc\u00eancia correta.","id":146879,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es 07 e 08, numere os seguintes per\u00edodos de modo a constitu\u00edrem um texto coeso e coerente e, depois, indique a seq\u00fc\u00eancia correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 e 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o trecho que constitui par\u00e1frase das id\u00e9ias essenciais do segmento transcrito abaixo: &quot;Os europeus do s\u00e9culo XVI, cuja vida continuava pautada na religi\u00e3o e nas normas da Igreja, n\u00e3o haviam de todo abandonado as antigas prescri\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas que condenavam os lucros advindos de empr\u00e9stimos a juro, por serem uma forma est\u00e9ril de riqueza&quot;. (Adalberto Marson)","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 10:08:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196724,"hashId":"bd618c45a55ef72dd722f6ed3323babc","enunciado":"<P align=justify>Indique o trecho que constitui par\u00e1frase das id\u00e9ias essenciais do segmento transcrito abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>&quot;Os europeus do s\u00e9culo XVI, cuja vida continuava pautada na religi\u00e3o e nas normas da Igreja, n\u00e3o haviam de todo abandonado as antigas prescri\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas que condenavam os lucros advindos de empr\u00e9stimos a juro, por serem uma forma est\u00e9ril de riqueza&quot;. <\/P>\r\n<P align=justify><I><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;&quot;>(Adalberto Marson)<?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/I><\/P>","resposta":821879,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem todos os europeus do s\u00e9culo XVI, cuja vida permanecia adstrita \u00e0s normas religiosas da Igreja, haviam abandonado as antigas determina\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas de condena\u00e7\u00e3o aos lucros obtidos pelos agiotas, por serem uma forma esp\u00faria de gerar riqueza.","id":821875,"corpo":"<p align=justify>Nem todos os europeus do s\u00e9culo XVI, cuja vida permanecia adstrita \u00e0s normas religiosas da Igreja, haviam abandonado as antigas determina\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas de condena\u00e7\u00e3o aos lucros obtidos pelos agiotas, por serem uma forma esp\u00faria de gerar riqueza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por terem abandonado as antigas restri\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas que condenavam os lucros provenientes de juros de empr\u00e9stimos, consideradas uma forma improdutiva de riqueza, os europeus do s\u00e9culo XVI continuavam a pautar sua vida na religi\u00e3o e nas normas da Igreja.","id":821876,"corpo":"<p align=justify>Por terem abandonado as antigas restri\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas que condenavam os lucros provenientes de juros de empr\u00e9stimos, consideradas uma forma improdutiva de riqueza, os europeus do s\u00e9culo XVI continuavam a pautar sua vida na religi\u00e3o e nas normas da Igreja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seguindo as normas religiosas e crist\u00e3s, os europeus de seiscentos n\u00e3o haviam abandonado completamente os antigos preceitos teol\u00f3gicos de obten\u00e7\u00e3o de riqueza atrav\u00e9s da forma est\u00e9ril de empr\u00e9stimos a juros.","id":821877,"corpo":"<p align=justify>Seguindo as normas religiosas e crist\u00e3s, os europeus de seiscentos n\u00e3o haviam abandonado completamente os antigos preceitos teol\u00f3gicos de obten\u00e7\u00e3o de riqueza atrav\u00e9s da forma est\u00e9ril de empr\u00e9stimos a juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obter riqueza por meio da usura era pr\u00e1tica condenada pelas antigas prescri\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas, cuja religi\u00e3o e normas da Igreja os europeus do s\u00e9culo XVI n\u00e3o haviam de todo abandonado.","id":821878,"corpo":"<p align=justify>Obter riqueza por meio da usura era pr\u00e1tica condenada pelas antigas prescri\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas, cuja religi\u00e3o e normas da Igreja os europeus do s\u00e9culo XVI n\u00e3o haviam de todo abandonado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Continuando a manter sua vida pautada na religi\u00e3o e nas normas da Igreja, os europeus quinhentistas respeitavam as antigas determina\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas segundo as quais os lucros obtidos a partir de empr\u00e9stimos a juro mereciam condena\u00e7\u00e3o, por constitu\u00edrem uma forma improl\u00edfera de riqueza.","id":821879,"corpo":"<p align=justify>Continuando a manter sua vida pautada na religi\u00e3o e nas normas da Igreja, os europeus quinhentistas respeitavam as antigas determina\u00e7\u00f5es teol\u00f3gicas segundo as quais os lucros obtidos a partir de empr\u00e9stimos a juro mereciam condena\u00e7\u00e3o, por constitu\u00edrem uma forma improl\u00edfera de riqueza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1frase","oab":false,"nome":"Par\u00e1frase","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409578,"slug":"lingua-portuguesa-parafrase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para executar a limpeza di\u00e1ria de m\u00f3veis e divis\u00f3rias de f\u00f3rmica deve-se:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152760,"hashId":"fbb36e76a6ddb24663a484f6afdb5fa6","enunciado":"<p align=justify>Para executar a limpeza di\u00e1ria de m\u00f3veis e divis\u00f3rias de f\u00f3rmica deve-se:<\/p>","resposta":676986,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar com escova umedecida em \u00e1gua e utilizar pasta sapon\u00e1cea.","id":676985,"corpo":"<p align=justify>lavar com escova umedecida em \u00e1gua e utilizar pasta sapon\u00e1cea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tirar o p\u00f3 com pano seco e limpar com pano umedecido em subst\u00e2ncia detergente ou limpador multiuso;","id":676986,"corpo":"<p align=justify>tirar o p\u00f3 com pano seco e limpar com pano umedecido em subst\u00e2ncia detergente ou limpador multiuso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passar pano umedecido em subst\u00e2ncia desinfetante dilu\u00eddo em \u00e1gua quente;","id":676987,"corpo":"<p align=justify>passar pano umedecido em subst\u00e2ncia desinfetante dilu\u00eddo em \u00e1gua quente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar flanela umedecida em removedor e secar;","id":676988,"corpo":"<p align=justify>utilizar flanela umedecida em removedor e secar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esfregar palha de a\u00e7o, a seco.","id":676989,"corpo":"<p align=justify>esfregar palha de a\u00e7o, a seco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A id\u00e9ia de futuro vem representada no texto por uma seq\u00fc\u00eancia de conceitos. A op\u00e7\u00e3o que indica essa seq\u00fc\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152613,"hashId":"85382949567826566eb6901248e6ffb2","enunciado":"<p align=\"justify\">A id\u00e9ia de futuro vem representada no texto por uma seq\u00fc\u00eancia de conceitos. A op\u00e7\u00e3o que indica essa seq\u00fc\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":676297,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expectativa - gigantismo - idealiza\u00e7\u00e3o - otimismo;","id":676293,"corpo":"<p align=\"justify\">expectativa - gigantismo - idealiza\u00e7\u00e3o - otimismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otimismo - expectativa - idealiza\u00e7\u00e3o - gigantismo;","id":676294,"corpo":"<p align=\"justify\">otimismo - expectativa - idealiza\u00e7\u00e3o - gigantismo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gigantismo - otimismo - idealiza\u00e7\u00e3o - expectativa;","id":676295,"corpo":"<p align=\"justify\">gigantismo - otimismo - idealiza\u00e7\u00e3o - expectativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectativa - idealiza\u00e7\u00e3o - otimismo - gigantismo","id":676296,"corpo":"<p align=\"justify\">expectativa - idealiza\u00e7\u00e3o - otimismo - gigantismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gigantismo - idealiza\u00e7\u00e3o - expectativa - otimismo.","id":676297,"corpo":"<p align=\"justify\">gigantismo - idealiza\u00e7\u00e3o - expectativa - otimismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem:Pa\u00eds do futuro\tRio de Janeiro - Lembra-se de quando o Brasil era o pa\u00eds do futuro?\tPrimeiro foi um gigante adormecido (\"em ber\u00e7o espl\u00eandido\"), que um dia iria acordar e botar pra quebrar.\tDepois tornou-se o pa\u00eds do futuro, um futuro de riqueza, justi\u00e7a social e bem-aventuran\u00e7a.\tEram tempos, aqueles, de postergar tudo o que n\u00e3o podia ser realizado no presente. A dureza do regime militar deixava poucas brechas para que se ousasse fazer alguma coisa que n\u00e3o fosse aquilo j\u00e1 previsto, planejado, ordenado pelos generais no poder.\tS\u00f3 restava ent\u00e3o aguardar o futuro, que nunca chegava (mais uma vez vale lembrar: foram 21 anos de regime autorit\u00e1rio).\tO pior \u00e9 que, mesmo depois de redemocratizado o pa\u00eds, a coisa continuou e continua meio encalacrada, com muitos sonhos tendo de ser adiados a cada dia, a cada nova dificuldade. Com a globaliza\u00e7\u00e3o, temos que encarar (e temer) at\u00e9 as crises que ocorrem do outro lado do mundo.\tTodavia h\u00e1 que se aguardar o futuro com otimismo, e alguma raz\u00e3o para isso existe.\tDados de uma pesquisa elaborada pela Secretaria de Planejamento do governo de S\u00e3o Paulo revelam que o Brasil chegar\u00e1 ao pr\u00f3ximo s\u00e9culo, que est\u00e1 logo ali na esquina, com o maior contingente de jovens de sua hist\u00f3ria.\tConforme os dados da pesquisa, somente na faixa dos 20 aos 24 anos ser\u00e3o quase 16 milh\u00f5es de indiv\u00edduos no ano 2000.Com esses dados, o usual seria prever o agravamento da situa\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, j\u00e1 t\u00e3o dif\u00edcil para essa faixa de idade, e de problemas como a criminalidade em geral e o tr\u00e1fico e o uso de drogas em particular.\tMas por que n\u00e3o inverter a m\u00e3o e acreditar, ainda que for\u00e7ando um pouco a barra, que essa massa de novas cabe\u00e7as pensantes simboliza a chegada do tal futuro? Quem sabe sair\u00e1 do ac\u00famulo de energia renovada dessa gera\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o de problemas que apenas se perpetuaram no fracasso das anteriores?\tNada mal come\u00e7ar um mil\u00eanio novinho em folha com o vi\u00e7o, a ousadia e o otimismo dos que t\u00eam 20 anos.(Luiz Caversan - Folha de S\u00e3o Paulo, 28.11.98)","id":123415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pa\u00eds do futuro<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRio de Janeiro - Lembra-se de quando o Brasil era o pa\u00eds do futuro?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPrimeiro foi um gigante adormecido (\"em ber\u00e7o espl\u00eandido\"), que um dia iria acordar e botar pra quebrar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois tornou-se o pa\u00eds do futuro, um futuro de riqueza, justi\u00e7a social e bem-aventuran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEram tempos, aqueles, de postergar tudo o que n\u00e3o podia ser realizado no presente. A dureza do regime militar deixava poucas brechas para que se ousasse fazer alguma coisa que n\u00e3o fosse aquilo j\u00e1 previsto, planejado, ordenado pelos generais no poder.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 restava ent\u00e3o aguardar o futuro, que nunca chegava (mais uma vez vale lembrar: foram 21 anos de regime autorit\u00e1rio).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO pior \u00e9 que, mesmo depois de redemocratizado o pa\u00eds, a coisa continuou e continua meio encalacrada, com muitos sonhos tendo de ser adiados a cada dia, a cada nova dificuldade. Com a globaliza\u00e7\u00e3o, temos que encarar (e temer) at\u00e9 as crises que ocorrem do outro lado do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTodavia h\u00e1 que se aguardar o futuro com otimismo, e alguma raz\u00e3o para isso existe.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDados de uma pesquisa elaborada pela Secretaria de Planejamento do governo de S\u00e3o Paulo revelam que o Brasil chegar\u00e1 ao pr\u00f3ximo s\u00e9culo, que est\u00e1 logo ali na esquina, com o maior contingente de jovens de sua hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConforme os dados da pesquisa, somente na faixa dos 20 aos 24 anos ser\u00e3o quase 16 milh\u00f5es de indiv\u00edduos no ano 2000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com esses dados, o usual seria prever o agravamento da situa\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, j\u00e1 t\u00e3o dif\u00edcil para essa faixa de idade, e de problemas como a criminalidade em geral e o tr\u00e1fico e o uso de drogas em particular.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas por que n\u00e3o inverter a m\u00e3o e acreditar, ainda que for\u00e7ando um pouco a barra, que essa massa de novas cabe\u00e7as pensantes simboliza a chegada do tal futuro? Quem sabe sair\u00e1 do ac\u00famulo de energia renovada dessa gera\u00e7\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o de problemas que apenas se perpetuaram no fracasso das anteriores?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNada mal come\u00e7ar um mil\u00eanio novinho em folha com o vi\u00e7o, a ousadia e o otimismo dos que t\u00eam 20 anos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Luiz Caversan - Folha de S\u00e3o Paulo, 28.11.98)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na limpeza rotineira de pisos de m\u00e1rmore, \u00e9 correto:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154008,"hashId":"fbfe75b4ba86a8b933949c3140211dc6","enunciado":"<p align=justify>Na limpeza rotineira de pisos de m\u00e1rmore, \u00e9 correto:<\/p>","resposta":679996,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar \u00e1gua sanit\u00e1ria;","id":679993,"corpo":"<p align=justify>utilizar \u00e1gua sanit\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar pasta sapon\u00e1cea;","id":679994,"corpo":"<p align=justify>aplicar pasta sapon\u00e1cea;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limpar com \u00e1cido muri\u00e1tico;","id":679995,"corpo":"<p align=justify>limpar com \u00e1cido muri\u00e1tico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar com sab\u00e3o neutro.","id":679996,"corpo":"<p align=justify>lavar com sab\u00e3o neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passar palha de a\u00e7o.","id":679997,"corpo":"<p align=justify>passar palha de a\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios de limpeza, a alternativa que relata um procedimento INCORRETO \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154020,"hashId":"4533a22b1eedfae80fa6cf63a5cca403","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios de limpeza, a alternativa que relata um procedimento INCORRETO \u00e9:<\/p>","resposta":680042,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baldes devem ser colocados virados para baixo para secar, ap\u00f3s serem lavados;","id":680039,"corpo":"<p align=justify>baldes devem ser colocados virados para baixo para secar, ap\u00f3s serem lavados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vassouras que foram limpas ap\u00f3s o uso tem sua durabilidade aumentada;","id":680040,"corpo":"<p align=justify>vassouras que foram limpas ap\u00f3s o uso tem sua durabilidade aumentada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as bases dos mops normalmente podem e devem ser retiradas para lavar em detergente neutro;","id":680041,"corpo":"<p align=justify>as bases dos mops normalmente podem e devem ser retiradas para lavar em detergente neutro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os panos de remo\u00e7\u00e3o de p\u00f3 e limpeza do banheiro devem ser colocados juntos no balde com \u00e1gua antes de serem lavados;","id":680042,"corpo":"<p align=justify>os panos de remo\u00e7\u00e3o de p\u00f3 e limpeza do banheiro devem ser colocados juntos no balde com \u00e1gua antes de serem lavados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as p\u00e1s de lixo devem ser lavadas ap\u00f3s o uso e postas para escorrer.","id":680043,"corpo":"<p align=justify>todas as p\u00e1s de lixo devem ser lavadas ap\u00f3s o uso e postas para escorrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade dos carrinhos de limpeza \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154025,"hashId":"b9821729f3a38edf33ab16b4b69126d2","enunciado":"A finalidade dos carrinhos de limpeza \u00e9:","resposta":680067,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transportar os agentes e utens\u00edlios de limpeza e equipamentos de pequena dimens\u00e3o;","id":680067,"corpo":"<p align=justify>transportar os agentes e utens\u00edlios de limpeza e equipamentos de pequena dimens\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar o deslocamento do funcion\u00e1rio para locais distantes a fim de fazer a limpeza;","id":680068,"corpo":"<p align=justify>evitar o deslocamento do funcion\u00e1rio para locais distantes a fim de fazer a limpeza;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encurtar a dist\u00e2ncia entre o dep\u00f3sito e a \u00e1rea a ser limpa;","id":680069,"corpo":"<p align=justify>encurtar a dist\u00e2ncia entre o dep\u00f3sito e a \u00e1rea a ser limpa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter a equipe de trabalho unida em um \u00fanico ponto;","id":680070,"corpo":"<p align=justify>manter a equipe de trabalho unida em um \u00fanico ponto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provocar a utiliza\u00e7\u00e3o de todos os agentes de limpeza.","id":680071,"corpo":"<p align=justify>provocar a utiliza\u00e7\u00e3o de todos os agentes de limpeza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/154025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 formada por:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154074,"hashId":"1255eec1e3574cb42fd9b0f2d8335311","enunciado":"<p align=justify>A Justi\u00e7a do Trabalho \u00e9 formada por:<\/p>","resposta":680306,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JCJ, TRT\u00b4s e o TST;","id":680306,"corpo":"<p align=justify>JCJ, TRT\u00b4s e o TST;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JCJ, TRT\u00b4s e o STJ;","id":680307,"corpo":"<p align=justify>JCJ, TRT\u00b4s e o STJ;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"JCJ, TJ e TST;","id":680308,"corpo":"<p align=justify>JCJ, TJ e TST;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JCJ, TJ e STM;","id":680309,"corpo":"<p align=justify>JCJ, TJ e STM;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"JCJ, TST e TRE.","id":680310,"corpo":"<p align=justify>JCJ, TST e TRE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/154074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perante o Supremo Tribunal Federal, representam o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196964,"hashId":"86e037a0a147554f0b8d2ccccd41f43c","enunciado":"<p align=justify>Perante o Supremo Tribunal Federal, representam o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o\r\n<\/p>","resposta":823076,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Procurador-Geral da Justi\u00e7a do Trabalho, alternadamente ","id":823075,"corpo":"<p align=justify>o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Procurador-Geral da Justi\u00e7a do Trabalho, alternadamente\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Vice Procurador-Geral da Rep\u00fablica, auxiliados por membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal ","id":823076,"corpo":"<p align=justify>o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Vice Procurador-Geral da Rep\u00fablica, auxiliados por membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e os demais Procuradores-Gerais do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ","id":823077,"corpo":"<p align=justify>o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e os demais Procuradores-Gerais do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e seu substituto legal, ouvido o Conselho de Assessoramento Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ","id":823078,"corpo":"<p align=justify>o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e seu substituto legal, ouvido o Conselho de Assessoramento Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Procurador-Geral da Fazenda Nacional ","id":823079,"corpo":"<p align=justify>o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Procurador-Geral da Fazenda Nacional\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406663,"slug":"direito-processual-penal-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-penal\/196964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cooperativas, como empresas que n\u00e3o distribuem lucros, ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196969,"hashId":"bb9856007cce7cf3b80576a040c366f4","enunciado":"<p align=justify>As cooperativas, como empresas que n\u00e3o distribuem lucros,\r\n<\/p>","resposta":823103,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ","id":823100,"corpo":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a pagamento de tributos em geral ","id":823101,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a pagamento de tributos em geral\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o obrigadas a manter registro de empregados ","id":823102,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e3o obrigadas a manter registro de empregados\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem manter sistema cont\u00e1bil de suas opera\u00e7\u00f5es ","id":823103,"corpo":"devem manter sistema cont\u00e1bil de suas opera\u00e7\u00f5es\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ficam proibidas de fazer adiantamentos aos cooperados ","id":823104,"corpo":"<p align=justify>ficam proibidas de fazer adiantamentos aos cooperados\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/196969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 compet\u00eancia dos diversos setores envolvidos no processo de comercializa\u00e7\u00e3o, registro, uso e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348773,"hashId":"1fe019401f60ff43d7a17c85fbb0bb7c","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 compet\u00eancia dos diversos setores envolvidos no processo de comercializa\u00e7\u00e3o, registro, uso e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":1238668,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete ao fabricante orientar as empresas quanto ao uso do EPI ","id":1238668,"corpo":"<p align=justify>compete ao fabricante orientar as empresas quanto ao uso do EPI\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete ao Minist\u00e9rio do Trabalho e da Administra\u00e7\u00e3o (MTA) fiscalizar a qualidade do EPI ","id":1238669,"corpo":"<p align=justify>compete ao Minist\u00e9rio do Trabalho e da Administra\u00e7\u00e3o (MTA) fiscalizar a qualidade do EPI\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 DRT fiscalizar o uso adequado do EPI ","id":1238670,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 DRT fiscalizar o uso adequado do EPI\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho a recomenda\u00e7\u00e3o, ao empregador, do EPI adequado ao risco existente em determinada atividade ","id":1238671,"corpo":"<p align=justify>compete ao Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho a recomenda\u00e7\u00e3o, ao empregador, do EPI adequado ao risco existente em determinada atividade\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 empresa a compra e a disponibiliza\u00e7\u00e3o ao trabalhador do EPI adequado ao risco e em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o ","id":1238672,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 empresa a compra e a disponibiliza\u00e7\u00e3o ao trabalhador do EPI adequado ao risco e em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/348773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho - \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348774,"hashId":"2d583f5279a8c23305af90a6d296daa2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho - \u00e9 incorreto afirmar:\r\n<\/p>","resposta":1238676,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 exigido, no conjunto de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, um lavat\u00f3rio e um chuveiro para cada 10 (dez) trabalhadores nas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres ","id":1238673,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 exigido, no conjunto de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, um lavat\u00f3rio e um chuveiro para cada 10 (dez) trabalhadores nas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos estabelecimentos em que trabalham mais de 300 (trezentos) oper\u00e1rios, \u00e9 obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de refeit\u00f3rio, instalado em local apropriado, n\u00e3o se comunicando diretamente com os locais de trabalho, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e locais insalubres e perigosos ","id":1238674,"corpo":"<p align=justify>nos estabelecimentos em que trabalham mais de 300 (trezentos) oper\u00e1rios, \u00e9 obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de refeit\u00f3rio, instalado em local apropriado, n\u00e3o se comunicando diretamente com os locais de trabalho, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e locais insalubres e perigosos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os vesti\u00e1rios dever\u00e3o ser dimensionados em fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m\u00b2 (um e meio metros quadrados) para cada trabalhador, sendo vedada a sua utiliza\u00e7\u00e3o para quaisquer outros fins, ainda que em car\u00e1ter provis\u00f3rio ","id":1238675,"corpo":"<p align=justify>os vesti\u00e1rios dever\u00e3o ser dimensionados em fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m\u00b2 (um e meio metros quadrados) para cada trabalhador, sendo vedada a sua utiliza\u00e7\u00e3o para quaisquer outros fins, ainda que em car\u00e1ter provis\u00f3rio\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capacidade m\u00e1xima de cada dormit\u00f3rio ser\u00e1 de 100 (cem) oper\u00e1rios, com a previs\u00e3o de uma \u00e1rea m\u00ednima de 3,0 m\u00b2 (tr\u00eas metros quadrados) para cada trabalhador ","id":1238676,"corpo":"<p align=justify>a capacidade m\u00e1xima de cada dormit\u00f3rio ser\u00e1 de 100 (cem) oper\u00e1rios, com a previs\u00e3o de uma \u00e1rea m\u00ednima de 3,0 m\u00b2 (tr\u00eas metros quadrados) para cada trabalhador\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o volume do reservat\u00f3rio de \u00e1gua dever\u00e1 prever 60 (sessenta) litros di\u00e1rios de \u00e1gua por trabalhador, para o consumo nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, e contar com reserva para combate a inc\u00eandio ","id":1238677,"corpo":"<p align=justify>o volume do reservat\u00f3rio de \u00e1gua dever\u00e1 prever 60 (sessenta) litros di\u00e1rios de \u00e1gua por trabalhador, para o consumo nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, e contar com reserva para combate a inc\u00eandio\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o aos Limites de Toler\u00e2ncia para poeiras minerais, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348781,"hashId":"694b91af2545b025a64498c4a6535255","enunciado":"<p align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o aos Limites de Toler\u00e2ncia para poeiras minerais, \u00e9 incorreto afirmar:\r\n<\/p>","resposta":1238710,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de asbesto do grupo anfib\u00f3lio ","id":1238708,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de asbesto do grupo anfib\u00f3lio\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empregador dever\u00e1 realizar a avalia\u00e7\u00e3o ambiental da presen\u00e7a de poeira de asbesto, nos locais de trabalho, em intervalos de tempo n\u00e3o superiores a 6 (seis) meses ","id":1238709,"corpo":"<p align=justify>o empregador dever\u00e1 realizar a avalia\u00e7\u00e3o ambiental da presen\u00e7a de poeira de asbesto, nos locais de trabalho, em intervalos de tempo n\u00e3o superiores a 6 (seis) meses\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os registros das avalia\u00e7\u00f5es ambientais de poeira de asbesto, nos locais de trabalho, dever\u00e3o ser mantidos por um per\u00edodo n\u00e3o inferior a 10 (dez) anos ","id":1238710,"corpo":"<p align=justify>os registros das avalia\u00e7\u00f5es ambientais de poeira de asbesto, nos locais de trabalho, dever\u00e3o ser mantidos por um per\u00edodo n\u00e3o inferior a 10 (dez) anos\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limite de Toler\u00e2ncia para fibras respir\u00e1veis de asbesto crisolita \u00e9 de 2,0 fibras\/cm\u00b3","id":1238711,"corpo":"<P align=justify>Limite de Toler\u00e2ncia para fibras respir\u00e1veis de asbesto crisolita \u00e9 de 2,0 fibras\/cm\u00b3<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empregador est\u00e1 obrigado a afixar o resultado das avalia\u00e7\u00f5es ambientais, em quadro de avisos pr\u00f3prio, para conhecimento dos trabalhadores ","id":1238712,"corpo":"<p align=justify>o empregador est\u00e1 obrigado a afixar o resultado das avalia\u00e7\u00f5es ambientais, em quadro de avisos pr\u00f3prio, para conhecimento dos trabalhadores\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 22 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional na Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 22 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional na Minera\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397939,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-22-seguranca-e-saude-ocupacional-na-mineracao"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR 15, Anexo N0 13, indique a atividade e\/ou opera\u00e7\u00e3o envolvendo agentes qu\u00edmicos, a qual, em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho, \u00e9 classificada como de grau de insalubridade m\u00e1xima.","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348783,"hashId":"e70030d3e29c98292089a2d5f7f531c1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora NR 15, Anexo N0 13, indique a atividade e\/ou opera\u00e7\u00e3o envolvendo agentes qu\u00edmicos, a qual, em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho, \u00e9 classificada como de grau de insalubridade m\u00e1xima.<\/p>","resposta":1238721,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pintura a pistola ou manual com pigmentos de compostos de chumbo ao ar livre. ","id":1238718,"corpo":"<p align=justify>Pintura a pistola ou manual com pigmentos de compostos de chumbo ao ar livre.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emprego de pesticidas organoclorados (DDT, DDD, BHC). ","id":1238719,"corpo":"<p align=justify>Emprego de pesticidas organoclorados (DDT, DDD, BHC).\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emprego de pesticidas organofosforados. ","id":1238720,"corpo":"<p align=justify>Emprego de pesticidas organofosforados.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pintura a pistola com esmaltes, tintas, vernizes e solventes contendo hidrocarbonetos arom\u00e1ticos. ","id":1238721,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Pintura a pistola com esmaltes, tintas, vernizes e solventes contendo hidrocarbonetos arom\u00e1ticos.\r\n<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pintura manual (pincel, rolo e escova) com pigmentos de compostos de ars\u00eanico em recintos limitados ou fechados. ","id":1238722,"corpo":"<p align=justify>Pintura manual (pincel, rolo e escova) com pigmentos de compostos de ars\u00eanico em recintos limitados ou fechados.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa Intersecretarial n0 8, de 15 de maio de 1995, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348787,"hashId":"aed0581127e02059fd62bde4db0d7aec","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa Intersecretarial n0 8, de 15 de maio de 1995, \u00e9 incorreto afirmar:\r\n<\/p>","resposta":1238739,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o dos Agentes de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho &#8211; AIT &#8211; nas respectivas zonas de inspe\u00e7\u00e3o obedecer\u00e1 ao sistema de rod\u00edzio, efetuado em sorteio p\u00fablico, especificadamente para cada categoria ","id":1238738,"corpo":"<p align=justify>a distribui\u00e7\u00e3o dos Agentes de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho &#8211; AIT &#8211; nas respectivas zonas de inspe\u00e7\u00e3o obedecer\u00e1 ao sistema de rod\u00edzio, efetuado em sorteio p\u00fablico, especificadamente para cada categoria\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perman\u00eancia dos Agentes de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho &#8211; AIT &#8211; nas diferentes zonas de inspe\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o prazo de tr\u00eas meses, sendo permitida apenas uma recondu\u00e7\u00e3o para a mesma zona, no per\u00edodo seguinte ","id":1238739,"corpo":"<p align=justify>a perman\u00eancia dos Agentes de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho &#8211; AIT &#8211; nas diferentes zonas de inspe\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o prazo de tr\u00eas meses, sendo permitida apenas uma recondu\u00e7\u00e3o para a mesma zona, no per\u00edodo seguinte\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o por den\u00fancia \u00e9 originada de Ordem de Servi\u00e7o - OS - originada de den\u00fancia que, pela urg\u00eancia, demanda execu\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, podendo ser desenvolvida individualmente ou em grupo ","id":1238740,"corpo":"<p align=justify>a atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o por den\u00fancia \u00e9 originada de Ordem de Servi\u00e7o - OS - originada de den\u00fancia que, pela urg\u00eancia, demanda execu\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria, podendo ser desenvolvida individualmente ou em grupo\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 resultante de programa especial de fiscaliza\u00e7\u00e3o, sendo realizada atrav\u00e9s de sistema de Notifica\u00e7\u00f5es para a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos nas Delegacias Regionais do Trabalho &#8211; DRT ","id":1238741,"corpo":"<p align=justify>a atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 resultante de programa especial de fiscaliza\u00e7\u00e3o, sendo realizada atrav\u00e9s de sistema de Notifica\u00e7\u00f5es para a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos nas Delegacias Regionais do Trabalho &#8211; DRT\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o plant\u00e3o \u00e9 considerado uma Atividade de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho interna destinada \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, homologa\u00e7\u00e3o de rescis\u00f5es contratuais e instru\u00e7\u00e3o de processo de anota\u00e7\u00e3o de Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social &#8211; CTPS ","id":1238742,"corpo":"<p align=justify>o plant\u00e3o \u00e9 considerado uma Atividade de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho interna destinada \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico, homologa\u00e7\u00e3o de rescis\u00f5es contratuais e instru\u00e7\u00e3o de processo de anota\u00e7\u00e3o de Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social &#8211; CTPS\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Conven\u00e7\u00e3o n0 81 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, de 19 de junho de 1947, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348788,"hashId":"1b587ef9dff9b65d3cde4f90a6048ce9","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Conven\u00e7\u00e3o n0 81 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, de 19 de junho de 1947, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":1238745,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade competente dever\u00e1 adotar as medidas necess\u00e1rias para reembolsar aos inspetores do trabalho todo gasto imprevisto e qualquer gasto de transporte que se fa\u00e7a necess\u00e1rio para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es ","id":1238743,"corpo":"<p align=justify>a autoridade competente dever\u00e1 adotar as medidas necess\u00e1rias para reembolsar aos inspetores do trabalho todo gasto imprevisto e qualquer gasto de transporte que se fa\u00e7a necess\u00e1rio para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os inspetores do trabalho que apresentarem devidamente sua identidade funcional est\u00e3o autorizados a entrar livremente e sem pr\u00e9via notifica\u00e7\u00e3o, a qualquer hora do dia ou da noite, em qualquer estabelecimento sujeito a inspe\u00e7\u00e3o ","id":1238744,"corpo":"<p align=justify>os inspetores do trabalho que apresentarem devidamente sua identidade funcional est\u00e3o autorizados a entrar livremente e sem pr\u00e9via notifica\u00e7\u00e3o, a qualquer hora do dia ou da noite, em qualquer estabelecimento sujeito a inspe\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os inspetores do trabalho est\u00e3o obrigados a apresentar \u00e0 autoridade central de inspe\u00e7\u00e3o informes peri\u00f3dicos sobre os resultados de suas atividades, com a freq\u00fc\u00eancia que a autoridade central determinar, em intervalos que n\u00e3o excedam 6 (seis) meses ","id":1238745,"corpo":"<p align=justify>os inspetores do trabalho est\u00e3o obrigados a apresentar \u00e0 autoridade central de inspe\u00e7\u00e3o informes peri\u00f3dicos sobre os resultados de suas atividades, com a freq\u00fc\u00eancia que a autoridade central determinar, em intervalos que n\u00e3o excedam 6 (seis) meses\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser notificadas \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o do trabalho, nos casos e na forma que determinar a legisla\u00e7\u00e3o nacional, os acidentes do trabalho e os casos de doen\u00e7as profissionais ","id":1238746,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser notificadas \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o do trabalho, nos casos e na forma que determinar a legisla\u00e7\u00e3o nacional, os acidentes do trabalho e os casos de doen\u00e7as profissionais\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o nacional dever\u00e1 prever san\u00e7\u00f5es adequadas, as quais dever\u00e3o ser efetivamente aplicadas nos casos de viola\u00e7\u00e3o dos dispositivos legais referentes \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o do trabalho ","id":1238747,"corpo":"<p align=justify>a legisla\u00e7\u00e3o nacional dever\u00e1 prever san\u00e7\u00f5es adequadas, as quais dever\u00e3o ser efetivamente aplicadas nos casos de viola\u00e7\u00e3o dos dispositivos legais referentes \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o do trabalho\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Trabalho - OIT","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398775,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-convencoes-da-organizacao-mundial-do-trabalho-oit"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui processo industrial \/ subst\u00e2ncia qu\u00edmica com evid\u00eancias epidemiol\u00f3gicas de potencial cancer\u00edgeno para os seres humanos e classificada pela Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa em C\u00e2ncer (IARC) como ","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348811,"hashId":"24d9b5c52aaef845b939567d3324be52","enunciado":"N\u00e3o constitui processo industrial \/ subst\u00e2ncia qu\u00edmica com evid\u00eancias epidemiol\u00f3gicas de potencial cancer\u00edgeno para os seres humanos e classificada pela Ag\u00eancia Internacional de Pesquisa em C\u00e2ncer (IARC) como ","resposta":1238859,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inseticidas (ars\u00eanicos e compostos) ","id":1238858,"corpo":"<p align=justify>Inseticidas (ars\u00eanicos e compostos)\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ind\u00fastria gr\u00e1fica (\u00e1lcool isoprop\u00edlico) ","id":1238859,"corpo":"<p align=justify>Ind\u00fastria gr\u00e1fica (\u00e1lcool isoprop\u00edlico)\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refinaria e purifica\u00e7\u00e3o do n\u00edquel ","id":1238860,"corpo":"<p align=justify>Refinaria e purifica\u00e7\u00e3o do n\u00edquel\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minera\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea de hematita (exposi\u00e7\u00e3o ao rad\u00f4nio) ","id":1238861,"corpo":"<p align=justify>Minera\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea de hematita (exposi\u00e7\u00e3o ao rad\u00f4nio)\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manufatura de m\u00f3veis (poeira da madeira) ","id":1238862,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Manufatura de m\u00f3veis (poeira da madeira)\r\n<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos do ru\u00eddo sobre o organismo humano podem apresentar-se em v\u00e1rios n\u00edveis, causando quadros patol\u00f3gicos diferenciados. Sobre esses quadros \u00e9 incorreto afirmar que a (o)","provas":[{"id":4626,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":4756},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":348812,"hashId":"30cd68550f64aa921870cced3481f74a","enunciado":"<p align=justify>Os efeitos do ru\u00eddo sobre o organismo humano podem apresentar-se em v\u00e1rios n\u00edveis, causando quadros patol\u00f3gicos diferenciados. Sobre esses quadros \u00e9 incorreto afirmar que a (o)<\/p>","resposta":1238866,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda Auditiva Induzida pelo Ru\u00eddo (PAIR) \u00e9 conhecida por disacusia, hipoacusia ou surdez ocupacional ","id":1238863,"corpo":"<p align=justify>Perda Auditiva Induzida pelo Ru\u00eddo (PAIR) \u00e9 conhecida por disacusia, hipoacusia ou surdez ocupacional\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trauma ac\u00fastico \u00e9, normalmente, resultado de exposi\u00e7\u00e3o \u00fanica com perda auditiva s\u00fabita. ","id":1238864,"corpo":"<p align=justify>trauma ac\u00fastico \u00e9, normalmente, resultado de exposi\u00e7\u00e3o \u00fanica com perda auditiva s\u00fabita.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a tempor\u00e1ria do limiar auditivo \u00e9 dependente da suscetibilidade individual, do tempo de exposi\u00e7\u00e3o, da intensidade e da freq\u00fc\u00eancia do ru\u00eddo ","id":1238865,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7a tempor\u00e1ria do limiar auditivo \u00e9 dependente da suscetibilidade individual, do tempo de exposi\u00e7\u00e3o, da intensidade e da freq\u00fc\u00eancia do ru\u00eddo\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PAIR corresponde a toda altera\u00e7\u00e3o do limiar auditivo que supere o valor de 40 dB, desde que o trabalhador apresente hist\u00f3ria ocupacional e tra\u00e7ado audiom\u00e9trico compat\u00edvel ","id":1238866,"corpo":"<p align=justify>PAIR corresponde a toda altera\u00e7\u00e3o do limiar auditivo que supere o valor de 40 dB, desde que o trabalhador apresente hist\u00f3ria ocupacional e tra\u00e7ado audiom\u00e9trico compat\u00edvel\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perda Auditiva Induzida pelo Ru\u00eddo (PAIR) geralmente inicia-se nas c\u00e9lulas ciliadas do ouvido, associadas \u00e0 percep\u00e7\u00e3o entre 2.000 e 8.000 Hz ","id":1238867,"corpo":"<p align=justify>Perda Auditiva Induzida pelo Ru\u00eddo (PAIR) geralmente inicia-se nas c\u00e9lulas ciliadas do ouvido, associadas \u00e0 percep\u00e7\u00e3o entre 2.000 e 8.000 Hz\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/348812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o corresponde ao conte\u00fado do texto abaixo. &quot;A experi\u00eancia cl\u00ednica nos ensina que, fundamentadamente, o sujeito, em sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, espera que a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho lhe ofere\u00e7a uma possibilidade de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o, como se diz com tanta freq\u00fc\u00eancia, que ela lhe oferece unicamente uma retribui\u00e7\u00e3o. Por tr\u00e1s dessa expectativa de poder fornecer uma contribui\u00e7\u00e3o no campo do trabalho, h\u00e1 sem d\u00favida uma busca de identidade.&quot; (C. Defours, 1993) ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":197280,"hashId":"70d508d03d00ae4fc65fffa35ff9af4d","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que <U>n\u00e3o<\/U> corresponde ao conte\u00fado do texto abaixo. <\/P>&quot;A experi\u00eancia cl\u00ednica nos ensina que, fundamentadamente, o sujeito, em sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, espera que a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho lhe ofere\u00e7a uma possibilidade de contribui\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o, como se diz com tanta freq\u00fc\u00eancia, que ela lhe oferece unicamente uma retribui\u00e7\u00e3o. Por tr\u00e1s dessa expectativa de poder fornecer uma contribui\u00e7\u00e3o no campo do trabalho, h\u00e1 sem d\u00favida uma busca de identidade.&quot;\r\n<P><\/P>(C. Defours, 1993)\r\n<P><\/P>","resposta":823787,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A expectativa de contribui\u00e7\u00e3o no trabalho exige certos fatores como o de confian\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. ","id":823785,"corpo":"<p align=justify>A expectativa de contribui\u00e7\u00e3o no trabalho exige certos fatores como o de confian\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o da &quot;contribui\u00e7\u00e3o&quot; exige que se diminua a coer\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre os trabalhadores. ","id":823786,"corpo":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o da &quot;contribui\u00e7\u00e3o&quot; exige que se diminua a coer\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre os trabalhadores.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma excelente retribui\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para se situar no interior do mundo do trabalho. ","id":823787,"corpo":"<p align=justify>Uma excelente retribui\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para se situar no interior do mundo do trabalho.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio da criatividade tem a ver com a esfera do sofrimento e permite a constru\u00e7\u00e3o de identidade no trabalho, aliviando tamb\u00e9m o sofrimento. ","id":823788,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio da criatividade tem a ver com a esfera do sofrimento e permite a constru\u00e7\u00e3o de identidade no trabalho, aliviando tamb\u00e9m o sofrimento.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o no trabalho exige que seja convocada a intelig\u00eancia pr\u00e1tica e a mobiliza\u00e7\u00e3o do corpo. ","id":823789,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o no trabalho exige que seja convocada a intelig\u00eancia pr\u00e1tica e a mobiliza\u00e7\u00e3o do corpo.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/197280","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica reflex\u00e3o falsa entre as cinco op\u00e7\u00f5es apresentadas a partir do texto abaixo. O irrompimento do movimento grevista em 1978, por meio do sindicato dos metal\u00fargicos do ABC paulista, imp\u00f5e uma nova fase na a\u00e7\u00e3o sindical em todo o pa\u00eds. O termo \"novo sindicalismo\" passou a ser utilizado como express\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos sindicatos identificados com lutas mais amplas como o fim da ditadura militar, a a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica contra as pol\u00edticas econ\u00f4micas recessivas e de arrocho salarial, o apelo \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva e \u00e0 greve.\n(C. E. B. Oliveira e L.Mattoso, 1996)\n","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":197281,"hashId":"4a02ec19275e5d424379152d07203ad8","enunciado":"Assinale a \u00fanica reflex\u00e3o <U>falsa<\/U> entre as cinco op\u00e7\u00f5es apresentadas a partir do texto abaixo. <\/P>O irrompimento do movimento grevista em 1978, por meio do sindicato dos metal\u00fargicos do ABC paulista, imp\u00f5e uma nova fase na a\u00e7\u00e3o sindical em todo o pa\u00eds. O termo \"novo sindicalismo\" passou a ser utilizado como express\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos sindicatos identificados com lutas mais amplas como o fim da ditadura militar, a a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica contra as pol\u00edticas econ\u00f4micas recessivas e de arrocho salarial, o apelo \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva e \u00e0 greve.\n<P><\/P>(C. E. B. Oliveira e L.Mattoso, 1996)\n<P><\/P>","resposta":823791,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento grevista de 1978 se coloca no bojo de um conjunto de movimentos sociais que eclodiram no Brasil durante aquela d\u00e9cada e fez, a partir de ent\u00e3o, aparecer um ato renovado na cena pol\u00edtica do pa\u00eds. ","id":823790,"corpo":"<p align=justify>O movimento grevista de 1978 se coloca no bojo de um conjunto de movimentos sociais que eclodiram no Brasil durante aquela d\u00e9cada e fez, a partir de ent\u00e3o, aparecer um ato renovado na cena pol\u00edtica do pa\u00eds.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir do aparecimento do novo sindicalismo no Brasil, a pol\u00edtica salarial passou a ser definida levando em conta as varia\u00e7\u00f5es no PIB, terminando assim o arrocho salarial. ","id":823791,"corpo":"<p align=justify>A partir do aparecimento do novo sindicalismo no Brasil, a pol\u00edtica salarial passou a ser definida levando em conta as varia\u00e7\u00f5es no PIB, terminando assim o arrocho salarial.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica econ\u00f4mica em vigor no pa\u00eds, a partir do momento em que eclodem as greves do ABC paulista, passa a considerar as propostas apresentadas durante o movimento, modificando assim parte de suas prioridades. ","id":823792,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica econ\u00f4mica em vigor no pa\u00eds, a partir do momento em que eclodem as greves do ABC paulista, passa a considerar as propostas apresentadas durante o movimento, modificando assim parte de suas prioridades.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cultura do diss\u00eddio coletivo que caracterizava a forma de atua\u00e7\u00e3o sindical no per\u00edodo anterior aos anos 70 foi, de certa forma, alterada pela ampla pr\u00e1tica da negocia\u00e7\u00e3o coletiva. ","id":823793,"corpo":"<p align=justify>A cultura do diss\u00eddio coletivo que caracterizava a forma de atua\u00e7\u00e3o sindical no per\u00edodo anterior aos anos 70 foi, de certa forma, alterada pela ampla pr\u00e1tica da negocia\u00e7\u00e3o coletiva.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o novo sindicalismo pode-se afirmar que ocorreram mudan\u00e7as na articula\u00e7\u00e3o dos setores estatais, empresariais e trabalhistas. ","id":823794,"corpo":"<p align=justify>Com o novo sindicalismo pode-se afirmar que ocorreram mudan\u00e7as na articula\u00e7\u00e3o dos setores estatais, empresariais e trabalhistas.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais no Brasil","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413412,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais-no-brasil"},{"nome_clean":"Sindicalismo brasileiro","oab":false,"nome":"Sindicalismo brasileiro","pai":413412,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413413,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sindicalismo-brasileiro"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/197281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o segmento do texto seguinte que cont\u00e9m erro de estrutura\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica ou de pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196732,"hashId":"4c7ca1e1c02e7f6f741064eea033ad2e","enunciado":"<p align=justify>Indique o segmento do texto seguinte que cont\u00e9m erro de estrutura\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica ou de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":821916,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 aconteceu uma vez: da Mata Atl\u00e2ntica, que cobria a costa brasileira do Rio Grande do Sul at\u00e9 o Cear\u00e1, s\u00f3 restam hoje entre 5% a 8%, na estimativa mais otimista.","id":821915,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 aconteceu uma vez: da Mata Atl\u00e2ntica, que cobria a costa brasileira do Rio Grande do Sul at\u00e9 o Cear\u00e1, s\u00f3 restam hoje entre 5% a 8%, na estimativa mais otimista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distante dos centros mais desenvolvidos, a Floresta Amaz\u00f4nica permaneceu quase intocada at\u00e9 a trinta anos. Nas tr\u00eas \u00faltimas d\u00e9cadas, suas \u00e1rvores sofreram mais baixas do que nos quatro s\u00e9culos anteriores.","id":821916,"corpo":"<p align=justify>Distante dos centros mais desenvolvidos, a Floresta Amaz\u00f4nica permaneceu quase intocada at\u00e9 a trinta anos. Nas tr\u00eas \u00faltimas d\u00e9cadas, suas \u00e1rvores sofreram mais baixas do que nos quatro s\u00e9culos anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 um caso perdido. A Amaz\u00f4nia ainda est\u00e1 sob ocupa\u00e7\u00e3o humana das mais ralas e h\u00e1 regi\u00f5es com a dimens\u00e3o de pa\u00edses europeus que continuam intactas.","id":821917,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 um caso perdido. A Amaz\u00f4nia ainda est\u00e1 sob ocupa\u00e7\u00e3o humana das mais ralas e h\u00e1 regi\u00f5es com a dimens\u00e3o de pa\u00edses europeus que continuam intactas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda se pode viajar dez horas no Rio Negro, um dos maiores da Amaz\u00f4nia, sem cruzar com mais de quatro ou cinco barcos e sem ver movimenta\u00e7\u00e3o nas margens, a n\u00e3o ser por uma d\u00fazia de casebres solit\u00e1rios.","id":821918,"corpo":"<p align=justify>Ainda se pode viajar dez horas no Rio Negro, um dos maiores da Amaz\u00f4nia, sem cruzar com mais de quatro ou cinco barcos e sem ver movimenta\u00e7\u00e3o nas margens, a n\u00e3o ser por uma d\u00fazia de casebres solit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mas em regi\u00f5es economicamente mais atraentes, lugares que j\u00e1 s\u00e3o ocupados por vilarejos e cidades, o ataque \u00e0 floresta \u00e9 brutal. (Baseado em Tales Alvarenga, Veja - Amaz\u00f4nia, 24\/12\/1997)","id":821919,"corpo":"<P align=justify>Mas em regi\u00f5es economicamente mais atraentes, lugares que j\u00e1 s\u00e3o ocupados por vilarejos e cidades, o ataque \u00e0 floresta \u00e9 brutal.<\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA&quot;><EM>(Baseado em Tales Alvarenga, Veja - Amaz\u00f4nia, 24\/12\/1997)<\/EM><\/SPAN><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira expedi\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e0(A) Amaz\u00f4nia foi feita em 1638 por George Marcgrave, um naturalista alem\u00e3o. At\u00e9 o final do s\u00e9culo XVII, o que se procuravam(B) eram animais ex\u00f3ticos, dentro da \u00f3tica do &quot;estranho mundo novo&quot;: peixe que d\u00e1 choque, aranhas gigantes, mam\u00edferos que vivem submersos nos rios. Nos s\u00e9culos seguintes, o objetivo passou a ser a coleta do maior n\u00famero poss\u00edvel de bichos de diferentes esp\u00e9cies. At\u00e9 os anos 40, os museus estrangeiros pagavam coletores profissionais(C) para levar esp\u00e9cimes(D) da fauna e flora nacionais(E) para suas cole\u00e7\u00f5es. O Brasil s\u00f3 assumiu a pesquisa cient\u00edfica na Amaz\u00f4nia h\u00e1 poucas d\u00e9cadas. Agora, a id\u00e9ia \u00e9 conhecer para preservar. (Baseado em Fl\u00e1via Varella, Veja - Amaz\u00f4nia, 24\/12\/1997)","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196741,"hashId":"9f550ccd9d4cd7f57fb34188404ef6c6","enunciado":"<P align=justify>A primeira expedi\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <U>\u00e0<\/U>(A) Amaz\u00f4nia foi feita em 1638 por George Marcgrave, um naturalista alem\u00e3o. At\u00e9 o final do s\u00e9culo XVII, o que<U> se procuravam<\/U>(B) eram animais ex\u00f3ticos, dentro da \u00f3tica do &quot;estranho mundo novo&quot;: peixe que d\u00e1 choque, aranhas gigantes, mam\u00edferos que vivem submersos nos rios. Nos s\u00e9culos seguintes, o objetivo passou a ser a coleta do maior n\u00famero poss\u00edvel de bichos de diferentes esp\u00e9cies. At\u00e9 os anos 40, os museus estrangeiros <U>pagavam coletores profissionais<\/U>(C) para levar <U>esp\u00e9cimes<\/U>(D) da fauna e flora <U>nacionais<\/U>(E) para suas cole\u00e7\u00f5es. O Brasil s\u00f3 assumiu a pesquisa cient\u00edfica na Amaz\u00f4nia h\u00e1 poucas d\u00e9cadas. Agora, a id\u00e9ia \u00e9 conhecer para preservar.<I><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;&quot;><\/SPAN><\/I><\/P>\r\n<P align=justify><I><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;&quot;>(Baseado em Fl\u00e1via Varella, Veja - Amaz\u00f4nia, 24\/12\/1997)<?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/I><\/P>","resposta":821961,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":821960,"corpo":"A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":821961,"corpo":"B","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":821962,"corpo":"C","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":821963,"corpo":"D","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E","id":821964,"corpo":"E","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 15 a 20, marque o item sublinhado que apresenta erro gramatical ou impropriedade vocabular.","id":146885,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de 15 a 20, marque o item sublinhado que apresenta <U>erro<\/U> gramatical ou impropriedade vocabular.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which of the following statements does not reflect the content of the text?","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196744,"hashId":"889c24e2881faeb2d3b7ba8fc7a39286","enunciado":"<P align=justify>Which of the following statements does <U>not<\/U> reflect the content of the text?<\/P>","resposta":821978,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The GATT members used to gather from time to time.","id":821975,"corpo":"The GATT members used to gather from time to time.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"117 countries signed a new trade agreement.","id":821976,"corpo":"117 countries signed a new trade agreement.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The World Trade Organization (WTO) used to be called GATT.","id":821977,"corpo":"<p align=justify>The World Trade Organization (WTO) used to be called GATT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A new trade agreement may be signed by 117 countries.","id":821978,"corpo":"<p align=justify>A new trade agreement may be signed by 117 countries.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reducing trade barriers was one of the main concerns of the GATT.","id":821979,"corpo":"<p align=justify>Reducing trade barriers was one of the main concerns of the GATT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/196744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The text states that government intervention ","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196746,"hashId":"cd5841651feda3f069eb97a1fe026994","enunciado":"<p align=justify>The text states that government intervention <\/p>","resposta":821987,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"has been approved of by critics on the right.","id":821985,"corpo":"has been approved of by critics on the right.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"might contribute to organise the workings of the world market.","id":821986,"corpo":"<p align=justify>might contribute to organise the workings of the world market.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"is undoubtedly criticised by the right-wing.","id":821987,"corpo":"is undoubtedly criticised by the right-wing.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"has been postponed on innumerable occasions.","id":821988,"corpo":"has been postponed on innumerable occasions.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"was not rejected by any political wing.","id":821989,"corpo":"was not rejected by any political wing.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/196746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto se afirma que","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196752,"hashId":"623c40c720356812e5fed0141b70feae","enunciado":"<p align=justify>En el texto se afirma que<\/p>","resposta":822018,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"las personas todav\u00eda compran el peri\u00f3dico por la tarde","id":822015,"corpo":"las personas todav\u00eda compran el peri\u00f3dico por la tarde","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hoy se mide el dinero como antes","id":822016,"corpo":"hoy se mide el dinero como antes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la gente s\u00f3lo iba al cine de ping\u00fcinos","id":822017,"corpo":"la gente s\u00f3lo iba al cine de ping\u00fcinos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el Domingo de Ramos se utilizaba ropa nueva","id":822018,"corpo":"el Domingo de Ramos se utilizaba ropa nueva","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"en verano no se utilizaba refrigeraci\u00f3n","id":822019,"corpo":"en verano no se utilizaba refrigeraci\u00f3n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/196752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desconto simples racional de um t\u00edtulo descontado \u00e0 taxa de 24% ao ano, tr\u00eas meses antes de seu vencimento, \u00e9 de R$ 720,00. Calcular o valor do desconto correspondente caso fosse um desconto simples comercial.","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196758,"hashId":"75197b33676ab63edd33e7658a8e99ce","enunciado":"<p align=justify>O desconto simples racional de um t\u00edtulo descontado \u00e0 taxa de 24% ao ano, tr\u00eas meses antes de seu vencimento, \u00e9 de R$ 720,00. Calcular o valor do desconto correspondente caso fosse um desconto simples comercial.<\/p>","resposta":822048,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 43,20","id":822045,"corpo":"R$ 43,20","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 676,80","id":822046,"corpo":"R$ 676,80","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 720,00","id":822047,"corpo":"R$ 720,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 763,20","id":822048,"corpo":"R$ 763,20","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 12.000,00","id":822049,"corpo":"R$ 12.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/196758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Giramuito n\u00e3o tem, em seu balan\u00e7o, valores a longo prazo nem resultados de exerc\u00edcios futuros. Ostenta um patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 420.000,00 representando 2\/3 do patri-m\u00f4nio bruto. Sabendo-se que o Capital de Giro Pr\u00f3prio da Cia. Giramuito soma o montante de R$ 90.000,00, podemos dizer com certeza que o seu Ativo Permanente tem o valor de","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196765,"hashId":"0fc2d0cbddcf62c7d0162269d7015884","enunciado":"<p align=justify>A Cia. Giramuito n\u00e3o tem, em seu balan\u00e7o, valores a longo prazo nem resultados de exerc\u00edcios futuros. Ostenta um patrim\u00f4nio l\u00edquido de R$ 420.000,00 representando 2\/3 do patri-m\u00f4nio bruto. Sabendo-se que o Capital de Giro Pr\u00f3prio da Cia. Giramuito soma o montante de R$ 90.000,00, podemos dizer com certeza que o seu Ativo Permanente tem o valor de<\/p>","resposta":822082,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 210.000,00","id":822080,"corpo":"R$ 210.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 300.000,00","id":822081,"corpo":"R$ 300.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 330.000,00","id":822082,"corpo":"R$ 330.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 420.000,00","id":822083,"corpo":"R$ 420.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 630.000,00","id":822084,"corpo":"R$ 630.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/196765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Industrial &amp; Cia. emitiu a seguinte nota fiscal de venda a prazo de um lote de produtos: 200 marretas de bater pneus, O comprador dessa mercadoria, a empresa Comercial Ltda., adota o sistema de invent\u00e1rio permanente e mandou fazer a contabiliza\u00e7\u00e3o dessa partida de compra atrav\u00e9s do seguinte lan\u00e7amento cont\u00e1bil, que est\u00e1 correto: ","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196768,"hashId":"3fae00a2a5b702f5ab35e6688dd10d1c","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A Industrial &amp; Cia. emitiu a seguinte nota fiscal de venda a prazo de um lote de produtos: 200 marretas de bater pneus, <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/130.JPG><\/P>O comprador dessa mercadoria, a empresa Comercial Ltda., adota o sistema de invent\u00e1rio permanente e mandou fazer a contabiliza\u00e7\u00e3o dessa partida de compra atrav\u00e9s do seguinte lan\u00e7amento cont\u00e1bil, que est\u00e1 correto:\r\n<P><\/P>","resposta":822097,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":822095,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/131.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":822096,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/132.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":822097,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/133.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":822098,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/134.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":822099,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/135.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/196768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe os seguintes itens de resultado da firma Espec\u00edfica S\/A: Com base na rela\u00e7\u00e3o dada acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a Receita L\u00edquida de Vendas. ","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196771,"hashId":"f2c1959d83903e3b39e9f912a70bd163","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Observe os seguintes itens de resultado da firma Espec\u00edfica S\/A:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4622\/137.JPG><\/P>Com base na rela\u00e7\u00e3o dada acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a Receita L\u00edquida de Vendas.\r\n<P><\/P>","resposta":822113,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.536,00","id":822110,"corpo":"R$ 1.536,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.641,00","id":822111,"corpo":"R$ 1.641,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.786,00","id":822112,"corpo":"R$ 1.786,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.836,00","id":822113,"corpo":"R$ 1.836,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.986,00","id":822114,"corpo":"R$ 1.986,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/196771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A firma &quot;Chis&quot; apresenta o seguinte patrim\u00f4nio l\u00edquido: Capital Social R$ 30.000,00 Reservas de Subven\u00e7\u00f5es p\/Investimento R$ 1.300,00 Reserva de \u00c1gio na Emiss\u00e3o de A\u00e7\u00f5es R$ 2.000,00 Reserva Legal R$ 2.000,00 Reservas Estatut\u00e1rias R$ 1.000,00 No exerc\u00edcio de 19X1 a empresa apurou um lucro l\u00edquido final (ap\u00f3s o Imposto de Renda e as participa\u00e7\u00f5es) no valor de R$ 76.000,00. Considerando-se as limita\u00e7\u00f5es impostas pela Lei 6.404\/76 (Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es) podemos dizer que, para constituir a Reserva Legal no referido exerc\u00edcio, essa empresa ","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196772,"hashId":"211c8b7aa8fdf2bb5ac17dc31876547e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>A firma &quot;Chis&quot; apresenta o seguinte patrim\u00f4nio l\u00edquido:<\/P>\r\n<P>Capital Social R$ 30.000,00 <\/P>\r\n<P>Reservas de Subven\u00e7\u00f5es p\/Investimento R$ 1.300,00 <\/P>\r\n<P>Reserva de \u00c1gio na Emiss\u00e3o de A\u00e7\u00f5es R$ 2.000,00 <\/P>\r\n<P>Reserva Legal R$ 2.000,00 <\/P>\r\n<P>Reservas Estatut\u00e1rias R$ 1.000,00 <\/P>\r\n<P><\/P>No exerc\u00edcio de 19X1 a empresa apurou um lucro l\u00edquido final (ap\u00f3s o Imposto de Renda e as participa\u00e7\u00f5es) no valor de R$ 76.000,00. Considerando-se as limita\u00e7\u00f5es impostas pela Lei 6.404\/76 (Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es) podemos dizer que, para constituir a Reserva Legal no referido exerc\u00edcio, essa empresa\r\n<P><\/P>","resposta":822115,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 destinar R$ 3.700,00","id":822115,"corpo":"poder\u00e1 destinar R$ 3.700,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 destinar R$ 3.700,00","id":822116,"corpo":"dever\u00e1 destinar R$ 3.700,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 destinar R$ 3.800,00","id":822117,"corpo":"dever\u00e1 destinar R$ 3.800,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 destinar R$ 4.000,00","id":822118,"corpo":"dever\u00e1 destinar R$ 4.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 destinar R$ 4.000,00","id":822119,"corpo":"poder\u00e1 destinar R$ 4.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/196772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196777,"hashId":"e200e26b3b66657d4c4b1405f3e1ea92","enunciado":"","resposta":822141,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio segundo o qual a for\u00e7a probat\u00f3ria do inqu\u00e9rito policial se esgota com a apresenta\u00e7\u00e3o da den\u00fancia constitui regra inafast\u00e1vel em qualquer condi\u00e7\u00e3o.","id":822140,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio segundo o qual a for\u00e7a probat\u00f3ria do inqu\u00e9rito policial se esgota com a apresenta\u00e7\u00e3o da den\u00fancia constitui regra inafast\u00e1vel em qualquer condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o constitui prova il\u00edcita a capta\u00e7\u00e3o por meio de fita magn\u00e9tica de conversa entre presentes autorizada por um dos interlocutores, se realizada em leg\u00edtima defesa.","id":822141,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o constitui prova il\u00edcita a capta\u00e7\u00e3o por meio de fita magn\u00e9tica de conversa entre presentes autorizada por um dos interlocutores, se realizada em leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a pris\u00e3o civil do deposi-t\u00e1rio infiel em se tratando de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia.","id":822142,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional a pris\u00e3o civil do deposi-t\u00e1rio infiel em se tratando de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de outros processos penais sem tr\u00e2nsito em julgado contra o mesmo r\u00e9u n\u00e3o pode ser apreciada como maus antece-dentes por implicar viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":822143,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de outros processos penais sem tr\u00e2nsito em julgado contra o mesmo r\u00e9u n\u00e3o pode ser apreciada como maus antece-dentes por implicar viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito como pressuposto de admissibilidade e garantia recursal afronta o princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.","id":822144,"corpo":"<p align=justify>A exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito como pressuposto de admissibilidade e garantia recursal afronta o princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 01 a 05, assinale a assertiva correta.","id":146916,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de 01 a 05, assinale a assertiva correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/196777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os especiais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU):","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196790,"hashId":"a57ae39d527c06d5ab7214caa51a94d1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os especiais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU):<\/p>","resposta":822206,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Conselho de Tutela e a Confer\u00eancia Internacional do Trabalho","id":822205,"corpo":"<p align=justify>o Conselho de Tutela e a Confer\u00eancia Internacional do Trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Corte Internacional de Justi\u00e7a e o Conselho Econ\u00f4mico e Social","id":822206,"corpo":"<p align=justify>a Corte Internacional de Justi\u00e7a e o Conselho Econ\u00f4mico e Social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho Econ\u00f4mico e Social e a Confer\u00eancia Ministerial","id":822207,"corpo":"<p align=justify>o Conselho Econ\u00f4mico e Social e a Confer\u00eancia Ministerial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia Ministerial e a Assembl\u00e9ia Geral","id":822208,"corpo":"<p align=justify>a Confer\u00eancia Ministerial e a Assembl\u00e9ia Geral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Assembl\u00e9ia Geral e a Confer\u00eancia Internacional do Trabalho","id":822209,"corpo":"<p align=justify>a Assembl\u00e9ia Geral e a Confer\u00eancia Internacional do Trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais: Esp\u00e9cies","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais: Esp\u00e9cies","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6340,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais-especies"},{"nome_clean":"Alcance universal, dom\u00ednio pol\u00edtico: a SDN e a ONU","oab":true,"nome":"Alcance universal, dom\u00ednio pol\u00edtico: a SDN e a ONU","pai":6340,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6342,"slug":"direito-internacional-alcance-universal-dominio-politico-a-sdn-e-a-onu"}],"slug":"direito-internacional\/196790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de um modelo IS-LM com varia\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de pre\u00e7os agregado, indique, entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que seria compat\u00edvel com um aumento na oferta monet\u00e1ria, no curto prazo.","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196798,"hashId":"9510d066f0bab74745ac80f26b71aa0d","enunciado":"<p align=justify>No contexto de um modelo IS-LM com varia\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de pre\u00e7os agregado, indique, entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que seria compat\u00edvel com um aumento na oferta monet\u00e1ria, no curto prazo.<\/p>","resposta":822245,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel de pre\u00e7os aumenta, mas em propor\u00e7\u00e3o menor que o aumento do estoque de moeda, devido a um aumento no n\u00edvel de produto em conseq\u00fc\u00eancia da queda da taxa de juros real.","id":822245,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de pre\u00e7os aumenta, mas em propor\u00e7\u00e3o menor que o aumento do estoque de moeda, devido a um aumento no n\u00edvel de produto em conseq\u00fc\u00eancia da queda da taxa de juros real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de pre\u00e7os aumenta, em propor\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do aumento do estoque de moeda, devido a um aumento no n\u00edvel de produto causado pela queda da taxa de juros real.","id":822246,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de pre\u00e7os aumenta, em propor\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do aumento do estoque de moeda, devido a um aumento no n\u00edvel de produto causado pela queda da taxa de juros real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de pre\u00e7os fica constante, assim como o n\u00edvel de produto, mas a taxa de juros real decresce.","id":822247,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de pre\u00e7os fica constante, assim como o n\u00edvel de produto, mas a taxa de juros real decresce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de pre\u00e7os fica constante, assim como a taxa de juros real, mas o n\u00edvel de produto diminui.","id":822248,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de pre\u00e7os fica constante, assim como a taxa de juros real, mas o n\u00edvel de produto diminui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de pre\u00e7os diminui, em conseq\u00fc\u00eancia de uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de produto agregado causada pelo aumento da taxa de juros real.","id":822249,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de pre\u00e7os diminui, em conseq\u00fc\u00eancia de uma redu\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de produto agregado causada pelo aumento da taxa de juros real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"nome_clean":"Curva LM - Equil\u00edbrio no Mercado de Ativos","oab":false,"nome":"Curva LM - Equil\u00edbrio no Mercado de Ativos","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413062,"slug":"economia-e-financas-curva-lm-equilibrio-no-mercado-de-ativos"}],"slug":"economia-e-financas\/196798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que o governo cause um decr\u00e9scimo na poupan\u00e7a nacional aumentando seus gastos. De acordo com o modelo ao lado, o resultado ser\u00e1","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196809,"hashId":"eab0af7009d07edf2162bb5d87b2b354","enunciado":"<p align=justify>Imagine que o governo cause um decr\u00e9scimo na poupan\u00e7a nacional aumentando seus gastos. De acordo com o modelo ao lado, o resultado ser\u00e1<\/p>","resposta":822304,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um aumento no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","id":822300,"corpo":"um aumento no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um decr\u00e9scimo da taxa de c\u00e2mbio real","id":822301,"corpo":"um decr\u00e9scimo da taxa de c\u00e2mbio real","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um deslocamento para fora da curva NX(E)","id":822302,"corpo":"um deslocamento para fora da curva NX(E)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum efeito sobre o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","id":822303,"corpo":"<p align=justify>nenhum efeito sobre o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um decr\u00e9scimo no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","id":822304,"corpo":"<p align=justify>um decr\u00e9scimo no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas 3 quest\u00f5es s\u00e3o baseadas na seguinte formula\u00e7\u00e3o: Pela identidade das contas nacionais, temos Y=C+I+G+NX, onde Y representa o n\u00edvel de produto agregado, C o consumo, I o investimento, G os gastos do governo, e NX o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial, dado pela diferen\u00e7a entre exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds. O n\u00edvel de poupan\u00e7a \u00e9 definido como S=Y-C-G, de forma que rearranjando os termos podemos escrever S-I=NX. Definimos E como a taxa de c\u00e2mbio real desta economia. Assumindo que as decis\u00f5es de poupan\u00e7a e investimento n\u00e3o dependem da taxa de c\u00e2mbio real, e que o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial depende negativamente da taxa de c\u00e2mbio real, podemos representar a determina\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio de equil\u00edbro E* como no diagrama abaixo: dada a identidade S-I=NX que sempre deve estar satisfeita.","id":146947,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As pr\u00f3ximas 3 quest\u00f5es s\u00e3o baseadas na seguinte formula\u00e7\u00e3o: Pela identidade das contas nacionais, temos Y=C+I+G+NX, onde Y representa o n\u00edvel de produto agregado, C o consumo, I o investimento, G os gastos do governo, e NX o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial, dado pela diferen\u00e7a entre exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds. O n\u00edvel de poupan\u00e7a \u00e9 definido como S=Y-C-G, de forma que rearranjando os termos podemos escrever S-I=NX. Definimos E como a taxa de c\u00e2mbio real desta economia. Assumindo que as decis\u00f5es de poupan\u00e7a e investimento n\u00e3o dependem da taxa de c\u00e2mbio real, e que o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial depende negativamente da taxa de c\u00e2mbio real, podemos representar a determina\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio de equil\u00edbro E* como no diagrama abaixo:<\/p>\r\ndada a identidade S-I=NX que sempre deve estar satisfeita.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Hiato do Produto","oab":false,"nome":"Hiato do Produto","pai":412910,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412909,"slug":"economia-e-financas-hiato-do-produto"},{"nome_clean":"Balan\u00e7a Comercial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7a Comercial","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412942,"slug":"economia-e-financas-balanca-comercial"}],"slug":"economia-e-financas\/196809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine agora que o governo crie um incentivo fiscal que torne mais atrativos os investimentos no pa\u00eds em quest\u00e3o. De acordo com o modelo fornecido, o resultado ser\u00e1","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196810,"hashId":"4f76afa86661b1cddc07b65751bbb289","enunciado":"<p align=justify>Imagine agora que o governo crie um incentivo fiscal que torne mais atrativos os investimentos no pa\u00eds em quest\u00e3o. De acordo com o modelo fornecido, o resultado ser\u00e1<\/p>","resposta":822305,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um decr\u00e9scimo no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","id":822305,"corpo":"um decr\u00e9scimo no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um decr\u00e9scimo da taxa de c\u00e2mbio real","id":822306,"corpo":"um decr\u00e9scimo da taxa de c\u00e2mbio real","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um deslocamento para fora da curva NX(E)","id":822307,"corpo":"um deslocamento para fora da curva NX(E)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum efeito sobre o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","id":822308,"corpo":"<p align=justify>nenhum efeito sobre o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um aumento no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial","id":822309,"corpo":"<p align=justify>um aumento no saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas 3 quest\u00f5es s\u00e3o baseadas na seguinte formula\u00e7\u00e3o: Pela identidade das contas nacionais, temos Y=C+I+G+NX, onde Y representa o n\u00edvel de produto agregado, C o consumo, I o investimento, G os gastos do governo, e NX o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial, dado pela diferen\u00e7a entre exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds. O n\u00edvel de poupan\u00e7a \u00e9 definido como S=Y-C-G, de forma que rearranjando os termos podemos escrever S-I=NX. Definimos E como a taxa de c\u00e2mbio real desta economia. Assumindo que as decis\u00f5es de poupan\u00e7a e investimento n\u00e3o dependem da taxa de c\u00e2mbio real, e que o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial depende negativamente da taxa de c\u00e2mbio real, podemos representar a determina\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio de equil\u00edbro E* como no diagrama abaixo: dada a identidade S-I=NX que sempre deve estar satisfeita.","id":146947,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As pr\u00f3ximas 3 quest\u00f5es s\u00e3o baseadas na seguinte formula\u00e7\u00e3o: Pela identidade das contas nacionais, temos Y=C+I+G+NX, onde Y representa o n\u00edvel de produto agregado, C o consumo, I o investimento, G os gastos do governo, e NX o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial, dado pela diferen\u00e7a entre exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds. O n\u00edvel de poupan\u00e7a \u00e9 definido como S=Y-C-G, de forma que rearranjando os termos podemos escrever S-I=NX. Definimos E como a taxa de c\u00e2mbio real desta economia. Assumindo que as decis\u00f5es de poupan\u00e7a e investimento n\u00e3o dependem da taxa de c\u00e2mbio real, e que o saldo l\u00edquido da balan\u00e7a comercial depende negativamente da taxa de c\u00e2mbio real, podemos representar a determina\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio de equil\u00edbro E* como no diagrama abaixo:<\/p>\r\ndada a identidade S-I=NX que sempre deve estar satisfeita.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Contas Nacionais","oab":false,"nome":"Contas Nacionais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403922,"slug":"economia-e-financas-contas-nacionais"},{"nome_clean":"Balan\u00e7a Comercial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7a Comercial","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412942,"slug":"economia-e-financas-balanca-comercial"}],"slug":"economia-e-financas\/196810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em opera\u00e7\u00f5es futuras, a taxa cambial","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196822,"hashId":"728947fdb32419df9d9c2c7b78bbf7ab","enunciado":"<p align=justify>Em opera\u00e7\u00f5es futuras, a taxa cambial<\/p>","resposta":822365,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fixada no momento da contrata\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio ","id":822365,"corpo":"\u00e9 fixada no momento da contrata\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 fixada no momento da liquida\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio ","id":822366,"corpo":"\u00e9 fixada no momento da liquida\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 determinada pelo Banco Central","id":822367,"corpo":"\u00e9 determinada pelo Banco Central","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde ao valor m\u00e9dio das taxas praticadas nos dias da contrata\u00e7\u00e3o e da liquida\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio","id":822368,"corpo":"<p align=justify>corresponde ao valor m\u00e9dio das taxas praticadas nos dias da contrata\u00e7\u00e3o e da liquida\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corresponde \u00e0 taxa praticada no dia da entrega da mercadoria","id":822369,"corpo":"<p align=justify>corresponde \u00e0 taxa praticada no dia da entrega da mercadoria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401215,"slug":"comercio-internacional-cambio"}],"slug":"comercio-internacional\/196822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos conceitos econ\u00f4micos tornaram-se de dom\u00ednio p\u00fablico, sendo utilizados em diferentes contextos para significar coisas diferentes. O conceito consagrado de economias de escala sugere que:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196833,"hashId":"a4a28b85ed6949463ac7c67f7ee577f3","enunciado":"<p align=justify>Muitos conceitos econ\u00f4micos tornaram-se de dom\u00ednio p\u00fablico, sendo utilizados em diferentes contextos para significar coisas diferentes. O conceito consagrado de economias de escala sugere que:<\/p>","resposta":822422,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguns bens precisam de escala","id":822420,"corpo":"alguns bens precisam de escala","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 escala","id":822421,"corpo":"lucro \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 escala","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na medida em que se aumenta a produ\u00e7\u00e3o, os custos unit\u00e1rios tendem a ser menores","id":822422,"corpo":"<p align=justify>na medida em que se aumenta a produ\u00e7\u00e3o, os custos unit\u00e1rios tendem a ser menores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto maior a escala maior o lucro","id":822423,"corpo":"quanto maior a escala maior o lucro","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as economias de escala permitem reduzir os custos vari\u00e1veis","id":822424,"corpo":"<p align=justify>as economias de escala permitem reduzir os custos vari\u00e1veis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o no Curto Prazo","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o no Curto Prazo","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412812,"slug":"economia-e-financas-producao-no-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/196833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio segundo o qual as al\u00edquotas aplicadas dentro da Zona de livre com\u00e9rcio ser\u00e3o sempre diferentes e inferiores \u00e0quelas praticadas com pa\u00edses de fora da Zona \u00e9:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196838,"hashId":"e556728a9efdaf7dc1babf68e983ce79","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio segundo o qual as al\u00edquotas aplicadas dentro da Zona de livre com\u00e9rcio ser\u00e3o sempre diferentes e inferiores \u00e0quelas praticadas com pa\u00edses de fora da Zona \u00e9:<\/p>","resposta":822447,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na\u00e7\u00e3o mais favorecida","id":822445,"corpo":"na\u00e7\u00e3o mais favorecida","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privil\u00e9gio tarif\u00e1rio","id":822446,"corpo":"privil\u00e9gio tarif\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"margem de prefer\u00eancia","id":822447,"corpo":"margem de prefer\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento especial e diferenciado","id":822448,"corpo":"tratamento especial e diferenciado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria","id":822449,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397377,"slug":"politica-internacional-blocos-inter-regionais-e-de-geometria-variavel"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/196838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tarifas t\u00eam uma grande capacidade de influenciar os fluxos de com\u00e9rcio. No caso do MERCOSUL, isto n\u00e3o \u00e9 menos verdadeiro. At\u00e9 1994, as tarifas brasileiras ","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196842,"hashId":"100a4ee4fc26b2931986b15799c0baa1","enunciado":"<p align=justify>As tarifas t\u00eam uma grande capacidade de influenciar os fluxos de com\u00e9rcio. No caso do MERCOSUL, isto n\u00e3o \u00e9 menos verdadeiro. At\u00e9 1994, as tarifas brasileiras <\/p>","resposta":822465,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eram maiores do que as da Argentina","id":822465,"corpo":"eram maiores do que as da Argentina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eram maiores do que as do Paraguai","id":822466,"corpo":"eram maiores do que as do Paraguai","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estavam no mesmo n\u00edvel das do Paraguai e das da Argentina","id":822467,"corpo":"<p align=justify>estavam no mesmo n\u00edvel das do Paraguai e das da Argentina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eram maiores do que as do Paraguai, menores do que as da Argentina","id":822468,"corpo":"<p align=justify>eram maiores do que as do Paraguai, menores do que as da Argentina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eram menores do que as do Paraguai e menores do que as da Argentina","id":822469,"corpo":"<p align=justify>eram menores do que as do Paraguai e menores do que as da Argentina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398376,"slug":"politica-internacional-politica-externa-brasileira"}],"slug":"politica-internacional\/196842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns pa\u00edses alegam que seu com\u00e9rcio externo \u00e9 afetado pela a\u00e7\u00e3o de governos de outros pa\u00edses, como os Acordos Volunt\u00e1rios de Exporta\u00e7\u00f5es (VERs). Esses acordos t\u00eam como objetivo principal:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196844,"hashId":"2dd4a13f8629f1ec95390ece3707aab1","enunciado":"<p align=justify>Alguns pa\u00edses alegam que seu com\u00e9rcio externo \u00e9 afetado pela a\u00e7\u00e3o de governos de outros pa\u00edses, como os Acordos Volunt\u00e1rios de Exporta\u00e7\u00f5es (VERs). Esses acordos t\u00eam como objetivo principal:<\/p>","resposta":822479,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular as exporta\u00e7\u00f5es","id":822475,"corpo":"estimular as exporta\u00e7\u00f5es","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"canalizar as exporta\u00e7\u00f5es para um determinado produto","id":822476,"corpo":"<p align=justify>canalizar as exporta\u00e7\u00f5es para um determinado produto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a qualidade das importa\u00e7\u00f5es, com a imposi\u00e7\u00e3o de normas de seguran\u00e7a e de higiene (aspectos fitossanit\u00e1rios)","id":822477,"corpo":"<p align=justify>aumentar a qualidade das importa\u00e7\u00f5es, com a imposi\u00e7\u00e3o de normas de seguran\u00e7a e de higiene (aspectos fitossanit\u00e1rios)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levar o pa\u00eds a equilibrar suas exporta\u00e7\u00f5es, como em um sistema de compensa\u00e7\u00f5es","id":822478,"corpo":"<p align=justify>levar o pa\u00eds a equilibrar suas exporta\u00e7\u00f5es, como em um sistema de compensa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limitar as importa\u00e7\u00f5es de um dado produto","id":822479,"corpo":"limitar as importa\u00e7\u00f5es de um dado produto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404207,"slug":"economia-e-financas-alienacao-de-patrimonio"}],"slug":"economia-e-financas\/196844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 80, dois importantes acordos sub-regionais foram firmados no \u00e2mbito da ALADI. Identifique-os.","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196845,"hashId":"4ae0017be927870cc1556d6b95fa1001","enunciado":"<p align=justify>Nos anos 80, dois importantes acordos sub-regionais foram firmados no \u00e2mbito da ALADI. Identifique-os.<\/p>","resposta":822480,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo de Expans\u00e3o do Com\u00e9rcio e Conv\u00eanio Argentino-Uruguaio de Complemen-ta\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":822480,"corpo":"<p align=justify>Protocolo de Expans\u00e3o do Com\u00e9rcio e Conv\u00eanio Argentino-Uruguaio de Complemen-ta\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacto Andino e MERCOSUL","id":822481,"corpo":"Pacto Andino e MERCOSUL","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MERCOSUL e ALALC - Associa\u00e7\u00e3o Latino -Americana de Livre Com\u00e9rcio","id":822482,"corpo":"<p align=justify>MERCOSUL e ALALC - Associa\u00e7\u00e3o Latino -Americana de Livre Com\u00e9rcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacto Andino e Tratado de Assun\u00e7\u00e3o","id":822483,"corpo":"Pacto Andino e Tratado de Assun\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NAFTA - Acordo de Livre Com\u00e9rcio Norte-Americano e MERCOSUL","id":822484,"corpo":"<p align=justify>NAFTA - Acordo de Livre Com\u00e9rcio Norte-Americano e MERCOSUL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/196845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de um processo de integra\u00e7\u00e3o regional, \u00e9 fundamental a exist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es para assegurar um m\u00ednimo de organiza\u00e7\u00e3o ao processo. No caso da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, n\u00e3o \u00e9 diferente. A Uni\u00e3o Europ\u00e9ia utiliza todos os mecanismos abaixo, exceto:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196848,"hashId":"662dff9fcd21d61a1d603fb6c69e656c","enunciado":"<P align=justify>Dentro de um processo de integra\u00e7\u00e3o regional, \u00e9 fundamental a exist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es para assegurar um m\u00ednimo de organiza\u00e7\u00e3o ao processo. No caso da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, n\u00e3o \u00e9 diferente. A Uni\u00e3o Europ\u00e9ia utiliza todos os mecanismos abaixo, <U>exceto<\/U>:<\/P>","resposta":822497,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parlamento Europeu","id":822495,"corpo":"Parlamento Europeu","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a","id":822496,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reuni\u00e3o de Ministros Europeus","id":822497,"corpo":"Reuni\u00e3o de Ministros Europeus","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o das Comunidades","id":822498,"corpo":"Comiss\u00e3o das Comunidades","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Europeu","id":822499,"corpo":"Conselho Europeu","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Uni\u00e3o Europ\u00e9ia - UE","oab":false,"nome":"Uni\u00e3o Europ\u00e9ia - UE","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397379,"slug":"politica-internacional-uniao-europeia-ue"}],"slug":"politica-internacional\/196848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) surgiu como fruto de uma antiga reivindica\u00e7\u00e3o brasileira de que os empr\u00e9stimos do Banco Mundial rumavam apenas em dire\u00e7\u00e3o aos Pa\u00edses Desenvolvidos e n\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o aos Pa\u00edses em Desenvolvimento. Indique, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, o governo brasileiro que mais lutou e obteve a cria\u00e7\u00e3o do BID.","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196852,"hashId":"4c982df784aed0c0f4465264056729fd","enunciado":"<p align=justify>O Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) surgiu como fruto de uma antiga reivindica\u00e7\u00e3o brasileira de que os empr\u00e9stimos do Banco Mundial rumavam apenas em dire\u00e7\u00e3o aos Pa\u00edses Desenvolvidos e n\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o aos Pa\u00edses em Desenvolvimento. Indique, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, o governo brasileiro que mais lutou e obteve a cria\u00e7\u00e3o do BID.<\/p>","resposta":822517,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro Governo Vargas","id":822515,"corpo":"Primeiro Governo Vargas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Governo Vargas","id":822516,"corpo":"Segundo Governo Vargas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governo Juscelino Kubitschek","id":822517,"corpo":"Governo Juscelino Kubitschek","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Governo Jo\u00e3o Goulart","id":822518,"corpo":"Governo Jo\u00e3o Goulart","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Governo Janio Quadros","id":822519,"corpo":"Governo Janio Quadros","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Brasil e evolu\u00e7\u00e3o e especificidades de sua pol\u00edtica externa","oab":false,"nome":"Brasil e evolu\u00e7\u00e3o e especificidades de sua pol\u00edtica externa","pai":403162,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403164,"slug":"relacoes-internacionais-brasil-e-evolucao-e-especificidades-de-sua-politica-externa"}],"slug":"relacoes-internacionais\/196852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o - toda caldeira deve possuir, no estabelecimento onde estiver instalada, a seguinte documenta\u00e7\u00e3o, devidamente atualizada: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196867,"hashId":"c2e5749f00f932958d96e13dfba0559b","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora NR 13 -<EM> Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o<\/EM> - toda caldeira deve possuir, no estabelecimento onde estiver instalada, a seguinte documenta\u00e7\u00e3o, devidamente atualizada: <\/P>","resposta":822594,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro de Seguran\u00e7a; Prontu\u00e1rio da Caldeira; Alvar\u00e1 de Funcionamento; Projeto de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Hidr\u00e1ulicas; e Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o ","id":822590,"corpo":"<p align=justify>Registro de Seguran\u00e7a; Prontu\u00e1rio da Caldeira; Alvar\u00e1 de Funcionamento; Projeto de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Hidr\u00e1ulicas; e Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o; Manual de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Caldeira; Registro de Seguran\u00e7a; Di\u00e1rio de Opera\u00e7\u00e3o da Caldeira; Projeto de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Hidr\u00e1ulicas ","id":822591,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o; Manual de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Caldeira; Registro de Seguran\u00e7a; Di\u00e1rio de Opera\u00e7\u00e3o da Caldeira; Projeto de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Hidr\u00e1ulicas\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manual de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Caldeira; Registro de Seguran\u00e7a; Alvar\u00e1 de Funcionamento; Projeto de Instala\u00e7\u00e3o; e Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o ","id":822592,"corpo":"<p align=justify>Manual de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Caldeira; Registro de Seguran\u00e7a; Alvar\u00e1 de Funcionamento; Projeto de Instala\u00e7\u00e3o; e Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prontu\u00e1rio da Caldeira; Manual de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Caldeira; Alvar\u00e1 de Funcionamento; Projetos de Altera\u00e7\u00e3o ou Reparo; e Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o ","id":822593,"corpo":"<p align=justify>Prontu\u00e1rio da Caldeira; Manual de Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o da Caldeira; Alvar\u00e1 de Funcionamento; Projetos de Altera\u00e7\u00e3o ou Reparo; e Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registro de Seguran\u00e7a; Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o; Prontu\u00e1rio da Caldeira; Projetos de Altera\u00e7\u00e3o ou Reparo; e Projeto de Instala\u00e7\u00e3o ","id":822594,"corpo":"<p align=justify>Registro de Seguran\u00e7a; Relat\u00f3rios de Inspe\u00e7\u00e3o; Prontu\u00e1rio da Caldeira; Projetos de Altera\u00e7\u00e3o ou Reparo; e Projeto de Instala\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho - \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196869,"hashId":"e279ac5196e831c4e1020c0ecc1a25a9","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora NR 24 - <EM>Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho<\/EM> - \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar: <\/P>","resposta":822603,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 exigido, no conjunto de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, um lavat\u00f3rio e um chuveiro para cada 10 (dez) trabalhadores nas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres ","id":822600,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 exigido, no conjunto de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, um lavat\u00f3rio e um chuveiro para cada 10 (dez) trabalhadores nas atividades ou opera\u00e7\u00f5es insalubres\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos estabelecimentos em que trabalham mais de 300 (trezentos) oper\u00e1rios, \u00e9 obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de refeit\u00f3rio, instalado em local apropriado, n\u00e3o se comunicando diretamente com os locais de trabalho, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e locais insalubres e perigosos ","id":822601,"corpo":"<p align=justify>nos estabelecimentos em que trabalham mais de 300 (trezentos) oper\u00e1rios, \u00e9 obrigat\u00f3ria a exist\u00eancia de refeit\u00f3rio, instalado em local apropriado, n\u00e3o se comunicando diretamente com os locais de trabalho, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e locais insalubres e perigosos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os vesti\u00e1rios dever\u00e3o ser dimensionados em fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m\u00b2 (um e meio metros quadrados) para cada trabalhador, sendo vedada a sua utiliza\u00e7\u00e3o para quaisquer outros fins, ainda que em car\u00e1ter provis\u00f3rio ","id":822602,"corpo":"<p align=justify>os vesti\u00e1rios dever\u00e3o ser dimensionados em fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m\u00b2 (um e meio metros quadrados) para cada trabalhador, sendo vedada a sua utiliza\u00e7\u00e3o para quaisquer outros fins, ainda que em car\u00e1ter provis\u00f3rio\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capacidade m\u00e1xima de cada dormit\u00f3rio ser\u00e1 de 100 (cem) oper\u00e1rios, com a previs\u00e3o de uma \u00e1rea m\u00ednima de 3,0 m\u00b2 (tr\u00eas metros quadrados) para cada trabalhador ","id":822603,"corpo":"<p align=justify>a capacidade m\u00e1xima de cada dormit\u00f3rio ser\u00e1 de 100 (cem) oper\u00e1rios, com a previs\u00e3o de uma \u00e1rea m\u00ednima de 3,0 m\u00b2 (tr\u00eas metros quadrados) para cada trabalhador\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o volume do reservat\u00f3rio de \u00e1gua dever\u00e1 prever 60 (sessenta) litros di\u00e1rios de \u00e1gua por trabalhador, para o consumo nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, e contar com reserva para combate a inc\u00eandio ","id":822604,"corpo":"<p align=justify>o volume do reservat\u00f3rio de \u00e1gua dever\u00e1 prever 60 (sessenta) litros di\u00e1rios de \u00e1gua por trabalhador, para o consumo nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, e contar com reserva para combate a inc\u00eandio\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada diretriz do Programa de Desenvolvimento do Sistema Federal de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho (Portaria N0 3.311, de 29\/11\/1989): ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196880,"hashId":"5fb700c4ab31195279ae9a3ac793cbda","enunciado":"<P align=justify><U>N\u00e3o<\/U> \u00e9 considerada diretriz do Programa de Desenvolvimento do Sistema Federal de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho (Portaria N0 3.311, de 29\/11\/1989): <\/P>","resposta":822655,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estabelecimento de par\u00e2metros para a avalia\u00e7\u00e3o da melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos trabalhadores ","id":822655,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento de par\u00e2metros para a avalia\u00e7\u00e3o da melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos trabalhadores\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atualiza\u00e7\u00e3o permanente das instru\u00e7\u00f5es normativas e regulamentadoras ","id":822656,"corpo":"<p align=justify>a atualiza\u00e7\u00e3o permanente das instru\u00e7\u00f5es normativas e regulamentadoras\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a moderniza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho e de administra\u00e7\u00e3o ","id":822657,"corpo":"<p align=justify>a moderniza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho e de administra\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a regionaliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de sintonizar os procedimentos com as respectivas realidades locais ","id":822658,"corpo":"<p align=justify>a regionaliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de sintonizar os procedimentos com as respectivas realidades locais\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores epidemiol\u00f3gicos para a adequada defini\u00e7\u00e3o e direcionamento das a\u00e7\u00f5es ","id":822659,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores epidemiol\u00f3gicos para a adequada defini\u00e7\u00e3o e direcionamento das a\u00e7\u00f5es\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/196880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR 26 &#8211; Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196886,"hashId":"3f8e5046e7a43c72ffd197d2081a3c8a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora NR 26 &#8211;<EM> Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a<\/EM>, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":822689,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cor vermelha dever\u00e1 ser usada para distinguir e indicar equipamentos e aparelhos de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, podendo ser utilizada, tamb\u00e9m, na ind\u00fastria para sinalizar &quot;Perigo&quot;. ","id":822685,"corpo":"<p align=justify>A cor vermelha dever\u00e1 ser usada para distinguir e indicar equipamentos e aparelhos de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, podendo ser utilizada, tamb\u00e9m, na ind\u00fastria para sinalizar &quot;Perigo&quot;.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cor amarela dever\u00e1 ser utilizada para identificar canaliza\u00e7\u00f5es que contenham gases liq\u00fcefeitos, n\u00e3o podendo ser utilizada para indicar &quot;Cuidado!&quot;. ","id":822686,"corpo":"<p align=justify>A cor amarela dever\u00e1 ser utilizada para identificar canaliza\u00e7\u00f5es que contenham gases liq\u00fcefeitos, n\u00e3o podendo ser utilizada para indicar &quot;Cuidado!&quot;.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cor p\u00farpura ser\u00e1 utilizada para indicar os perigos provenientes das radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o-ionizantes penetrantes no corpo humano. ","id":822687,"corpo":"<p align=justify>A cor p\u00farpura ser\u00e1 utilizada para indicar os perigos provenientes das radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o-ionizantes penetrantes no corpo humano.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cor lil\u00e1s dever\u00e1 ser utilizada para indicar canaliza\u00e7\u00f5es que contenham \u00e1lcalis, podendo as refinarias de petr\u00f3leo utiliz\u00e1-la para a identifica\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis. ","id":822688,"corpo":"<p align=justify>A cor lil\u00e1s dever\u00e1 ser utilizada para indicar canaliza\u00e7\u00f5es que contenham \u00e1lcalis, podendo as refinarias de petr\u00f3leo utiliz\u00e1-la para a identifica\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cor cinza claro dever\u00e1 ser utilizada para identificar canaliza\u00e7\u00f5es em v\u00e1cuo e a cor cinza escuro para identificar eletrodutos. ","id":822689,"corpo":"<p align=justify>A cor cinza claro dever\u00e1 ser utilizada para identificar canaliza\u00e7\u00f5es em v\u00e1cuo e a cor cinza escuro para identificar eletrodutos.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Cap\u00edtulo III (Do Acidente do Trabalho), do T\u00edtulo III do Decreto n0 2.172, de 5 de mar\u00e7o de 1997, referente ao acidente do trabalho, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196888,"hashId":"9aef839e2c0a18cdafbdf2a59dfbbbea","enunciado":"<P align=justify>Segundo o Cap\u00edtulo III (Do Acidente do Trabalho), do T\u00edtulo III do Decreto n0 2.172, de 5 de mar\u00e7o de 1997, referente ao acidente do trabalho, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar: <\/P>","resposta":822695,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o segurado que sofreu acidente do trabalho tem garantida, pelo prazo m\u00ednimo de doze meses, a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho na empresa, ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-acidente ","id":822695,"corpo":"<p align=justify>o segurado que sofreu acidente do trabalho tem garantida, pelo prazo m\u00ednimo de doze meses, a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho na empresa, ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-acidente\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s presta\u00e7\u00f5es por acidente do trabalho prescrevem em cinco anos, resguardados os direitos dos menores dependentes, dos incapazes e dos ausentes ","id":822696,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s presta\u00e7\u00f5es por acidente do trabalho prescrevem em cinco anos, resguardados os direitos dos menores dependentes, dos incapazes e dos ausentes\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento pela previd\u00eancia social das presta\u00e7\u00f5es por acidente do trabalho n\u00e3o exclui a responsabilidade civil da empresa ou de terceiros ","id":822697,"corpo":"<p align=justify>o pagamento pela previd\u00eancia social das presta\u00e7\u00f5es por acidente do trabalho n\u00e3o exclui a responsabilidade civil da empresa ou de terceiros\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos casos de neglig\u00eancia quanto \u00e0s normas de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho indicadas para a prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva, a previd\u00eancia social propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra os respons\u00e1veis ","id":822698,"corpo":"<p align=justify>nos casos de neglig\u00eancia quanto \u00e0s normas de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho indicadas para a prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva, a previd\u00eancia social propor\u00e1 a\u00e7\u00e3o regressiva contra os respons\u00e1veis\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pens\u00e3o por morte ser\u00e1 devida aos dependentes do segurado falecido em conseq\u00fc\u00eancia de acidente do trabalho, a contar da data do \u00f3bito ","id":822699,"corpo":"<p align=justify>a pens\u00e3o por morte ser\u00e1 devida aos dependentes do segurado falecido em conseq\u00fc\u00eancia de acidente do trabalho, a contar da data do \u00f3bito\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de serras circulares, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196894,"hashId":"52e6d634a603452ad354572411360333","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de serras circulares, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar: <\/P>","resposta":822729,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as transmiss\u00f5es de for\u00e7a mec\u00e2nica devem estar protegidas por anteparos fixos e resistentes ","id":822725,"corpo":"<p align=justify>as transmiss\u00f5es de for\u00e7a mec\u00e2nica devem estar protegidas por anteparos fixos e resistentes\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a carca\u00e7a do motor deve ser aterrada eletricamente ","id":822726,"corpo":"<p align=justify>a carca\u00e7a do motor deve ser aterrada eletricamente\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser dotadas de mesa est\u00e1vel com fechamento de suas faces inferiores, anterior e posterior ","id":822727,"corpo":"<p align=justify>devem ser dotadas de mesa est\u00e1vel com fechamento de suas faces inferiores, anterior e posterior\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser providas de coifa protetora do disco, cutelo divisor e coletor de serragem ","id":822728,"corpo":"<p align=justify>devem ser providas de coifa protetora do disco, cutelo divisor e coletor de serragem\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o disco deve ser mantido afiado e travado, sendo substitu\u00eddo somente quando apresentar empenamento ou mais de dois dentes quebrados ","id":822729,"corpo":"<p align=justify>o disco deve ser mantido afiado e travado, sendo substitu\u00eddo somente quando apresentar empenamento ou mais de dois dentes quebrados\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196894","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregado n\u00e3o tem direito ao aviso-pr\u00e9vio quando ocorre a ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196929,"hashId":"09faaa5054a3edb6b3974f6483cb0959","enunciado":"<P align=justify>O empregado <U>n\u00e3o<\/U> tem direito ao aviso-pr\u00e9vio quando ocorre a <\/P>","resposta":822903,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rescis\u00e3o antecipada do contrato de experi\u00eancia ","id":822900,"corpo":"rescis\u00e3o antecipada do contrato de experi\u00eancia\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despedida indireta ","id":822901,"corpo":"despedida indireta\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o da empresa ","id":822902,"corpo":"extin\u00e7\u00e3o da empresa\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rescis\u00e3o por culpa rec\u00edproca ","id":822903,"corpo":"rescis\u00e3o por culpa rec\u00edproca\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morte do empregador ","id":822904,"corpo":"morte do empregador\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/196929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui requisito para ajuizamento de diss\u00eddio coletivo o (a) ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196932,"hashId":"7a530ff3731d2d84c367fa391b1f2b71","enunciado":"<P align=justify><U>N\u00e3o<\/U> constitui requisito para ajuizamento de diss\u00eddio coletivo o (a) <\/P>","resposta":822916,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esgotamento das vias de negocia\u00e7\u00e3o coletiva ","id":822915,"corpo":"<p align=justify>esgotamento das vias de negocia\u00e7\u00e3o coletiva\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajuizamento na data-base da categoria ","id":822916,"corpo":"<p align=justify>ajuizamento na data-base da categoria\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o da categoria, atrav\u00e9s de assembl\u00e9ia geral ","id":822917,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o da categoria, atrav\u00e9s de assembl\u00e9ia geral\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundamenta\u00e7\u00e3o das novas condi\u00e7\u00f5es de trabalho que se postulam ","id":822918,"corpo":"<p align=justify>fundamenta\u00e7\u00e3o das novas condi\u00e7\u00f5es de trabalho que se postulam\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o de proposta de composi\u00e7\u00e3o do conflito coletivo ","id":822919,"corpo":"<p align=justify>formula\u00e7\u00e3o de proposta de composi\u00e7\u00e3o do conflito coletivo\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/196932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos modos de aprecia\u00e7\u00e3o da culpa do agente, no caso em julgamento, ter-se-\u00e1 culpa in abstrato, quando ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196945,"hashId":"fab0c700b5a8f100ccd067f57d4a984a","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos modos de aprecia\u00e7\u00e3o da culpa do agente, no caso em julgamento, ter-se-\u00e1 culpa <EM>in abstrato<\/EM>, quando <\/P>","resposta":822983,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se at\u00e9m ao exame da imprud\u00eancia do agente ","id":822980,"corpo":"se at\u00e9m ao exame da imprud\u00eancia do agente\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se percebe que o ato lesivo s\u00f3 seria evit\u00e1vel por uma aten\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria ","id":822981,"corpo":"<p align=justify>se percebe que o ato lesivo s\u00f3 seria evit\u00e1vel por uma aten\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se leva em conta a quest\u00e3o da neglig\u00eancia do agente ","id":822982,"corpo":"<p align=justify>se leva em conta a quest\u00e3o da neglig\u00eancia do agente\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se faz uma an\u00e1lise comparativa da conduta do agente com a do homem normal ","id":822983,"corpo":"<p align=justify>se faz uma an\u00e1lise comparativa da conduta do agente com a do homem normal\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se verifica que a les\u00e3o de direito adveio de uma absten\u00e7\u00e3o ","id":822984,"corpo":"se verifica que a les\u00e3o de direito adveio de uma absten\u00e7\u00e3o\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Tipo Culposo","oab":false,"nome":"Tipo Culposo","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413717,"slug":"direito-penal-tipo-culposo"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00e3o","pai":413717,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418517,"slug":"direito-penal-conceito-e-definicao"}],"slug":"direito-penal\/196945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Postergar significa:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152625,"hashId":"ad0f3a45dc6a0e76de380d24563e48ab","enunciado":"<p align=justify>Postergar significa:<\/p>","resposta":676349,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polemizar;","id":676348,"corpo":"<p align=justify>polemizar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preterir;","id":676349,"corpo":"<p align=justify>preterir;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manifestar;","id":676350,"corpo":"<p align=justify>manifestar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difundir;","id":676351,"corpo":"<p align=justify>difundir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incentivar.","id":676352,"corpo":"<p align=justify>incentivar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao que se diz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para in\u00edcio do servi\u00e7o de execu\u00e7\u00e3o de revestimento em gesso liso desempenado, e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso. ( ) A alvenaria deve estar conclu\u00edda, sendo permitido apresentar rebarbas ou fissuras. Essas imperfei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o preenchidas pelo gesso a ser aplicado. ( ) O embo\u00e7o de fachada deve estar executado. Tetos e paredes devem estar nivelados e aprumados. Eventuais imperfei\u00e7\u00f5es devem ser regularizadas com a aplica\u00e7\u00e3o de argamassa mista de cimento, cal e areia. ( ) Os encontros entre paredes e entre paredes e tetos dever\u00e3o estar sempre perfeitamente aprumados ou nivelados. Caso se mostre necess\u00e1rio, regularizar com argamassa em uma faixa de pelo menos 20cm e distorcer o n\u00edvel do restante da superf\u00edcie em dire\u00e7\u00e3o ao centro do ambiente. ( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas estejam conclu\u00eddas. As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas para superf\u00edcies com revestimento de gesso devem ser externas atrav\u00e9s de canaletas de PVC, ou a\u00e9reas atrav\u00e9s de eletrocalhas. ( ) As instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas devem estar prontas e testadas. Paredes hidr\u00e1ulicas e\/ou de divisa com \u00e1reas molhadas podem ser tratadas ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do revestimento de gesso pronto, de forma a visualizar melhor os vazamentos que danifiquem o acabamento em gesso. ( ) O contrapiso deve estar executado para facilitar a limpeza final dos ambientes revestidos com gesso. Entretanto, o piso final n\u00e3o deve ser executado antes do revestimento de gesso. Caso os azulejos e pisos cer\u00e2micos sejam executados primeiramente por qualquer motivo especial, eles devem ser rejuntados e protegidos para que o gesso excedente, ao cair sobre o piso, n\u00e3o penetre nas juntas. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":26558,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"uec-ce-1998-funece-iepro-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Engenheiro Civil - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":891125,"hashId":"280d317af97a04712db81333884d3f1a","enunciado":"<p>Atente ao que se diz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para in\u00edcio do servi\u00e7o de execu\u00e7\u00e3o de revestimento em gesso liso desempenado, e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso.\r\n<\/p><p>( )\r\nA alvenaria deve estar conclu\u00edda, sendo permitido apresentar rebarbas ou fissuras. Essas imperfei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o preenchidas pelo gesso a ser aplicado.<\/p><p>\r\n( )\r\nO embo\u00e7o de fachada deve estar executado. Tetos e paredes devem estar nivelados e aprumados. Eventuais imperfei\u00e7\u00f5es devem ser regularizadas com a aplica\u00e7\u00e3o de argamassa mista de cimento, cal e areia.\r\n<\/p><p>( )\r\nOs encontros entre paredes e entre paredes e tetos dever\u00e3o estar sempre perfeitamente aprumados ou nivelados. Caso se mostre necess\u00e1rio, regularizar com argamassa em uma faixa de pelo menos 20cm e distorcer o n\u00edvel do restante da superf\u00edcie em dire\u00e7\u00e3o ao centro do ambiente.\r\n<\/p><p>( )\r\nN\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas estejam conclu\u00eddas. As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas para superf\u00edcies com revestimento de gesso devem ser externas atrav\u00e9s de canaletas de PVC, ou a\u00e9reas atrav\u00e9s de eletrocalhas.\r\n<\/p><p>( )\r\nAs instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas devem estar prontas e testadas. Paredes hidr\u00e1ulicas e\/ou de divisa com \u00e1reas molhadas podem ser tratadas ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do revestimento de gesso pronto, de forma a visualizar melhor os vazamentos que danifiquem o acabamento em gesso.<\/p><p>\r\n( )\r\nO contrapiso deve estar executado para facilitar a limpeza final dos ambientes revestidos com gesso. Entretanto, o piso final n\u00e3o deve ser executado antes do revestimento de gesso. Caso os azulejos e pisos cer\u00e2micos sejam executados primeiramente por qualquer motivo especial, eles devem ser rejuntados e protegidos para que o gesso excedente, ao cair sobre o piso, n\u00e3o penetre nas juntas.<\/p><p>\r\nA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3120085,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, F.","id":3120084,"corpo":"V, F, V, F, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F, V.","id":3120085,"corpo":"F, V, V, F, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, F.","id":3120086,"corpo":"V, F, F, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F, V.","id":3120087,"corpo":"F, V, F, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349369,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/891125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pr\u00f3ximo ano, estar\u00e1 a Declara\u00e7\u00e3o Universal de Direitos Humanos completando seu cinq\u00fcenten\u00e1rio, no limiar do novo s\u00e9culo. Ao longo das cinco \u00faltimas d\u00e9cadas, testemunhamos o processo hist\u00f3rico de gradual forma\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o e aperfei\u00e7oamento da prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, conformando(A) um direito de prote\u00e7\u00e3o dotado de especificidade pr\u00f3pria. Esse processo partiu das premissas de que(B) os direitos humanos s\u00e3o inerentes ao ser humano e, como tais(C) antecedem a(D) todas as formas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e de que sua prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o se esgota na a\u00e7\u00e3o do Estado. Ao longo deste meio s\u00e9culo, como respostas \u00e0s necessidades de prote\u00e7\u00e3o, tem-se(E) multiplicado os tratados e instrumentos de direitos humanos, a partir da Declara\u00e7\u00e3o Universal de 1948, tida como ponto de partida do processo de generaliza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos. (Baseado em Ant\u00f4nio Augusto Can\u00e7ado Trindade)","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196742,"hashId":"a3a27de90f99d898d2bf4e33316b6b9a","enunciado":"<P align=justify>No pr\u00f3ximo ano, estar\u00e1 a Declara\u00e7\u00e3o Universal de Direitos Humanos completando seu cinq\u00fcenten\u00e1rio, no limiar do novo s\u00e9culo. Ao longo das cinco \u00faltimas d\u00e9cadas, testemunhamos o processo hist\u00f3rico de gradual forma\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o e aperfei\u00e7oamento da prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, <U>conformando<\/U>(A) um direito de prote\u00e7\u00e3o dotado de especificidade pr\u00f3pria. Esse processo partiu das premissas <U>de que<\/U>(B) os direitos humanos s\u00e3o inerentes ao ser humano e, <U>como tais<\/U>(C) antecedem <U>a<\/U>(D) todas as formas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e de que sua prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o se esgota na a\u00e7\u00e3o do Estado. Ao longo deste meio s\u00e9culo, como respostas \u00e0s necessidades de prote\u00e7\u00e3o, <U>tem-se<\/U>(E) multiplicado os tratados e instrumentos de direitos humanos, a partir da Declara\u00e7\u00e3o Universal de 1948, tida como ponto de partida do processo de generaliza\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos. <\/P>\r\n<P align=justify><I><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;&quot;>(Baseado em Ant\u00f4nio Augusto Can\u00e7ado Trindade)<?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; \/><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/I><\/P>","resposta":821969,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":821965,"corpo":"A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B","id":821966,"corpo":"B","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C","id":821967,"corpo":"C","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D","id":821968,"corpo":"D","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E","id":821969,"corpo":"E","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 15 a 20, marque o item sublinhado que apresenta erro gramatical ou impropriedade vocabular.","id":146885,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de 15 a 20, marque o item sublinhado que apresenta <U>erro<\/U> gramatical ou impropriedade vocabular.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a afirma\u00e7\u00e3o VERDADEIRA a respeito de uma economia aberta com regime de taxa de c\u00e2mbio FIXA. ","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196811,"hashId":"4bc93464c5c7671c6356db99050013b9","enunciado":"<p align=justify>Indique a afirma\u00e7\u00e3o VERDADEIRA a respeito de uma economia aberta com regime de taxa de c\u00e2mbio FIXA. <\/p>","resposta":822314,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assumindo mobilidade perfeita de capital, a taxa de juros dom\u00e9stica deve ser superior \u00e0 externa.","id":822310,"corpo":"<p align=justify>Assumindo mobilidade perfeita de capital, a taxa de juros dom\u00e9stica deve ser superior \u00e0 externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Banco Central desta economia pode usar a pol\u00edtica monet\u00e1ria para tentar combater o desemprego.","id":822311,"corpo":"<p align=justify>O Banco Central desta economia pode usar a pol\u00edtica monet\u00e1ria para tentar combater o desemprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumindo mobilidade perfeita de capital, a taxa de juros dom\u00e9stica deve ser inferior \u00e0 externa.","id":822312,"corpo":"<p align=justify>Assumindo mobilidade perfeita de capital, a taxa de juros dom\u00e9stica deve ser inferior \u00e0 externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de um aumento da demanda pela moeda dom\u00e9stica, o governo deve reduzir seus gastos para manter a taxa de c\u00e2mbio no n\u00edvel desejado.","id":822313,"corpo":"<p align=justify>No caso de um aumento da demanda pela moeda dom\u00e9stica, o governo deve reduzir seus gastos para manter a taxa de c\u00e2mbio no n\u00edvel desejado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de um aumento na demanda por moeda dom\u00e9stica, o Banco Central deve aumentar a oferta de moeda para manter a taxa de c\u00e2mbio no n\u00edvel desejado.","id":822314,"corpo":"<p align=justify>No caso de um aumento na demanda por moeda dom\u00e9stica, o Banco Central deve aumentar a oferta de moeda para manter a taxa de c\u00e2mbio no n\u00edvel desejado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regime de C\u00e2mbio Fixo","oab":false,"nome":"Regime de C\u00e2mbio Fixo","pai":412983,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412990,"slug":"economia-e-financas-regime-de-cambio-fixo"},{"nome_clean":"Economia com Mobilidade Imperfeita de Capital com C\u00e2mbio Fixo","oab":false,"nome":"Economia com Mobilidade Imperfeita de Capital com C\u00e2mbio Fixo","pai":403948,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413000,"slug":"economia-e-financas-economia-com-mobilidade-imperfeita-de-capital-com-cambio-fixo"}],"slug":"economia-e-financas\/196811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755,"slug":"fiscal-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 direito do comitente ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755,"slug":"fiscal-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196947,"hashId":"331bbaa94d7f9ebb1654eca4c2d2919c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 direito do comitente\r\n<\/p>","resposta":822993,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perceber a remunera\u00e7\u00e3o convencionada ","id":822990,"corpo":"perceber a remunera\u00e7\u00e3o convencionada\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reter a obra at\u00e9 que o dono da obra satisfa\u00e7a sua obriga\u00e7\u00e3o ","id":822991,"corpo":"<p align=justify>reter a obra at\u00e9 que o dono da obra satisfa\u00e7a sua obriga\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrigir os defeitos que a obra apresentar ","id":822992,"corpo":"corrigir os defeitos que a obra apresentar\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedir o pagamento de materiais que foram entregues ao empreiteiro e por ele inutilizados devido \u00e0 sua imper\u00edcia ","id":822993,"corpo":"<p align=justify>pedir o pagamento de materiais que foram entregues ao empreiteiro e por ele inutilizados devido \u00e0 sua imper\u00edcia\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pagar a remunera\u00e7\u00e3o convencionada, na \u00e9poca ajustada ","id":822994,"corpo":"<p align=justify>pagar a remunera\u00e7\u00e3o convencionada, na \u00e9poca ajustada\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/196947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma mais indicada de aplica\u00e7\u00e3o de produto lustra-m\u00f3veis, porque evita a forma\u00e7\u00e3o de manchas na superf\u00edcie do m\u00f3vel, \u00e9:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152748,"hashId":"e1e2f6fb7bbdc0d397286a09fb17427d","enunciado":"<p align=justify>A forma mais indicada de aplica\u00e7\u00e3o de produto lustra-m\u00f3veis, porque evita a forma\u00e7\u00e3o de manchas na superf\u00edcie do m\u00f3vel, \u00e9:<\/p>","resposta":676941,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espalhar o produto em escova de nylon de cerdas grossas e lustrar;","id":676937,"corpo":"<p align=justify>espalhar o produto em escova de nylon de cerdas grossas e lustrar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jogar o produto em grande quantidade no centro do m\u00f3vel e puxar com papel absorvente para as extremidades;","id":676938,"corpo":"<p align=justify>jogar o produto em grande quantidade no centro do m\u00f3vel e puxar com papel absorvente para as extremidades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissolver o produto em \u00e1gua e esfreg\u00e1-lo com for\u00e7a no sentido anti-hor\u00e1rio;","id":676939,"corpo":"<p align=justify>dissolver o produto em \u00e1gua e esfreg\u00e1-lo com for\u00e7a no sentido anti-hor\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar o produto em pequenas gotas em toda a extens\u00e3o do m\u00f3vel e polir ap\u00f3s duas horas;","id":676940,"corpo":"<p align=justify>aplicar o produto em pequenas gotas em toda a extens\u00e3o do m\u00f3vel e polir ap\u00f3s duas horas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar o produto em flanela seca e espalh\u00e1-lo no sentido dos veios de madeira;","id":676941,"corpo":"<p align=justify>aplicar o produto em flanela seca e espalh\u00e1-lo no sentido dos veios de madeira;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o embelezamento peri\u00f3dico de m\u00f3veis de madeira o produto que conserva, d\u00e1 brilho e \u00e9 pr\u00f3prio para este tratamento \u00e9 o \u00f3leo:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152744,"hashId":"35a2e9e7bfc53b551d51fb2aeb9885e4","enunciado":"<p align=justify>Para o embelezamento peri\u00f3dico de m\u00f3veis de madeira o produto que conserva, d\u00e1 brilho e \u00e9 pr\u00f3prio para este tratamento \u00e9 o \u00f3leo:<\/p>","resposta":676917,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lubrificante;","id":676913,"corpo":"<p align=justify>lubrificante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vegetal;","id":676914,"corpo":"<p align=justify>vegetal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de r\u00edcino;","id":676915,"corpo":"<p align=justify>de r\u00edcino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de am\u00eandoas;","id":676916,"corpo":"<p align=justify>de am\u00eandoas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de peroba","id":676917,"corpo":"<p align=justify>de peroba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/152744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o gramatical dos voc\u00e1bulos abaixo sublinhados est\u00e1 CORRETA na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152650,"hashId":"bef64636f0eb434aaa7e559ea37d6284","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o gramatical dos voc\u00e1bulos abaixo sublinhados est\u00e1 CORRETA na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":676471,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em &quot;Primeiro foi um gigante adormecido&quot;, primeiro \u00e9 um adjetivo que concorda em g\u00eanero e n\u00famero com o substantivo &quot;gigante&quot;;","id":676469,"corpo":"<P align=justify>Em &quot;Primeiro foi um gigante adormecido&quot;, <U>primeiro<\/U> \u00e9 um adjetivo que concorda em g\u00eanero e n\u00famero com o substantivo &quot;gigante&quot;;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em &quot;Conforme os dados da pesquisa&quot;, dados \u00e9 o partic\u00edpio do verbo &quot;dar&quot;;","id":676470,"corpo":"<P align=justify>Em &quot;Conforme os dados da pesquisa&quot;, <U>dados <\/U>\u00e9 o partic\u00edpio do verbo &quot;dar&quot;;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em &quot;com o maior contingente de jovens de sua hist\u00f3ria&quot;, maior \u00e9 o superlativo relativo de superioridade do adjetivo &quot;grande&quot;;","id":676471,"corpo":"<P align=justify>Em &quot;com o maior contingente de jovens de sua hist\u00f3ria&quot;, <U>maior<\/U> \u00e9 o superlativo relativo de superioridade do adjetivo &quot;grande&quot;;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em &quot;Com esses dados, o usual seria prever o agravamento da situa\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho&quot;, seria \u00e9 uma forma do pret\u00e9rito imperfeito do indicativo do verbo &quot;ser&quot;;","id":676472,"corpo":"<P align=justify>Em &quot;Com esses dados, o usual seria prever o agravamento da situa\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho&quot;, <U>seria<\/U> \u00e9 uma forma do pret\u00e9rito imperfeito do indicativo do verbo &quot;ser&quot;;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em &quot;foram 21 anos de regime autorit\u00e1rio&quot;, foram \u00e9 forma do pret\u00e9rito perfeito do verbo &quot;ir&quot;.","id":676473,"corpo":"<P align=justify>Em &quot;foram 21 anos de regime autorit\u00e1rio&quot;,<U> foram<\/U> \u00e9 forma do pret\u00e9rito perfeito do verbo &quot;ir&quot;.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755,"slug":"fiscal-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, na empreitada, a retribui\u00e7\u00e3o for estipulada para a obra inteira, sem considerar o fracionamento da atividade, permitindo sua varia\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia do pre\u00e7o de algum dos camponentes da obra, ter-se-\u00e1 empreitada ","provas":[{"id":4625,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Trabalho","id":4755,"slug":"fiscal-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mte"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Fiscal do Trabalho - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":196949,"hashId":"c6790b67180b96391f127cae2a8deb70","enunciado":"<p align=justify>Se, na empreitada, a retribui\u00e7\u00e3o for estipulada para a obra inteira, sem considerar o fracionamento da atividade, permitindo sua varia\u00e7\u00e3o em decorr\u00eancia do pre\u00e7o de algum dos camponentes da obra, ter-se-\u00e1 empreitada\r\n<\/p>","resposta":823002,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de valor reajust\u00e1vel ","id":823000,"corpo":"de valor reajust\u00e1vel\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por medida ","id":823001,"corpo":"por medida\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pre\u00e7o fixo relativo ","id":823002,"corpo":"a pre\u00e7o fixo relativo\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por pre\u00e7o m\u00e1ximo ","id":823003,"corpo":"por pre\u00e7o m\u00e1ximo\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pre\u00e7o fixo absoluto ","id":823004,"corpo":"a pre\u00e7o fixo absoluto\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/196949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de uma empresa de pequeno porte obteve os seguintes dados para constitui\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do pre\u00e7o de venda de uma obra cujo custo direto foi calculado em R$ 200.000,00. O percentual de BDI (excluindo-se as casas decimais) a ser aplicado para encontrar o pre\u00e7o de venda ser\u00e1 de","provas":[{"id":26558,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"uec-ce"},"banca":{"nome":"FUNECE","descricao":"FUNECE - FUNECE IEPRO","sigla":"FUNECE IEPRO","oab":false,"id":118,"slug":"funece-iepro"},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"uec-ce-1998-funece-iepro-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNECE IEPRO - UEC - Engenheiro Civil - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":891136,"hashId":"f3fc6d3624f6539da2be761b4f906a4e","enunciado":"<p>A equipe de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o de uma empresa de pequeno porte obteve os seguintes dados para constitui\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo do pre\u00e7o de venda de uma obra cujo custo direto foi calculado em R$ 200.000,00. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26558\/33.gif\"><\/p><p>O percentual de BDI (excluindo-se as casas decimais) a ser aplicado para encontrar o pre\u00e7o de venda ser\u00e1 de<\/p>","resposta":3120130,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"34%.","id":3120128,"corpo":"34%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"47%.","id":3120129,"corpo":"47%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52%.","id":3120130,"corpo":"52%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"68%.","id":3120131,"corpo":"68%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":349370,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/891136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em &quot;...come\u00e7ar um mil\u00eanio novinho em folha com o vi\u00e7o, a ousadia e o otimismo dos que t\u00eam 20 anos&quot;, a parte sublinhada \u00e9 substitu\u00edvel, sem mudan\u00e7a do significado, por:","provas":[{"id":3987,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":987,"slug":"auxiliar-judiciario-area-conservacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":1998,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-1998-nce-auxiliar-judiciario-area-conservacao","tipo":1,"nome":"NCE - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":152656,"hashId":"37d23bd8f8d1aacf14764c76ad2c8173","enunciado":"<P align=justify>Em &quot;...come\u00e7ar um mil\u00eanio novinho em folha com <U>o vi\u00e7o, a ousadia<\/U> e o otimismo dos que t\u00eam 20 anos&quot;, a parte sublinhada \u00e9 substitu\u00edvel, sem mudan\u00e7a do significado, por:<\/P>","resposta":676497,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a juventude, a aud\u00e1cia;","id":676497,"corpo":"<p align=justify>a juventude, a aud\u00e1cia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia, a imagina\u00e7\u00e3o;","id":676498,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia, a imagina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a criatividade, a perseveran\u00e7a;","id":676499,"corpo":"<p align=justify>a criatividade, a perseveran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a criatividade, a coragem;","id":676500,"corpo":"<p align=justify>a criatividade, a coragem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a imagina\u00e7\u00e3o, o destemor.","id":676501,"corpo":"<p align=justify>a imagina\u00e7\u00e3o, o destemor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":123451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/152656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196727,"hashId":"240f6b875c6cfe2cafca2edc34fe5ce7","enunciado":"","resposta":821890,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema &quot;narcotr\u00e1fico&quot; \u00e9 relativamente novo tanto na agenda pol\u00edtica quanto tratando-se de objeto de estudos nas universidades brasileiras. \/ O tema &quot;narcotr\u00e1fico&quot; \u00e9 relativamente novo tanto na agenda pol\u00edtica quanto no curr\u00edculo das universidades brasileiras.","id":821890,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>O tema &quot;narcotr\u00e1fico&quot; \u00e9 relativamente novo tanto na agenda pol\u00edtica quanto tratando-se de objeto de estudos nas universidades brasileiras. \/ O tema &quot;narcotr\u00e1fico&quot; \u00e9 relativamente novo tanto na agenda pol\u00edtica quanto no curr\u00edculo das universidades brasileiras.<\/p><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As drogas, afetando todos os pa\u00edses, levam os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europ\u00e9ia a desenvolverem pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais tanto o governo como diferentes segmentos da sociedade brasileira se viram instados a posicionar-se. \/ As drogas, afetando todos os pa\u00edses, levam os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europ\u00e9ia a desenvolver pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais tanto o governo como diferentes segmentos da sociedade brasileira se viram instados a posicionar-se.","id":821891,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As drogas, afetando todos os pa\u00edses, levam os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europ\u00e9ia a desenvolverem pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais tanto o governo como diferentes segmentos da sociedade brasileira se viram instados a posicionar-se. \/ As drogas, afetando todos os pa\u00edses, levam os Estados Unidos e a Uni\u00e3o Europ\u00e9ia a desenvolver pol\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais tanto o governo como diferentes segmentos da sociedade brasileira se viram instados a posicionar-se.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fora do dom\u00ednio dos mecanismos de monitoramento e de repress\u00e3o ao tr\u00e1fico, h\u00e1 poucas informa\u00e7\u00f5es sistematizadas para abastecer o processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas. \/ Fora do dom\u00ednio dos mecanismos de monitoramento e de repress\u00e3o ao tr\u00e1fico, existem poucas informa\u00e7\u00f5es sistematizadas para abastecerem o processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas.","id":821892,"corpo":"<p align=justify>Fora do dom\u00ednio dos mecanismos de monitoramento e de repress\u00e3o ao tr\u00e1fico, h\u00e1 poucas informa\u00e7\u00f5es sistematizadas para abastecer o processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas. \/ Fora do dom\u00ednio dos mecanismos de monitoramento e de repress\u00e3o ao tr\u00e1fico, existem poucas informa\u00e7\u00f5es sistematizadas para abastecerem o processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui para o aumento do narcotr\u00e1fico a intensifica\u00e7\u00e3o do fluxo de bens e de pessoas atrav\u00e9s das fronteiras nacionais em decorr\u00eancia da abertura econ\u00f4mica e da integra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do MERCOSUL. \/ Contribuem para o aumento do narcotr\u00e1fico a intensifica\u00e7\u00e3o do fluxo de bens e de pessoas atrav\u00e9s das fronteiras nacionais e a abertura econ\u00f4mica em decorr\u00eancia da integra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do MERCOSUL.","id":821893,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Contribui para o aumento do narcotr\u00e1fico a intensifica\u00e7\u00e3o do fluxo de bens e de pessoas atrav\u00e9s das fronteiras nacionais em decorr\u00eancia da abertura econ\u00f4mica e da integra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do MERCOSUL. \/ Contribuem para o aumento do narcotr\u00e1fico a intensifica\u00e7\u00e3o do fluxo de bens e de pessoas atrav\u00e9s das fronteiras nacionais e a abertura econ\u00f4mica em decorr\u00eancia da integra\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do MERCOSUL.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atualmente, nas formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas de combate ao crime organizado se exige que sejam atacadas as causas do narcotr\u00e1fico. \/ Atualmente, nas formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas de combate ao crime organizado exige-se que sejam atacadas as causas do narcotr\u00e1fico. (Baseado em Argemiro Proc\u00f3pio Filho e Alcides Costa Vaz)","id":821894,"corpo":"<P align=justify>Atualmente, nas formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas de combate ao crime organizado se exige que sejam atacadas as causas do narcotr\u00e1fico. \/ Atualmente, nas formula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas de combate ao crime organizado exige-se que sejam atacadas as causas do narcotr\u00e1fico. <\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA&quot;><EM>(Baseado em Argemiro Proc\u00f3pio Filho e Alcides Costa Vaz)<\/EM><\/SPAN><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 04 a 06, marque o item em que um dos dois per\u00edodos est\u00e1 gramaticalmente incorreto.","id":146878,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de 04 a 06, marque o item em que um dos dois per\u00edodos est\u00e1 gramaticalmente <U>incorreto<\/U>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"( ) O Produto Interno Bruto, PIB, cresceu apenas 2,9% em 1997 enquanto o mercado de trabalho perdia 335.646 vagas. ( ) Em outro, o lucro das grandes empresas sobe a taxas de at\u00e9 70%. ( ) V\u00e1rias empresas deram-se mal; o n\u00famero de concordatas requeridas em janeiro de 1998 foi 38,3% maior do que em janeiro de 1997 e o de fal\u00eancias decretadas aumentou 38,6%. ( ) Mas o vendaval passou longe das grandes empresas. ( ) Em um deles a economia caminha em marcha lenta, o desemprego, a inadimpl\u00eancia e o n\u00famero de fal\u00eancias e concordatas crescem. ( ) O Brasil do Real convive com dois pa\u00edses. (Baseado em Sandra Albi, Jornal do Brasil - Economia, 22\/03\/1998)","provas":[{"id":4622,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196730,"hashId":"4fced4c1a8e9070b28ef7330480c4f97","enunciado":"<P align=justify>( ) O Produto Interno Bruto, PIB, cresceu apenas 2,9% em 1997 enquanto o mercado de trabalho perdia 335.646 vagas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Em outro, o lucro das grandes empresas sobe a taxas de at\u00e9 70%. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) V\u00e1rias empresas deram-se mal; o n\u00famero de concordatas requeridas em janeiro de 1998 foi 38,3% maior do que em janeiro de 1997 e o de fal\u00eancias decretadas aumentou 38,6%. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Mas o vendaval passou longe das grandes empresas.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Em um deles a economia caminha em marcha lenta, o desemprego, a inadimpl\u00eancia e o n\u00famero de fal\u00eancias e concordatas crescem. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O Brasil do Real convive com dois pa\u00edses. <\/P>\r\n<P align=justify><SPAN style=&quot;FONT-SIZE: 9pt; FONT-FAMILY: &#39;Arial&#39;,&#39;sans-serif&#39;; mso-fareast-font-family: &#39;Times New Roman&#39;; mso-fareast-theme-font: minor-fareast; mso-ansi-language: PT-BR; mso-fareast-language: PT-BR; mso-bidi-language: AR-SA&quot;><EM>(Baseado em Sandra Albi, Jornal do Brasil - Economia, 22\/03\/1998)<\/EM><\/SPAN><\/P>","resposta":821905,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 5, 6, 2, 1","id":821905,"corpo":"4, 3, 5, 6, 2, 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 6, 5, 2, 1","id":821906,"corpo":"3, 4, 6, 5, 2, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 6, 5, 4","id":821907,"corpo":"1, 3, 2, 6, 5, 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 2, 1, 4, 3, 6","id":821908,"corpo":"5, 2, 1, 4, 3, 6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3, 6, 5","id":821909,"corpo":"2, 1, 4, 3, 6, 5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 07 e 08, numere os seguintes per\u00edodos de modo a constitu\u00edrem um texto coeso e coerente e, depois, indique a seq\u00fc\u00eancia correta.","id":146879,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es 07 e 08, numere os seguintes per\u00edodos de modo a constitu\u00edrem um texto coeso e coerente e, depois, indique a seq\u00fc\u00eancia correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 e 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio denotada pelos pontos, e, um aumento nos gastos do governo ir\u00e1","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196806,"hashId":"84e1b408f36e93ecf52a686e632c0c64","enunciado":"<p align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio denotada pelos pontos, e, um aumento nos gastos do governo ir\u00e1<\/p>","resposta":822289,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir a taxa de juros de equil\u00edbrio","id":822285,"corpo":"<p align=justify>diminuir a taxa de juros de equil\u00edbrio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio","id":822286,"corpo":"<p align=justify>diminuir o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio constante","id":822287,"corpo":"<p align=justify>manter o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio constante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio e deixar a taxa de c\u00e2mbio constante","id":822288,"corpo":"<p align=justify>aumentar o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio e deixar a taxa de c\u00e2mbio constante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causar uma aprecia\u00e7\u00e3o na taxa de c\u00e2mbio (ou seja, um decr\u00e9scimo em E)","id":822289,"corpo":"<p align=justify>causar uma aprecia\u00e7\u00e3o na taxa de c\u00e2mbio (ou seja, um decr\u00e9scimo em E)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"}],"slug":"economia-e-financas\/196806","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio denotada pelos pontos, , a contra\u00e7\u00e3o na oferta monet\u00e1ria dom\u00e9stica ter\u00e1 o efeito de","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196807,"hashId":"57cfb5932d4701fc3d5bafdb60ebbd7e","enunciado":"<p align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio denotada pelos pontos, , a contra\u00e7\u00e3o na oferta monet\u00e1ria dom\u00e9stica ter\u00e1 o efeito de<\/p>","resposta":822290,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio e apreciar a taxa de c\u00e2mbio (ou seja, observar um decr\u00e9scimo E)","id":822290,"corpo":"<p align=justify>diminuir o n\u00edvel de produto de equil\u00edbrio e apreciar a taxa de c\u00e2mbio (ou seja, observar um decr\u00e9scimo E)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a taxa de juros e depreciar a taxa de c\u00e2mbio no novo equil\u00edbrio","id":822291,"corpo":"<p align=justify>aumentar a taxa de juros e depreciar a taxa de c\u00e2mbio no novo equil\u00edbrio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir os n\u00edveis de produto e taxa de juros de equil\u00edbrio","id":822292,"corpo":"<p align=justify>diminuir os n\u00edveis de produto e taxa de juros de equil\u00edbrio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar o n\u00edvel de produto e causar uma aprecia\u00e7\u00e3o na taxa de c\u00e2mbio de equil\u00edbrio","id":822293,"corpo":"<p align=justify>aumentar o n\u00edvel de produto e causar uma aprecia\u00e7\u00e3o na taxa de c\u00e2mbio de equil\u00edbrio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar o n\u00edvel de produto e diminuir a taxa de juros de equil\u00edbrio","id":822294,"corpo":"<p align=justify>aumentar o n\u00edvel de produto e diminuir a taxa de juros de equil\u00edbrio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Econ\u00f4micas com Mobilidade Imperfeita de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Econ\u00f4micas com Mobilidade Imperfeita de Capital","pai":413060,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403948,"slug":"economia-e-financas-politicas-economicas-com-mobilidade-imperfeita-de-capital"},{"nome_clean":"Economia com Mobilidade Imperfeita de Capital com C\u00e2mbio Fixo","oab":false,"nome":"Economia com Mobilidade Imperfeita de Capital com C\u00e2mbio Fixo","pai":403948,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413000,"slug":"economia-e-financas-economia-com-mobilidade-imperfeita-de-capital-com-cambio-fixo"}],"slug":"economia-e-financas\/196807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique, entre os efeitos mencionados em cada uma das op\u00e7\u00f5es abaixo, qual n\u00e3o seria resultante de uma pol\u00edtica de corte de impostos e aumento de despesas governamentais dos Estados Unidos.","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196812,"hashId":"7edf8386784b04efccca6efe59799674","enunciado":"<P align=justify>Indique, entre os efeitos mencionados em cada uma das op\u00e7\u00f5es abaixo, qual <U>n\u00e3o<\/U> seria resultante de uma pol\u00edtica de corte de impostos e aumento de despesas governamentais dos Estados Unidos.<\/P>","resposta":822317,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um decr\u00e9scimo no n\u00edvel de investimento interno nos pa\u00edses da Europa.","id":822315,"corpo":"<p align=justify>Um decr\u00e9scimo no n\u00edvel de investimento interno nos pa\u00edses da Europa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma queda no investimento externo l\u00edquido nos pa\u00edses da Europa.","id":822316,"corpo":"<p align=justify>Uma queda no investimento externo l\u00edquido nos pa\u00edses da Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum efeito sobre o investimento ou a taxa de c\u00e2mbio nos pa\u00edses da Europa.","id":822317,"corpo":"<p align=justify>Nenhum efeito sobre o investimento ou a taxa de c\u00e2mbio nos pa\u00edses da Europa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um decr\u00e9scimo na taxa real de c\u00e2mbio dos pa\u00edses da Europa.","id":822318,"corpo":"<p align=justify>Um decr\u00e9scimo na taxa real de c\u00e2mbio dos pa\u00edses da Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um decr\u00e9scimo no d\u00e9ficit comercial externo dos pa\u00edses da Europa.","id":822319,"corpo":"<p align=justify>Um decr\u00e9scimo no d\u00e9ficit comercial externo dos pa\u00edses da Europa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403942,"slug":"economia-e-financas-conceitos-avancados-de-teorias-do-pensamento-economico"},{"nome_clean":"Objetivos da Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Objetivos da Pol\u00edtica Fiscal","pai":413008,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403943,"slug":"economia-e-financas-objetivos-da-politica-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/196812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Nomenclatura Comum do MERCOSUL, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196813,"hashId":"2348f967a440b6d8e27e27f82e20b3f3","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Nomenclatura Comum do MERCOSUL, \u00e9 correto afirmar-se que<\/p>","resposta":822323,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 empregada na classifica\u00e7\u00e3o aduaneira de mercadorias comercializadas entre os pa\u00edses do MERCOSUL","id":822320,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 empregada na classifica\u00e7\u00e3o aduaneira de mercadorias comercializadas entre os pa\u00edses do MERCOSUL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizada no c\u00e1lculo do valor base das importa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do MERCOSUL","id":822321,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 utilizada no c\u00e1lculo do valor base das importa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito do MERCOSUL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi substitu\u00edda pela NALADI (Nomenclatura Comum da Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o)","id":822322,"corpo":"<p align=justify>foi substitu\u00edda pela NALADI (Nomenclatura Comum da Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 empregada, pelos pa\u00edses membros do MERCOSUL, para a classifica\u00e7\u00e3o aduaneira de mercadorias importadas ou a exportar","id":822323,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 empregada, pelos pa\u00edses membros do MERCOSUL, para a classifica\u00e7\u00e3o aduaneira de mercadorias importadas ou a exportar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 empregada exclusivamente para a classifica\u00e7\u00e3o aduaneira de mercadorias provenientes do MERCOSUL","id":822324,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 empregada exclusivamente para a classifica\u00e7\u00e3o aduaneira de mercadorias provenientes do MERCOSUL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/196813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desembara\u00e7o aduaneiro ocorre","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196817,"hashId":"b56cdc4d6bb297bc11b48557abd3fc6b","enunciado":"<p align=justify>O desembara\u00e7o aduaneiro ocorre<\/p>","resposta":822344,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes da confer\u00eancia aduaneira","id":822340,"corpo":"antes da confer\u00eancia aduaneira","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no ato de registro da Declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o no SISCOMEX","id":822341,"corpo":"<p align=justify>no ato de registro da Declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o no SISCOMEX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando da chegada da mercadoria \u00e0 URF-Unidade da Receita Federal","id":822342,"corpo":"<p align=justify>quando da chegada da mercadoria \u00e0 URF-Unidade da Receita Federal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas no caso de despacho aduaneiro antecipado","id":822343,"corpo":"apenas no caso de despacho aduaneiro antecipado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com a autoriza\u00e7\u00e3o da entrega da mercadoria ao importador","id":822344,"corpo":"<p align=justify>com a autoriza\u00e7\u00e3o da entrega da mercadoria ao importador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"}],"slug":"comercio-internacional\/196817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de entreposto industrial permite a importa\u00e7\u00e3o de mercadorias","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196824,"hashId":"79da4ae52a0a93ffbfc5ace00f792708","enunciado":"<p align=justify>O regime de entreposto industrial permite a importa\u00e7\u00e3o de mercadorias<\/p>","resposta":822378,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com isen\u00e7\u00e3o fiscal nas zonas francas que, depois de processadas, s\u00e3o destinadas ao mercado dom\u00e9stico","id":822375,"corpo":"<p align=justify>com isen\u00e7\u00e3o fiscal nas zonas francas que, depois de processadas, s\u00e3o destinadas ao mercado dom\u00e9stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando sujeitas ao regime de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria","id":822376,"corpo":"quando sujeitas ao regime de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando destinadas a Terminal Retroportu\u00e1rio Alfandegado","id":822377,"corpo":"<p align=justify>quando destinadas a Terminal Retroportu\u00e1rio Alfandegado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com suspens\u00e3o de tributos que, depois de processadas, destinam-se ao mercado externo","id":822378,"corpo":"<p align=justify>com suspens\u00e3o de tributos que, depois de processadas, destinam-se ao mercado externo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de Declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o junto ao SISCOMEX","id":822379,"corpo":"<p align=justify>quando n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de Declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o junto ao SISCOMEX<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401221,"slug":"comercio-internacional-legislacao-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/196824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte Acordo n\u00e3o faz parte do Acordo Geral de Com\u00e9rcio e Tarifas - GATT 1994:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196834,"hashId":"15ba59712daaffab17254fd21be8e852","enunciado":"<P align=justify>O seguinte Acordo <U>n\u00e3o<\/U> faz parte do Acordo Geral de Com\u00e9rcio e Tarifas - GATT 1994:<\/P>","resposta":822428,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es sobre Balan\u00e7o de Pagamentos","id":822425,"corpo":"Disposi\u00e7\u00f5es sobre Balan\u00e7o de Pagamentos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acordo sobre Agricultura","id":822426,"corpo":"Acordo sobre Agricultura","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia para ajuste estrutural a fim de auxiliar o produtor a cessar suas atividades","id":822427,"corpo":"<p align=justify>Assist\u00eancia para ajuste estrutural a fim de auxiliar o produtor a cessar suas atividades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acordo sobre Livre Com\u00e9rcio","id":822428,"corpo":"Acordo sobre Livre Com\u00e9rcio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fim dos subs\u00eddios \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o","id":822429,"corpo":"Fim dos subs\u00eddios \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"General Agreement on Tariffs and Trade - GATT 47","oab":false,"nome":"General Agreement on Tariffs and Trade - GATT 47","pai":398345,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398379,"slug":"politica-internacional-general-agreement-on-tariffs-and-trade-gatt-47"}],"slug":"politica-internacional\/196834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime de Origem de Produto \u00e9 fundamental em um processo de integra\u00e7\u00e3o regional, pois determina quais e de que forma os mesmos ser\u00e3o comercializados dentro da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o consideradas regras b\u00e1sicas do Regime de Origem no MERCOSUL as abaixo especificadas, exceto:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196840,"hashId":"070f7a658a62642687f7ef0cdef65209","enunciado":"<P align=justify>O Regime de Origem de Produto \u00e9 fundamental em um processo de integra\u00e7\u00e3o regional, pois determina quais e de que forma os mesmos ser\u00e3o comercializados dentro da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o consideradas regras b\u00e1sicas do Regime de Origem no MERCOSUL as abaixo especificadas, <U>exceto<\/U>:<\/P>","resposta":822456,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para ser considerado da regi\u00e3o, um produto tem de ter 60% do valor agregado regionalmente","id":822455,"corpo":"<p align=justify>para ser considerado da regi\u00e3o, um produto tem de ter 60% do valor agregado regionalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para ser considerado da regi\u00e3o, observa-se onde se inicia o processo industrial do produto","id":822456,"corpo":"<p align=justify>para ser considerado da regi\u00e3o, observa-se onde se inicia o processo industrial do produto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um produto origin\u00e1rio da regi\u00e3o tem direito a tarifa zero","id":822457,"corpo":"<p align=justify>um produto origin\u00e1rio da regi\u00e3o tem direito a tarifa zero<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 preciso que o produto tenha tido algum tipo de transforma\u00e7\u00e3o ou processamento substan-cial na regi\u00e3o","id":822458,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 preciso que o produto tenha tido algum tipo de transforma\u00e7\u00e3o ou processamento substan-cial na regi\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de uma uni\u00e3o aduaneira, o controle de origem s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio se o produto em quest\u00e3o figurar em uma lista de exce\u00e7\u00f5es \u00e0 Tarifa Externa Comum","id":822459,"corpo":"<p align=justify>no caso de uma uni\u00e3o aduaneira, o controle de origem s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio se o produto em quest\u00e3o figurar em uma lista de exce\u00e7\u00f5es \u00e0 Tarifa Externa Comum<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"}],"slug":"politica-internacional\/196840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Fases do Processo de Integra\u00e7\u00e3o, em ordem crescente de complexidade:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196843,"hashId":"95248ea2164bf6ac8855575cca917ade","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o Fases do Processo de Integra\u00e7\u00e3o, em ordem crescente de complexidade:<\/p>","resposta":822474,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona de Livre Com\u00e9rcio, Mercado Comum, Uni\u00e3o Aduaneira, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica","id":822470,"corpo":"<p align=justify>Zona de Livre Com\u00e9rcio, Mercado Comum, Uni\u00e3o Aduaneira, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica, Mercado Comum, Uni\u00e3o Aduaneira","id":822471,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica, Mercado Comum, Uni\u00e3o Aduaneira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona de Livre Com\u00e9rcio, Uni\u00e3o Aduaneira, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica, Mercado Comum","id":822472,"corpo":"<p align=justify>Zona de Livre Com\u00e9rcio, Uni\u00e3o Aduaneira, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica, Mercado Comum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Aduaneira, Zona de Livre Com\u00e9rcio, Mercado Comum, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica","id":822473,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o Aduaneira, Zona de Livre Com\u00e9rcio, Mercado Comum, Uni\u00e3o Econ\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zona de Prefer\u00eancia Tarif\u00e1ria, \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio, Uni\u00e3o Aduaneira, Mercado Comum","id":822474,"corpo":"<p align=justify>Zona de Prefer\u00eancia Tarif\u00e1ria, \u00c1rea de Livre Com\u00e9rcio, Uni\u00e3o Aduaneira, Mercado Comum<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397377,"slug":"politica-internacional-blocos-inter-regionais-e-de-geometria-variavel"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/196843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da ALADI (Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o), criada em 1980, era:","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196846,"hashId":"833a1f954101a43e42aa3b8aee5fcd81","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da ALADI (Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o), criada em 1980, era:<\/p>","resposta":822485,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o total de barreiras tarif\u00e1rias no com\u00e9rcio entre os membros","id":822485,"corpo":"<p align=justify>elimina\u00e7\u00e3o total de barreiras tarif\u00e1rias no com\u00e9rcio entre os membros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o total de barreiras n\u00e3o tarif\u00e1rias entre os membros","id":822486,"corpo":"<p align=justify>elimina\u00e7\u00e3o total de barreiras n\u00e3o tarif\u00e1rias entre os membros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de uma tarifa externa comum","id":822487,"corpo":"ado\u00e7\u00e3o de uma tarifa externa comum","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"livre circula\u00e7\u00e3o de capitais e m\u00e3o-de-obra","id":822488,"corpo":"livre circula\u00e7\u00e3o de capitais e m\u00e3o-de-obra","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e monet\u00e1ria","id":822489,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e monet\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/196846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, os arranjos stand-by do FMI - Fundo Monet\u00e1rio Internacional.","provas":[{"id":4623,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mct-1998-esaf-analista-de-comercio-exterior-prova-2-e-prova-3-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MCT - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":196850,"hashId":"505b912d7e46ed6905b9fc901462aa29","enunciado":"<p align=justify>Indique, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, os arranjos stand-by do FMI - Fundo Monet\u00e1rio Internacional.<\/p>","resposta":822505,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A possibilidade de saque de certo volume de recursos.","id":822505,"corpo":"<p align=justify>A possibilidade de saque de certo volume de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimos de curto prazo, com equival\u00eancia em ouro, durante certo per\u00edodo.","id":822506,"corpo":"<p align=justify>Empr\u00e9stimos de curto prazo, com equival\u00eancia em ouro, durante certo per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimos de longo prazo, parcialmente lastreados em ouro.","id":822507,"corpo":"<p align=justify>Empr\u00e9stimos de longo prazo, parcialmente lastreados em ouro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compromisso de um pa\u00eds de n\u00e3o fazer um empr\u00e9stimo em certas condi\u00e7\u00f5es.","id":822508,"corpo":"<p align=justify>Compromisso de um pa\u00eds de n\u00e3o fazer um empr\u00e9stimo em certas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compromisso de um pa\u00eds de n\u00e3o fazer um empr\u00e9stimo durante certo per\u00edodo.","id":822509,"corpo":"<p align=justify>Compromisso de um pa\u00eds de n\u00e3o fazer um empr\u00e9stimo durante certo per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI","oab":false,"nome":"Fundo Monet\u00e1rio Internacional - FMI","pai":398345,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397384,"slug":"politica-internacional-fundo-monetario-internacional-fmi"}],"slug":"politica-internacional\/196850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196860,"hashId":"5eb709fceebf443682cd8cbfc81e8440","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), \u00e9 correto afirmar:\r\n<\/p>","resposta":822558,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exame m\u00e9dico admissional dever\u00e1 ser realizado com uma anteced\u00eancia m\u00ednima de 5 (cinco) dias \u00fateis da assinatura do contrato pelo empregado ","id":822555,"corpo":"<p align=justify>o exame m\u00e9dico admissional dever\u00e1 ser realizado com uma anteced\u00eancia m\u00ednima de 5 (cinco) dias \u00fateis da assinatura do contrato pelo empregado\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os trabalhadores portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas dever\u00e3o ter seus exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos realizados a cada dois anos, ou ent\u00e3o, anualmente como resultado de negocia\u00e7\u00e3o coletiva ","id":822556,"corpo":"<p align=justify>os trabalhadores portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas dever\u00e3o ter seus exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos realizados a cada dois anos, ou ent\u00e3o, anualmente como resultado de negocia\u00e7\u00e3o coletiva\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o exame m\u00e9dico de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente realizado at\u00e9 o quinto dia \u00fatil subseq\u00fcente \u00e0 mudan\u00e7a da fun\u00e7\u00e3o ","id":822557,"corpo":"<p align=justify>o exame m\u00e9dico de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente realizado at\u00e9 o quinto dia \u00fatil subseq\u00fcente \u00e0 mudan\u00e7a da fun\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas enquadradas como de risco 3 e 4, cujos trabalhadores tenham realizado seus exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos h\u00e1 mais de 90 (noventa) dias, ficam obrigadas a realizar o exame m\u00e9dico demissional at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o do empregado ","id":822558,"corpo":"<p align=justify>as empresas enquadradas como de risco 3 e 4, cujos trabalhadores tenham realizado seus exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos h\u00e1 mais de 90 (noventa) dias, ficam obrigadas a realizar o exame m\u00e9dico demissional at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o do empregado\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) dever\u00e1 ser emitido, em via \u00fanica, devendo do mesmo constar os riscos ocupacionais espec\u00edficos existentes - ou a aus\u00eancia deles - nas atividades que ser\u00e3o desenvolvidas pelo empregado ","id":822559,"corpo":"<p align=justify>o Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) dever\u00e1 ser emitido, em via \u00fanica, devendo do mesmo constar os riscos ocupacionais espec\u00edficos existentes - ou a aus\u00eancia deles - nas atividades que ser\u00e3o desenvolvidas pelo empregado\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora NR 10 &#8211; Instru\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196862,"hashId":"19f79b1e5fddb1565c926671e5d1bfc4","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora NR 10 &#8211;<EM> Instru\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade<\/EM>, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar: <\/P>","resposta":822569,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as partes de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas a serem operadas, ajustadas ou examinadas devem ser dispostas de modo a permitir um espa\u00e7o suficiente para trabalho seguro ","id":822565,"corpo":"<p align=justify>as partes de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas a serem operadas, ajustadas ou examinadas devem ser dispostas de modo a permitir um espa\u00e7o suficiente para trabalho seguro\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toda pe\u00e7a condutora que n\u00e3o fa\u00e7a parte dos circuitos el\u00e9tricos, mas que, eventualmente possa ficar sob tens\u00e3o, deve ser aterrada, desde que esteja em local acess\u00edvel a contatos ","id":822566,"corpo":"<p align=justify>toda pe\u00e7a condutora que n\u00e3o fa\u00e7a parte dos circuitos el\u00e9tricos, mas que, eventualmente possa ficar sob tens\u00e3o, deve ser aterrada, desde que esteja em local acess\u00edvel a contatos\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, quando a natureza do risco exigir e sempre que tecnicamente poss\u00edvel, devem ser providas de prote\u00e7\u00e3o complementar atrav\u00e9s de controle a dist\u00e2ncia, manual e\/ou autom\u00e1tico ","id":822567,"corpo":"<p align=justify>as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, quando a natureza do risco exigir e sempre que tecnicamente poss\u00edvel, devem ser providas de prote\u00e7\u00e3o complementar atrav\u00e9s de controle a dist\u00e2ncia, manual e\/ou autom\u00e1tico\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os equipamentos el\u00e9tricos, tais como motores, transformadores, capacitores, devem conter, nas suas especifica\u00e7\u00f5es, seu espectro sonoro em faixas de oitava freq\u00fc\u00eancia ","id":822568,"corpo":"<p align=justify>todos os equipamentos el\u00e9tricos, tais como motores, transformadores, capacitores, devem conter, nas suas especifica\u00e7\u00f5es, seu espectro sonoro em faixas de oitava freq\u00fc\u00eancia\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibido guardar objetos estranhos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximos das partes condutoras, exceto nos casos de manuten\u00e7\u00e3o preventiva ","id":822569,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proibido guardar objetos estranhos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximos das partes condutoras, exceto nos casos de manuten\u00e7\u00e3o preventiva\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":146999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196863,"hashId":"8a0c07d0893724b740e66569e284b786","enunciado":"<P align=justify>Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar:<\/P>","resposta":822571,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas atividades de entrada de dados deve haver, no m\u00ednimo, uma pausa de 10 (dez) minutos para cada 90 (noventa) minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho ","id":822570,"corpo":"<p align=justify>nas atividades de entrada de dados deve haver, no m\u00ednimo, uma pausa de 10 (dez) minutos para cada 90 (noventa) minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas atividades de entrada de dados deve haver, no m\u00ednimo, uma pausa de 10 (dez) minutos para cada 90 (noventa) minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho ","id":822571,"corpo":"<p align=justify>nas atividades de entrada de dados deve haver, no m\u00ednimo, uma pausa de 10 (dez) minutos para cada 90 (noventa) minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 8.000 por hora trabalhada ","id":822572,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 8.000 por hora trabalhada\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tela, o teclado e o suporte para documentos devem ser colocados de maneira que as dist\u00e2ncias olho-tela, olho-teclado e olho-documento sejam, aproximadamente, iguais ","id":822573,"corpo":"<p align=justify>a tela, o teclado e o suporte para documentos devem ser colocados de maneira que as dist\u00e2ncias olho-tela, olho-teclado e olho-documento sejam, aproximadamente, iguais\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ilumina\u00e7\u00e3o geral deve ser uniformemente distribu\u00edda e difusa ","id":822574,"corpo":"<p align=justify>a ilumina\u00e7\u00e3o geral deve ser uniformemente distribu\u00edda e difusa\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de controle utilizadas no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196872,"hashId":"13a712e79dc73050fd1812c30ad59f7a","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de controle utilizadas no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar: <\/P>","resposta":822618,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser adotadas quando da constata\u00e7\u00e3o de risco evidente \u00e0 sa\u00fade ","id":822615,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser adotadas quando da constata\u00e7\u00e3o de risco evidente \u00e0 sa\u00fade\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser adotadas quando os resultados das avalia\u00e7\u00f5es quantitativas de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores excederem os valores dos limites estabelecidos na Norma Regulamentadora NR 15 ","id":822616,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser adotadas quando os resultados das avalia\u00e7\u00f5es quantitativas de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores excederem os valores dos limites estabelecidos na Norma Regulamentadora NR 15\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser adotadas quando, atrav\u00e9s do controle m\u00e9dico da sa\u00fade, caracterizar-se o nexo causal entre os danos observados na sa\u00fade do trabalhador e a situa\u00e7\u00e3o de trabalho a que o trabalhador encontra-se exposto ","id":822617,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser adotadas quando, atrav\u00e9s do controle m\u00e9dico da sa\u00fade, caracterizar-se o nexo causal entre os danos observados na sa\u00fade do trabalhador e a situa\u00e7\u00e3o de trabalho a que o trabalhador encontra-se exposto\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando da inviabilidade t\u00e9cnica da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, dever\u00e1 ser adotada a utiliza\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) com prioridade sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho ","id":822618,"corpo":"<p align=justify>quando da inviabilidade t\u00e9cnica da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, dever\u00e1 ser adotada a utiliza\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) com prioridade sobre a ado\u00e7\u00e3o de medidas de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando da utiliza\u00e7\u00e3o de EPI no \u00e2mbito do programa, os trabalhadores dever\u00e3o receber treinamento quanto \u00e0 correta utiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos e quanto a suas limita\u00e7\u00f5es ","id":822619,"corpo":"<p align=justify>quando da utiliza\u00e7\u00e3o de EPI no \u00e2mbito do programa, os trabalhadores dever\u00e3o receber treinamento quanto \u00e0 correta utiliza\u00e7\u00e3o dos mesmos e quanto a suas limita\u00e7\u00f5es\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[1998],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":1998,"stamp":"1998-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na Norma Regulamentadora NR 15 - Anexo N\u00ba 13, numere a segunda coluna de acordo com a primeira e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":4624,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro","id":4754},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":1998,"nivel":"Superior","slug":"mte-1998-esaf-seguranca-e-saude-do-trabalho-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho - \u00c1rea Engenheiro - 1998"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":196877,"hashId":"0e21fd900d69af0a79a18ae5981b411c","enunciado":"<P align=justify>Baseado na Norma Regulamentadora NR 15 - Anexo N\u00ba 13, numere a segunda coluna de acordo com a primeira e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4624\/139.JPG><\/P>","resposta":822640,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 3 - 2 - 3 - 3 ","id":822640,"corpo":"2 - 3 - 2 - 3 - 3\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 3 - 2 ","id":822641,"corpo":"3 - 2 - 1 - 3 - 2\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 2 - 2 - 3 ","id":822642,"corpo":"2 - 3 - 2 - 2 - 3\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 2 - 2 ","id":822643,"corpo":"3 - 2 - 1 - 2 - 2\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 - 2 - 1 - 3 - 2 ","id":822644,"corpo":"2 - 2 - 1 - 3 - 2\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/196877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}