{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2167,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abordar a sistematiza\u00e7\u00e3o da atividade profissional, Almeida (2006) afirma que ela deve ser tomada como um reconhecimento e, at\u00e9 mesmo, como uma incorpora\u00e7\u00e3o ao cotidiano profissional da dimens\u00e3o investigativa que o trabalho encerra. Para realiz\u00e1-la, por\u00e9m, o autor aponta alguns pressupostos, tais como:","provas":[{"id":87923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2546517,"hashId":"0032b43ea20acf5327eb727a7840ffdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao abordar a sistematiza\u00e7\u00e3o da atividade profissional, Almeida (2006) afirma que ela deve ser tomada como um reconhecimento e, at\u00e9 mesmo, como uma incorpora\u00e7\u00e3o ao cotidiano profissional da dimens\u00e3o investigativa que o trabalho encerra. Para realiz\u00e1-la, por\u00e9m, o autor aponta alguns pressupostos, tais como:<\/p>","resposta":10141334,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia profissional; reflex\u00e3o sobre alguma dimens\u00e3o da atividade profissional, favorecendo o reordenamento imediato dessa experi\u00eancia; arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico","id":10141331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia profissional; reflex\u00e3o sobre alguma dimens\u00e3o da atividade profissional, favorecendo o reordenamento imediato dessa experi\u00eancia; arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"projeto profissional; todo trabalho profissional tendo dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9tica e te\u00f3rica; demarca\u00e7\u00e3o do trabalho do assistente social, de sua equipe e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, do trabalho coletivo","id":10141332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto profissional; todo trabalho profissional tendo dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9tica e te\u00f3rica; demarca\u00e7\u00e3o do trabalho do assistente social, de sua equipe e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, do trabalho coletivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"determinada concep\u00e7\u00e3o de profiss\u00e3o; autonomia profissional; arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico; reflex\u00e3o sobre alguma dimens\u00e3o da atividade profissional, favorecendo o reordenamento imediato dessa experi\u00eancia","id":10141333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinada concep\u00e7\u00e3o de profiss\u00e3o; autonomia profissional; arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico; reflex\u00e3o sobre alguma dimens\u00e3o da atividade profissional, favorecendo o reordenamento imediato dessa experi\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"determinada concep\u00e7\u00e3o de profiss\u00e3o; todo trabalho profissional tendo dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9tica e te\u00f3rica; demarca\u00e7\u00e3o do trabalho do assistente social, de sua equipe e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, do trabalho coletivo; arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico","id":10141334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinada concep\u00e7\u00e3o de profiss\u00e3o; todo trabalho profissional tendo dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, \u00e9tica e te\u00f3rica; demarca\u00e7\u00e3o do trabalho do assistente social, de sua equipe e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, do trabalho coletivo; arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Barroco (2009) afirma que a \u00e9tica profissional se objetiva como a\u00e7\u00e3o moral, por meio da pr\u00e1tica profissional, como normatiza\u00e7\u00e3o de deveres e valores estabelecidos no C\u00f3digo de \u00c9tica, como teoriza\u00e7\u00e3o \u00e9tica, atrav\u00e9s das filosofias e teorias que fundamentam sua interven\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o, e como a\u00e7\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica. Sendo assim, a moral profissional diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a:","provas":[{"id":87923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2546526,"hashId":"69c148d12d0a0da80e3ffcf669d3592f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Barroco (2009) afirma que a \u00e9tica profissional se objetiva como a\u00e7\u00e3o moral, por meio da pr\u00e1tica profissional, como normatiza\u00e7\u00e3o de deveres e valores estabelecidos no C\u00f3digo de \u00c9tica, como teoriza\u00e7\u00e3o \u00e9tica, atrav\u00e9s das filosofias e teorias que fundamentam sua interven\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o, e como a\u00e7\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica. Sendo assim, a moral profissional diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a:<\/p>","resposta":10141370,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o moral, o processo de forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo singular e as escolhas \u00e9ticas da interven\u00e7\u00e3o profissional ","id":10141367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o moral, o processo de forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo singular e as escolhas \u00e9ticas da interven\u00e7\u00e3o profissional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o moral, os valores do profissional e suas escolhas \u00e9ticas, e o produto concreto da interven\u00e7\u00e3o profissional","id":10141368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o moral, os valores do profissional e suas escolhas \u00e9ticas, e o produto concreto da interven\u00e7\u00e3o profissional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o profissional do indiv\u00edduo singular, os sujeitos nela envolvidos, ou seja, usu\u00e1rios e outros profissionais, e a educa\u00e7\u00e3o moral","id":10141369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o profissional do indiv\u00edduo singular, os sujeitos nela envolvidos, ou seja, usu\u00e1rios e outros profissionais, e a educa\u00e7\u00e3o moral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o profissional do indiv\u00edduo singular, os sujeitos nela envolvidos, ou seja, usu\u00e1rios e outros profissionais, e o produto concreto da interven\u00e7\u00e3o profissional","id":10141370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o profissional do indiv\u00edduo singular, os sujeitos nela envolvidos, ou seja, usu\u00e1rios e outros profissionais, e o produto concreto da interven\u00e7\u00e3o profissional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABEPSS (2021), o est\u00e1gio supervisionado \u00e9 realizado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es em que se conformam os espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais dos assistentes sociais, o que dificulta o exerc\u00edcio da supervis\u00e3o direta. Sendo assim, observam-se alguns impasses que se agudizaram e\/ou surgiram no contexto da pandemia de COVID-19, durante o ensino remoto emergencial. Entre esses impasses, podem-se identificar o(a):","provas":[{"id":87923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2546528,"hashId":"6c716affb8b020e3c66fd882ef51450d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABEPSS (2021), o est\u00e1gio supervisionado \u00e9 realizado nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es em que se conformam os espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais dos assistentes sociais, o que dificulta o exerc\u00edcio da supervis\u00e3o direta. Sendo assim, observam-se alguns impasses que se agudizaram e\/ou surgiram no contexto da pandemia de COVID-19, durante o ensino remoto emergencial. Entre esses impasses, podem-se identificar o(a):<\/p>","resposta":10141377,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o de vagas de est\u00e1gio e a aus\u00eancia de supervis\u00e3o acad\u00eamica e profissional ","id":10141375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o de vagas de est\u00e1gio e a aus\u00eancia de supervis\u00e3o acad\u00eamica e profissional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de vagas de est\u00e1gio e a manuten\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios(as) em campo sem supervis\u00e3o direta","id":10141376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o de vagas de est\u00e1gio e a manuten\u00e7\u00e3o de estagi\u00e1rios(as) em campo sem supervis\u00e3o direta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de supervis\u00e3o acad\u00eamica, a manuten\u00e7\u00e3o dos(as) estagi\u00e1rios(as) em campo e a supervis\u00e3o de campo presencial ou remota","id":10141377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de supervis\u00e3o acad\u00eamica, a manuten\u00e7\u00e3o dos(as) estagi\u00e1rios(as) em campo e a supervis\u00e3o de campo presencial ou remota<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumento da dicotomia entre teoria e pr\u00e1tica, os efeitos da supervis\u00e3o acad\u00eamica remota e a sobrecarga causada pela supervis\u00e3o de campo remota","id":10141378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da dicotomia entre teoria e pr\u00e1tica, os efeitos da supervis\u00e3o acad\u00eamica remota e a sobrecarga causada pela supervis\u00e3o de campo remota<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: em meio a uma reuni\u00e3o no setor de frotas da Prefeitura, o chefe da manuten\u00e7\u00e3o se queixa de discuss\u00f5es internas entre os subordinados dele, justificando que essa situa\u00e7\u00e3o contribuiu para que o setor n\u00e3o cumprisse com os prazos estipulados e ao se justificar na reuni\u00e3o, ele recebe um coment\u00e1rio do diretor de que as discuss\u00f5es s\u00e3o eventos inevit\u00e1veis e, por vezes, podem ocasionar efeitos ben\u00e9ficos no setor. Considerando Gest\u00e3o de Pessoas, assinale a alternativa que cont\u00e9m o tipo de abordagem de conflitos utilizada pelo diretor no caso mencionado.","provas":[{"id":86492,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2022-unifil-administrador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2516010,"hashId":"f73c2c10855d4a55c43a7ac08461fa74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: em meio a uma reuni\u00e3o no setor de frotas da Prefeitura, o chefe da manuten\u00e7\u00e3o se queixa de discuss\u00f5es internas entre os subordinados dele, justificando que essa situa\u00e7\u00e3o contribuiu para que o setor n\u00e3o cumprisse com os prazos estipulados e ao se justificar na reuni\u00e3o, ele recebe um coment\u00e1rio do diretor de que as discuss\u00f5es s\u00e3o eventos inevit\u00e1veis e, por vezes, podem ocasionar efeitos ben\u00e9ficos no setor. Considerando Gest\u00e3o de Pessoas, assinale a alternativa que cont\u00e9m o tipo de abordagem de conflitos utilizada pelo diretor no caso mencionado.<\/p>","resposta":10007617,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interacionista.","id":10007614,"corpo":"<p>Interacionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tradicional.","id":10007615,"corpo":"<p>Tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disciplinar.","id":10007616,"corpo":"<p>Disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":10007617,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. A respeito das formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade, a instala\u00e7\u00e3o de redes de energia el\u00e9trica \u00e9 exemplo de:","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2531618,"hashId":"61ca7b8c737d076762b8799fcdfaf4b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade, a instala\u00e7\u00e3o de redes de energia el\u00e9trica \u00e9 exemplo de:<\/p>","resposta":10076140,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa.","id":10076140,"corpo":"<p>servid\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o indireta.","id":10076141,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tombamento.","id":10076142,"corpo":"<p>tombamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o administrativa.","id":10076143,"corpo":"<p>requisi\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":10076144,"corpo":"<p>ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.A respeito dos bens p\u00fablicos:","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2531626,"hashId":"a0ee49dcfac1e18331d1eb6479cc08c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos bens p\u00fablicos:<\/p>","resposta":10076183,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as ruas, as pra\u00e7as e as estradas s\u00e3o bens de uso especial.","id":10076180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ruas, as pra\u00e7as e as estradas s\u00e3o bens de uso especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o caracter\u00edsticas dos bens p\u00fablicos a imprescritibilidade, a inalienabilidade e a penhorabilidade.","id":10076181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o caracter\u00edsticas dos bens p\u00fablicos a imprescritibilidade, a inalienabilidade e a penhorabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os bens de uso especial submetem-se a regime pr\u00f3prio, de direito privado.","id":10076182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens de uso especial submetem-se a regime pr\u00f3prio, de direito privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os bens dominicais podem ser alienados, observadas as exig\u00eancias legais.","id":10076183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens dominicais podem ser alienados, observadas as exig\u00eancias legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os terrenos de marinha pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos de uso comum.","id":10076184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os terrenos de marinha pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos de uso comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um boato \u00e9 uma mensagem que possui conte\u00fado alarmante ou falso e que, geralmente, tem como remetente, ou aponta como autor(a), alguma institui\u00e7\u00e3o, empresa importante ou \u00f3rg\u00e3o governamental. Boatos podem trazer diversos problemas, tanto para aqueles que os recebem e os distribuem, como para aqueles que s\u00e3o citados em seus conte\u00fados. Entre esses diversos problemas, um boato pode:I. Conter c\u00f3digos maliciosos.II. Espalhar desinforma\u00e7\u00e3o pela Internet.III. Comprometer a credibilidade e a reputa\u00e7\u00e3o das pessoas ou entidades referenciadas na mensagem.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242230,"hashId":"0a55703300207de684443b139e1b4892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um boato \u00e9 uma mensagem que possui conte\u00fado alarmante ou falso e que, geralmente, tem como remetente, ou aponta como autor(a), alguma institui\u00e7\u00e3o, empresa importante ou \u00f3rg\u00e3o governamental. Boatos podem trazer diversos problemas, tanto para aqueles que os recebem e os distribuem, como para aqueles que s\u00e3o citados em seus conte\u00fados. Entre esses diversos problemas, um boato pode:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conter c\u00f3digos maliciosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Espalhar desinforma\u00e7\u00e3o pela Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Comprometer a credibilidade e a reputa\u00e7\u00e3o das pessoas ou entidades referenciadas na mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8823630,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8823627,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8823628,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8823629,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8823630,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407369,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427805,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2242230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As f\u00f3rmulas do Excel calculam valores segundo uma ordem espec\u00edfica. Pode-se dizer que uma f\u00f3rmula come\u00e7a com um sinal de:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242234,"hashId":"2f4f0d2ec64bf4204698d1f2db944ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00f3rmulas do Excel calculam valores segundo uma ordem espec\u00edfica. Pode-se dizer que uma f\u00f3rmula come\u00e7a com um sinal de:<\/p>","resposta":8823645,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igual (=).","id":8823645,"corpo":"<p>Igual (=).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais (+).","id":8823646,"corpo":"<p>Mais (+).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porcentagem (%).","id":8823647,"corpo":"<p>Porcentagem (%).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menos (-).","id":8823648,"corpo":"<p>Menos (-).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2242234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo produto, que custa R$ 230,00, foi vendido em uma promo\u00e7\u00e3o, de modo que o comprador pagou apenas 70% do valor desse produto. Sendo assim, pode-se afirmar que o valor pago pelo comprador foi:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242238,"hashId":"48d55ef7028625fb8895ea75c3c189b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo produto, que custa R$ 230,00, foi vendido em uma promo\u00e7\u00e3o, de modo que o comprador pagou apenas 70% do valor desse produto. Sendo assim, pode-se afirmar que o valor pago pelo comprador foi:<\/p>","resposta":8823665,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 151,00","id":8823662,"corpo":"<p>R$ 151,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 154,00","id":8823663,"corpo":"<p>R$ 154,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 157,00","id":8823664,"corpo":"<p>R$ 157,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 161,00","id":8823665,"corpo":"<p>R$ 161,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2242238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a propor\u00e7\u00e3o em que 5 est\u00e1 para 8, assim como 15 est\u00e1 para x. Nessas condi\u00e7\u00f5es, qual o valor de x?","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242241,"hashId":"6f5874b5f7b36aca15c732846ed5a7f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a propor\u00e7\u00e3o em que 5 est\u00e1 para 8, assim como 15 est\u00e1 para x. Nessas condi\u00e7\u00f5es, qual o valor de x?<\/p>","resposta":8823678,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8823675,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":8823676,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18","id":8823677,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24","id":8823678,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2242241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais do Direito Financeiro, sobre os fundos especiais, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242265,"hashId":"7520c2c61398028f89fc6b1759b5ba1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais do Direito Financeiro, sobre os fundos especiais, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8823774,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui fundo especial, o produto de receitas especificadas que por lei se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os, vedada a ado\u00e7\u00e3o de normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o.","id":8823774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui fundo especial, o produto de receitas especificadas que por lei se vinculam \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de determinados objetivos ou servi\u00e7os, vedada a ado\u00e7\u00e3o de normas peculiares de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias, vinculadas a fundos especiais, far-se-\u00e1 por meio de dota\u00e7\u00e3o consignada na Lei de Or\u00e7amento ou em cr\u00e9ditos adicionais.","id":8823775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias, vinculadas a fundos especiais, far-se-\u00e1 por meio de dota\u00e7\u00e3o consignada na Lei de Or\u00e7amento ou em cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salvo determina\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio da lei que o instituiu, o saldo positivo do fundo especial apurado em balan\u00e7o ser\u00e1 transferido para o exerc\u00edcio seguinte, a cr\u00e9dito do mesmo fundo.","id":8823776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo determina\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio da lei que o instituiu, o saldo positivo do fundo especial apurado em balan\u00e7o ser\u00e1 transferido para o exerc\u00edcio seguinte, a cr\u00e9dito do mesmo fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei que instituir fundo especial poder\u00e1 determinar normas peculiares de controle, presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas, sem, de qualquer modo, elidir a compet\u00eancia espec\u00edfica do Tribunal de Contas ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.","id":8823777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que instituir fundo especial poder\u00e1 determinar normas peculiares de controle, presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas, sem, de qualquer modo, elidir a compet\u00eancia espec\u00edfica do Tribunal de Contas ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2242265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.248\/2014, que estabelece a planta gen\u00e9rica de valores para c\u00e1lculo e lan\u00e7amento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:A apura\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis ser\u00e1 obtida pela soma dos(as) _________________ do terreno e da constru\u00e7\u00e3o, apurados(as) de acordo com normas e m\u00e9todos previstos nessa lei e mediante a f\u00f3rmula ____________________.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242517,"hashId":"71dfea2e394f05428ecdf0032042ca09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.248\/2014, que estabelece a planta gen\u00e9rica de valores para c\u00e1lculo e lan\u00e7amento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A apura\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis ser\u00e1 obtida pela soma dos(as) _________________ do terreno e da constru\u00e7\u00e3o, apurados(as) de acordo com normas e m\u00e9todos previstos nessa lei e mediante a f\u00f3rmula ____________________.<\/em><\/p>","resposta":8824726,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valores venais | VVT=VVI+VVE","id":8824724,"corpo":"<p>valores venais | VVT=VVI+VVE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"medidas | VVE=VVT+VVI","id":8824725,"corpo":"<p>medidas | VVE=VVT+VVI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"valores venais | VVI=VVT+VVE","id":8824726,"corpo":"<p>valores venais | VVI=VVT+VVE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"medidas | VVI=VVE+VVT","id":8824727,"corpo":"<p>medidas | VVI=VVE+VVT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2242517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Atividades operacionais s\u00e3o as principais atividades geradoras de receita da entidade e outras atividades que n\u00e3o s\u00e3o de investimento e tampouco de financiamento.( ) Atividades de financiamento s\u00e3o as referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 venda de ativos de longo prazo e de outros investimentos n\u00e3o inclu\u00eddos nos equivalentes de caixa.( ) Atividades de investimentos s\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no capital de terceiros.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242596,"hashId":"2697137e29871932055fa5de673a1084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades operacionais s\u00e3o as principais atividades geradoras de receita da entidade e outras atividades que n\u00e3o s\u00e3o de investimento e tampouco de financiamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades de financiamento s\u00e3o as referentes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 venda de ativos de longo prazo e de outros investimentos n\u00e3o inclu\u00eddos nos equivalentes de caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades de investimentos s\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no capital de terceiros.<\/p>","resposta":8825010,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8825007,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":8825008,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8825009,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8825010,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/2242596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, servidor p\u00fablico federal, est\u00e1 respondendo uma a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa. No processo foi feito um pedido de indisponibilidade de seus bens, a fim de garantir a integral recomposi\u00e7\u00e3o do er\u00e1rio resultante do enriquecimento il\u00edcito j\u00e1 comprovado nos autos. Na peti\u00e7\u00e3o ficou comprovada que a oitiva pr\u00e9via de Jos\u00e9 frustraria a efetividade da medida. Assim sendo, a indisponibilidade de seus bens foi decretada sem sua oitiva. A decis\u00e3o bloqueou o valor de 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos de um montante de 60 sal\u00e1rios m\u00ednimos dispon\u00edveis em sua conta-corrente e tornou indispon\u00edvel sua atual resid\u00eancia (bem de fam\u00edlia), fruto da vantagem patrimonial indevida. Diante do caso em tela, qual das alternativas abaixo \u00e9 condizente com o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992?","provas":[{"id":88381,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2022-unifal-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:57:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2556652,"hashId":"d38be544916e20a187542b54ed67945f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, servidor p\u00fablico federal, est\u00e1 respondendo uma a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa. No processo foi feito um pedido de indisponibilidade de seus bens, a fim de garantir a integral recomposi\u00e7\u00e3o do er\u00e1rio resultante do enriquecimento il\u00edcito j\u00e1 comprovado nos autos. Na peti\u00e7\u00e3o ficou comprovada que a oitiva pr\u00e9via de Jos\u00e9 frustraria a efetividade da medida. Assim sendo, a indisponibilidade de seus bens foi decretada sem sua oitiva. A decis\u00e3o bloqueou o valor de 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos de um montante de 60 sal\u00e1rios m\u00ednimos dispon\u00edveis em sua conta-corrente e tornou indispon\u00edvel sua atual resid\u00eancia (bem de fam\u00edlia), fruto da vantagem patrimonial indevida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do caso em tela, qual das alternativas abaixo \u00e9 condizente com o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992?<\/p>","resposta":10184286,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora o pedido de indisponibilidade de bens tenha sido deferido antes da oitiva pr\u00e9via de Jos\u00e9, \u00e9 imprescind\u00edvel sua oitiva no prazo de 5 (cinco) dias ap\u00f3s o bloqueio de seus bens.","id":10184284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o pedido de indisponibilidade de bens tenha sido deferido antes da oitiva pr\u00e9via de Jos\u00e9, \u00e9 imprescind\u00edvel sua oitiva no prazo de 5 (cinco) dias ap\u00f3s o bloqueio de seus bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a decreta\u00e7\u00e3o de indisponibilidade da quantia de at\u00e9 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos de sua conta-corrente. Assim, a decis\u00e3o que bloqueou os 20 (vinte) sal\u00e1rios \u00e9 ilegal.","id":10184285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a decreta\u00e7\u00e3o de indisponibilidade da quantia de at\u00e9 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos de sua conta-corrente. Assim, a decis\u00e3o que bloqueou os 20 (vinte) sal\u00e1rios \u00e9 ilegal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O bloqueio dos 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos da conta de Jos\u00e9 est\u00e1 em conformidade com a lei, restando-lhe em sua conta-corrente 40 (quarenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":10184286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio dos 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos da conta de Jos\u00e9 est\u00e1 em conformidade com a lei, restando-lhe em sua conta-corrente 40 (quarenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ainda que o im\u00f3vel de Jos\u00e9 seja fruto de vantagem patrimonial indevida, por se tratar de bem de fam\u00edlia, tutelado pelo direito da dignidade da pessoa humana, n\u00e3o deveria ter se tornado indispon\u00edvel.","id":10184287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o im\u00f3vel de Jos\u00e9 seja fruto de vantagem patrimonial indevida, por se tratar de bem de fam\u00edlia, tutelado pelo direito da dignidade da pessoa humana, n\u00e3o deveria ter se tornado indispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, corretamente, a lacuna do texto: \u201cO ______________________foi introduzido, em 1998, quando da chamada Reforma do Estado, que incorporou no\u00e7\u00f5es adotadas na iniciativa privada, como efici\u00eancia, efic\u00e1cia, resultados, controle, avalia\u00e7\u00e3o e cumprimento de metas.","provas":[{"id":96470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:52:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661875,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, corretamente, a lacuna do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ______________________foi introduzido, em 1998, quando da chamada Reforma do Estado, que incorporou no\u00e7\u00f5es adotadas na iniciativa privada, como efici\u00eancia, efic\u00e1cia, resultados, controle, avalia\u00e7\u00e3o e cumprimento de metas.<\/p>","resposta":10642949,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade.","id":10642947,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Efic\u00e1cia.","id":10642948,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia.","id":10642949,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade.","id":10642950,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade.","id":10642951,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, abaixo, e, a seguir, assinale a alternativa correta: I- Bens p\u00fablicos s\u00e3o os de uso comum do povo, tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as; II- Bens p\u00fablicos s\u00e3o os de uso especial, tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias; III- Bens p\u00fablicos s\u00e3o os dominicais, que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades.","provas":[{"id":96470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:52:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661879,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens, abaixo, e, a seguir, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Bens p\u00fablicos s\u00e3o os de uso comum do povo, tais como rios, mares, estradas, ruas e pra\u00e7as; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Bens p\u00fablicos s\u00e3o os de uso especial, tais como edif\u00edcios ou terrenos destinados a servi\u00e7o ou estabelecimento da administra\u00e7\u00e3o federal, estadual, territorial ou municipal, inclusive os de suas autarquias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Bens p\u00fablicos s\u00e3o os dominicais, que constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, como objeto de direito pessoal, ou real, de cada uma dessas entidades.<\/p>","resposta":10642971,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta.","id":10642967,"corpo":"<p>Somente a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III est\u00e1 correta.","id":10642968,"corpo":"<p>Somente a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":10642969,"corpo":"<p>Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":10642970,"corpo":"<p>Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10642971,"corpo":"<p>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, servidor p\u00fablico federal, recebeu um processo administrativo para realizar um contrato de loca\u00e7\u00e3o. O requisitante deixou claro no pedido que o im\u00f3vel deveria estar localizado no m\u00e1ximo a 200 (duzentos metros) de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o e deveria possuir, no m\u00ednimo, 2 (dois) andares com, no m\u00ednimo, 1 (um) c\u00f4modo de 50 (cinquenta) metros quadrados, uma vez que essas caracter\u00edsticas s\u00e3o imprescind\u00edveis para o projeto que ser\u00e1 desenvolvido no im\u00f3vel. Ap\u00f3s analisar as exig\u00eancias do requisitante, Pedro encontrou os seguintes im\u00f3veis: Im\u00f3vel A \u2013 Localizado a 100 (cem) metros de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o, possui 2 (dois) andares, seu maior c\u00f4modo \u00e9 de 40 (quarenta) metros quadrados, e o valor de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 2.000,00 (dois mil reais) mensais; Im\u00f3vel B \u2013 Localizado a 200 (duzentos) metros de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o, possui 2 (dois) andares, seu maior c\u00f4modo \u00e9 de 60 (sessenta) metros quadrados, e o valor de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 3.000,00 (tr\u00eas mil reais) mensais; Im\u00f3vel C \u2013 Localizado a 300 (trezentos) metros de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o, possui 3 (tr\u00eas) andares, seu maior c\u00f4modo \u00e9 de 50 (cinquenta) metros quadrados, e o valor de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 1.500,00 (mil e quinhentos reais) mensais; Diante do levantamento dos im\u00f3veis dispon\u00edveis encontrado por Pedro, tendo em vista o que disciplina a Lei 14.133\/2021, como ser\u00e1 feita essa contrata\u00e7\u00e3o e qual empresa ser\u00e1 escolhida?","provas":[{"id":88381,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2022-unifal-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2556703,"hashId":"43e2dd79d7998a8e9c6d903b364100ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, servidor p\u00fablico federal, recebeu um processo administrativo para realizar um contrato de loca\u00e7\u00e3o. O requisitante deixou claro no pedido que o im\u00f3vel deveria estar localizado no m\u00e1ximo a 200 (duzentos metros) de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o e deveria possuir, no m\u00ednimo, 2 (dois) andares com, no m\u00ednimo, 1 (um) c\u00f4modo de 50 (cinquenta) metros quadrados, uma vez que essas caracter\u00edsticas s\u00e3o imprescind\u00edveis para o projeto que ser\u00e1 desenvolvido no im\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar as exig\u00eancias do requisitante, Pedro encontrou os seguintes im\u00f3veis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Im\u00f3vel A \u2013 Localizado a 100 (cem) metros de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o, possui 2 (dois) andares, seu maior c\u00f4modo \u00e9 de 40 (quarenta) metros quadrados, e o valor de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 2.000,00 (dois mil reais) mensais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Im\u00f3vel B \u2013 Localizado a 200 (duzentos) metros de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o, possui 2 (dois) andares, seu maior c\u00f4modo \u00e9 de 60 (sessenta) metros quadrados, e o valor de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 3.000,00 (tr\u00eas mil reais) mensais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Im\u00f3vel C \u2013 Localizado a 300 (trezentos) metros de dist\u00e2ncia da institui\u00e7\u00e3o, possui 3 (tr\u00eas) andares, seu maior c\u00f4modo \u00e9 de 50 (cinquenta) metros quadrados, e o valor de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 R$ 1.500,00 (mil e quinhentos reais) mensais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do levantamento dos im\u00f3veis dispon\u00edveis encontrado por Pedro, tendo em vista o que disciplina a Lei 14.133\/2021, como ser\u00e1 feita essa contrata\u00e7\u00e3o e qual empresa ser\u00e1 escolhida?<\/p>","resposta":10184453,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico, e a empresa \u201cA\u201d ser\u00e1 a escolhida, pois tem o pre\u00e7o m\u00e9dio.","id":10184450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico, e a empresa \u201cA\u201d ser\u00e1 a escolhida, pois tem o pre\u00e7o m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por Concorr\u00eancia, e a empresa \u201cC\u201d ser\u00e1 a escolhida, pois tem o valor mais vantajoso.","id":10184451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por Concorr\u00eancia, e a empresa \u201cC\u201d ser\u00e1 a escolhida, pois tem o valor mais vantajoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, e a empresa \u201cC\u201d ser\u00e1 a escolhida, pois tem o valor mais vantajoso.","id":10184452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, e a empresa \u201cC\u201d ser\u00e1 a escolhida, pois tem o valor mais vantajoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, e a empresa \u201cB\u201d ser\u00e1 a escolhida, embora tenha o pre\u00e7o mais alto.","id":10184453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, e a empresa \u201cB\u201d ser\u00e1 a escolhida, embora tenha o pre\u00e7o mais alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784\/1999 regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Segundo essa Lei, s\u00e3o direitos do administrado, EXCETO","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:50:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2668619,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.784\/1999 regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Segundo essa Lei, s\u00e3o direitos do administrado, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":10673676,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores.","id":10673675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fazer-se assistir, obrigatoriamente, por advogado.","id":10673676,"corpo":"<p>fazer-se assistir, obrigatoriamente, por advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado.","id":10673677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas.","id":10673678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":10673679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, abaixo, e, a seguir, assinale a alternativa correta: I- Licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o procedimento administrativo formal em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica convoca, por meio de condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em ato pr\u00f3prio (edital ou convite), empresas interessadas na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para o oferecimento de bens e servi\u00e7os. II- Objetiva a licita\u00e7\u00e3o permitir que a Administra\u00e7\u00e3o contrate aqueles que re\u00fanam as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico, levando em considera\u00e7\u00e3o, especialmente, aspectos relacionados \u00e0 capacidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira da empresa licitante, \u00e0 qualidade do produto e ao valor do objeto. III- Est\u00e3o sujeitos \u00e0 regra de licitar, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Direta, as Autarquias, as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, as Empresas P\u00fablicas, as Sociedades de Economia Mista, os fundos especiais e demais entidades controladas, direta ou indiretamente, pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios","provas":[{"id":96470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:50:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661869,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens, abaixo, e, a seguir, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o procedimento administrativo formal em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica convoca, por meio de condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em ato pr\u00f3prio (edital ou convite), empresas interessadas na apresenta\u00e7\u00e3o de propostas para o oferecimento de bens e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Objetiva a licita\u00e7\u00e3o permitir que a Administra\u00e7\u00e3o contrate aqueles que re\u00fanam as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para satisfa\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico, levando em considera\u00e7\u00e3o, especialmente, aspectos relacionados \u00e0 capacidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira da empresa licitante, \u00e0 qualidade do produto e ao valor do objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Est\u00e3o sujeitos \u00e0 regra de licitar, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Direta, as Autarquias, as Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, as Empresas P\u00fablicas, as Sociedades de Economia Mista, os fundos especiais e demais entidades controladas, direta ou indiretamente, pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios<\/p>","resposta":10642921,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":10642917,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apenas a alternativa II est\u00e1 correta. ","id":10642918,"corpo":"<p> Apenas a alternativa II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":10642919,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":10642920,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":10642921,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mauro, na condi\u00e7\u00e3o de administrado interessado, agiu de modo temer\u00e1rio em determinado processo administrativo que tramita no \u00e2mbito da Universidade Federal de Alfenas.Perante a Administra\u00e7\u00e3o, segundo a Lei 9.784\/99, Mauro:","provas":[{"id":88381,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2022-unifal-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:56:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2556647,"hashId":"d36f77d5d3fb753775bba2ee3154b7ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mauro, na condi\u00e7\u00e3o de administrado interessado, agiu de modo temer\u00e1rio em determinado processo administrativo que tramita no \u00e2mbito da Universidade Federal de Alfenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perante a Administra\u00e7\u00e3o, segundo a Lei 9.784\/99, Mauro:<\/p>","resposta":10184270,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descumpriu um dever.","id":10184270,"corpo":"<p>descumpriu um dever.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exerceu um direito.","id":10184271,"corpo":"<p>exerceu um direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cumpriu um dever.","id":10184272,"corpo":"<p>cumpriu um dever.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"violou um direito.","id":10184273,"corpo":"<p>violou um direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (12.527\/11), quanto a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade, podemos afirmar categoricamente que constitui conduta il\u00edcita que enseja responsabilidade do agente p\u00fablico ou militar, o ato de recusar a fornecer informa\u00e7\u00e3o requerida nos termos desta Lei, retardar deliberadamente o seu fornecimento ou fornec\u00ea-la intencionalmente de forma incorreta, incompleta ou imprecisa. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2687987,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (12.527\/11), quanto a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade, podemos afirmar categoricamente que constitui conduta il\u00edcita que enseja responsabilidade do agente p\u00fablico ou militar, o ato de recusar a fornecer informa\u00e7\u00e3o requerida nos termos desta Lei, retardar deliberadamente o seu fornecimento ou fornec\u00ea-la intencionalmente de forma incorreta, incompleta ou imprecisa. <\/p>","resposta":10757934,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre as fontes do direito administrativo. ( ) Os costumes n\u00e3o podem ser considerados fontes do Direito Administrativo. ( ) As leis s\u00e3o as mais importantes de todas as fontes do Direito Administrativo. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o pode ser considerada fonte do Direito Administrativo. ( ) Normas n\u00e3o escritas n\u00e3o podem ser fontes do direito administrativo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":88954,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:54:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563015,"hashId":"586093a832a57410a7921ca49cbcade2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre as fontes do direito administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os costumes n\u00e3o podem ser considerados fontes do Direito Administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As leis s\u00e3o as mais importantes de todas as fontes do Direito Administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o pode ser considerada fonte do Direito Administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Normas n\u00e3o escritas n\u00e3o podem ser fontes do direito administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10212172,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":10212169,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":10212170,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10212171,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10212172,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10212173,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vigente, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia tribut\u00e1ria: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:37:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513883,"hashId":"1c1e9d8580b5c38d82661d014f55a33d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vigente, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a  compet\u00eancia tribut\u00e1ria: <\/p>","resposta":10000272,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o e os Munic\u00edpios e poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":10000269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o e os Munic\u00edpios e poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos Munic\u00edpios, \u00e9 vedada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica na fatura de consumo de energia el\u00e9trica. ","id":10000270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos Munic\u00edpios, \u00e9 vedada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica na fatura de consumo de energia el\u00e9trica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os Estados podem instituir imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios. ","id":10000271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados podem instituir imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ICMS, imposto estadual, ser\u00e1 n\u00e3o-cumulativo, compensando-se o que for devido em cada opera\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com o montante cobrado nas anteriores pelo mesmo ou outro Estado ou pelo Distrito Federal. ","id":10000272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ICMS, imposto estadual, ser\u00e1 n\u00e3o-cumulativo, compensando-se o que for devido em cada opera\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com o montante cobrado nas anteriores pelo mesmo ou outro Estado ou pelo Distrito Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o imposto estadual sobre a propriedade predial e territorial urbana tem al\u00edquotas diferentes de acordo coma localiza\u00e7\u00e3o e o uso do im\u00f3vel. ","id":10000273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto estadual sobre a propriedade predial e territorial urbana tem al\u00edquotas diferentes de acordo coma localiza\u00e7\u00e3o e o uso do im\u00f3vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), o termo de inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa, autenticado pela autoridade competente, indicar\u00e1 obrigatoriamente os itens abaixo a e exce\u00e7\u00e3o de um, assinale-o: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:38:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513897,"hashId":"1b17ce7cde341fbab5f2d78e2ff87df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), o termo de inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa, autenticado pela autoridade competente, indicar\u00e1 obrigatoriamente os itens abaixo a e exce\u00e7\u00e3o de um, assinale-o: <\/p>","resposta":10000339,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sendo caso, o n\u00famero do processo administrativo de que se originar o cr\u00e9dito. ","id":10000338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo caso, o n\u00famero do processo administrativo de que se originar o cr\u00e9dito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a quantia devida, contudo sendo facultativo informar a maneira de calcular os juros de mora acrescidos.","id":10000339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantia devida, contudo sendo facultativo informar a maneira de calcular os juros de mora acrescidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o nome do devedor e, sendo caso, o dos correspons\u00e1veis, bem como, sempre que poss\u00edvel, o domic\u00edlio ou a resid\u00eancia de um e de outros. ","id":10000340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome do devedor e, sendo caso, o dos correspons\u00e1veis, bem como, sempre que poss\u00edvel, o domic\u00edlio ou a resid\u00eancia de um e de outros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a data em que foi inscrita.","id":10000341,"corpo":"<p>a data em que foi inscrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a origem e natureza do cr\u00e9dito, mencionada especificamente a disposi\u00e7\u00e3o da lei em que seja fundado.","id":10000342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a origem e natureza do cr\u00e9dito, mencionada especificamente a disposi\u00e7\u00e3o da lei em que seja fundado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria para instituir contribui\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:35:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513843,"hashId":"a25d172c928efc4d50d210bd3f89bdbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria para instituir contribui\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":10000071,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o Financiamento da Seguridade Social. ","id":10000069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o Financiamento da Seguridade Social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico. ","id":10000070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social cobrado de seus servidores. ","id":10000071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social cobrado de seus servidores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de interesse das categorias profissionais. ","id":10000072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de interesse das categorias profissionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"social sobre o Lucro L\u00edquido. ","id":10000073,"corpo":"<p>social sobre o Lucro L\u00edquido. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417637,"slug":"direito-tributario-divisao-da-competencia-tributaria-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um princ\u00edpio que tem previs\u00e3o constitucional, determina que a lei que institua ou majore um tributo preveja para si um prazo de vac\u00e2ncia obrigat\u00f3rio, contado a partir da data de sua publica\u00e7\u00e3o, dando aos contribuintes um per\u00edodo de tempo para que possam se planejar para suportar a nova carga tribut\u00e1ria. O trecho -se refere ao princ\u00edpio da: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:35:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513840,"hashId":"d090851c00970f3136ede12c09494747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um princ\u00edpio que tem previs\u00e3o constitucional, determina que a lei que institua ou majore um tributo preveja para si um prazo de vac\u00e2ncia obrigat\u00f3rio, contado a partir da data de sua publica\u00e7\u00e3o, dando aos contribuintes um per\u00edodo de tempo para que possam se planejar para suportar a nova carga tribut\u00e1ria. O trecho -se refere ao princ\u00edpio da: <\/p>","resposta":10000054,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterioridade tribut\u00e1ria. ","id":10000054,"corpo":"<p>anterioridade tribut\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o-cumulatividade. ","id":10000055,"corpo":"<p>n\u00e3o-cumulatividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"capacidade contributiva. ","id":10000056,"corpo":"<p>capacidade contributiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"legalidade. ","id":10000057,"corpo":"<p>legalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o ao confisco. ","id":10000058,"corpo":"<p>veda\u00e7\u00e3o ao confisco. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415868,"slug":"direito-tributario-principio-da-anterioridade-anual-anterioridade-comum-anterioridade-geral-anterioridade-do-exercicio-financeiro-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hipoteticamente: O Prefeito de certo munic\u00edpio brasileiro aprovou uma lei em 01\/04\/2022 para cria\u00e7\u00e3o de um novo tributo, por\u00e9m, o fato gerador retroage a 01\/01\/2022. Considerando est\u00e1 situa\u00e7\u00e3o, o Prefeito deste munic\u00edpio infringiu a qual princ\u00edpio tribut\u00e1rio? ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:35:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513842,"hashId":"4551b940eede28cc2896c5c270b8e839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoteticamente: O Prefeito de certo munic\u00edpio brasileiro aprovou uma lei em 01\/04\/2022 para cria\u00e7\u00e3o de um novo tributo, por\u00e9m, o fato gerador retroage a 01\/01\/2022. Considerando est\u00e1 situa\u00e7\u00e3o, o Prefeito deste munic\u00edpio infringiu a qual princ\u00edpio tribut\u00e1rio? <\/p>","resposta":10000065,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade. ","id":10000064,"corpo":"<p>legalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"irretroatividade. ","id":10000065,"corpo":"<p>irretroatividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"isonomia. ","id":10000066,"corpo":"<p>isonomia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"publicidade. ","id":10000067,"corpo":"<p>publicidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N.D.A. ","id":10000068,"corpo":"<p>N.D.A. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Irretroatividade (Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Irretroatividade (Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415870,"slug":"direito-tributario-principio-da-irretroatividade-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), a lei poder\u00e1 exigir que a prova da quita\u00e7\u00e3o de determinado tributo, quando exig\u00edvel, seja feita por certid\u00e3o ______, expedida \u00e0 vista de requerimento o interessado, que contenha todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de sua pessoa, domic\u00edlio fiscal e ramo de neg\u00f3cio ou atividade e indique o per\u00edodo a que se refere o pedido. A certid\u00e3o ______ ser\u00e1 sempre expedida nos termos em que tenha sido requerida e ser\u00e1 fornecida dentro de ______ dias da data da entrada do requerimento na reparti\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas acima: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:38:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513893,"hashId":"39d9f53cde4021f32e4b7471d265c2bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), a lei poder\u00e1 exigir que a prova da quita\u00e7\u00e3o de determinado tributo, quando exig\u00edvel, seja feita por certid\u00e3o ______, expedida \u00e0 vista de requerimento o interessado, que contenha todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de sua pessoa, domic\u00edlio fiscal e ramo de neg\u00f3cio ou atividade e indique o per\u00edodo a que se refere o pedido. A certid\u00e3o ______ ser\u00e1 sempre expedida nos termos em que tenha sido requerida e ser\u00e1 fornecida dentro de ______ dias da data da entrada do requerimento na reparti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas acima: <\/p>","resposta":10000319,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negativa, negativa, 10 (dez).","id":10000319,"corpo":"<p>negativa, negativa, 10 (dez).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"positiva, positiva, 10 (dez).","id":10000320,"corpo":"<p>positiva, positiva, 10 (dez).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"negativa, negativa, 20 (vinte).","id":10000321,"corpo":"<p>negativa, negativa, 20 (vinte).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"negativa, positiva, 15 (quinze).","id":10000322,"corpo":"<p>negativa, positiva, 15 (quinze).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"positiva, negativa, 30 (trinta).","id":10000323,"corpo":"<p>positiva, negativa, 30 (trinta).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 atividade pericial, indique a alternativa correta.","provas":[{"id":87071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-medico-legista-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 08:52:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2528518,"hashId":"67ae8290d6d566cfd7b9ddb3073ef371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 atividade pericial, indique a alternativa correta.<\/p>","resposta":10062099,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico investido na fun\u00e7\u00e3o de perito, uma vez tendo acesso ao conjunto de dados presente no prontu\u00e1rio, evolu\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio elaborado pelo m\u00e9dico assistente do periciando, dever\u00e1 elaborar parecer t\u00e9cnico consubstanciado, incluindo ju\u00edzo de valor sobre a conduta e procedimentos indicados.","id":10062096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico investido na fun\u00e7\u00e3o de perito, uma vez tendo acesso ao conjunto de dados presente no prontu\u00e1rio, evolu\u00e7\u00e3o e relat\u00f3rio elaborado pelo m\u00e9dico assistente do periciando, dever\u00e1 elaborar parecer t\u00e9cnico consubstanciado, incluindo ju\u00edzo de valor sobre a conduta e procedimentos indicados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o pericial como elemento informativo do processo penal somente poder\u00e1 ser realizada por perito oficial.","id":10062097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o pericial como elemento informativo do processo penal somente poder\u00e1 ser realizada por perito oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o em face de servidores da mesma institui\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada causa de impedimento ao m\u00e9dico perito, em qualquer circunst\u00e2ncia, mas n\u00e3o ao assistente t\u00e9cnico.","id":10062098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o em face de servidores da mesma institui\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada causa de impedimento ao m\u00e9dico perito, em qualquer circunst\u00e2ncia, mas n\u00e3o ao assistente t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico indicado pela parte para elaborar parecer t\u00e9cnico em processo judicial ou administrativo \u00e9 caracterizado como assistente t\u00e9cnico e tem o direito de participar de todos os atos periciais.","id":10062099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico indicado pela parte para elaborar parecer t\u00e9cnico em processo judicial ou administrativo \u00e9 caracterizado como assistente t\u00e9cnico e tem o direito de participar de todos os atos periciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe ao perito oficial atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de oitiva para esclarecimentos a respeito do parecer t\u00e9cnico outrora emitido, a pedido somente da autoridade presidente do inqu\u00e9rito policial, n\u00e3o podendo esta ser requerida pelas partes.","id":10062100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao perito oficial atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de oitiva para esclarecimentos a respeito do parecer t\u00e9cnico outrora emitido, a pedido somente da autoridade presidente do inqu\u00e9rito policial, n\u00e3o podendo esta ser requerida pelas partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia e peritos","oab":false,"nome":"Per\u00edcia e peritos","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429612,"slug":"medicina-legal-pericia-e-peritos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, Prefeita do Munic\u00edpio Alfa, em janeiro do segundo ano de seu segundo mandato consecutivo, decidiu que teria muito a contribuir com a coletividade caso fosse eleita Deputada Federal na elei\u00e7\u00e3o a ser realizada em outubro daquele ano.Ao se inteirar sobre a sua situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz das normas constitucionais que regem essa tem\u00e1tica, Maria concluiu corretamente que","provas":[{"id":93121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2623913,"hashId":"deb78326754953745579c3454cd16205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, Prefeita do Munic\u00edpio Alfa, em janeiro do segundo ano de seu segundo mandato consecutivo, decidiu que teria muito a contribuir com a coletividade caso fosse eleita Deputada Federal na elei\u00e7\u00e3o a ser realizada em outubro daquele ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao se inteirar sobre a sua situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz das normas constitucionais que regem essa tem\u00e1tica, Maria concluiu corretamente que<\/p>","resposta":10470506,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 ineleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, considerando que fora eleita, em duas elei\u00e7\u00f5es consecutivas, como Chefe do Poder Executivo Municipal.","id":10470505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 ineleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, considerando que fora eleita, em duas elei\u00e7\u00f5es consecutivas, como Chefe do Poder Executivo Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente estar\u00e1 eleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o caso renuncie ao mandato de Chefe do Poder Executivo Municipal at\u00e9 seis meses antes do pleito.","id":10470506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente estar\u00e1 eleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o caso renuncie ao mandato de Chefe do Poder Executivo Municipal at\u00e9 seis meses antes do pleito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 ineleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, considerando que o ocupante do cargo de Chefe do Poder Executivo n\u00e3o pode se candidatar para o Poder Legislativo.","id":10470507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 ineleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, considerando que o ocupante do cargo de Chefe do Poder Executivo n\u00e3o pode se candidatar para o Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 eleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, devendo, caso eleita, renunciar ao cargo de Chefe do Poder Executivo municipal at\u00e9 a v\u00e9spera da posse como Deputada Federal.","id":10470508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 eleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, devendo, caso eleita, renunciar ao cargo de Chefe do Poder Executivo municipal at\u00e9 a v\u00e9spera da posse como Deputada Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 eleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, devendo, caso eleita, renunciar ao cargo de Chefe do Poder Executivo municipal at\u00e9 a v\u00e9spera da diploma\u00e7\u00e3o como Deputada Federal.","id":10470509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 eleg\u00edvel na referida elei\u00e7\u00e3o, devendo, caso eleita, renunciar ao cargo de Chefe do Poder Executivo municipal at\u00e9 a v\u00e9spera da diploma\u00e7\u00e3o como Deputada Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio Beta foi criado a partir da fus\u00e3o do Munic\u00edpio Alfa com o Munic\u00edpio Delta. Nesse caso, ser\u00e1 preciso editar a lei b\u00e1sica de reg\u00eancia desse ente federativo, que \u00e9 a","provas":[{"id":93121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2623914,"hashId":"a8fb4ca1220fe5dadc5a89196e2ddf8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio Beta foi criado a partir da fus\u00e3o do Munic\u00edpio Alfa com o Munic\u00edpio Delta. Nesse caso, ser\u00e1 preciso editar a lei b\u00e1sica de reg\u00eancia desse ente federativo, que \u00e9 a<\/p>","resposta":10470512,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Municipal, que deve ser aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":10470510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Municipal, que deve ser aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Municipal, que deve ser aprovada por tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":10470511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Municipal, que deve ser aprovada por tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei org\u00e2nica, que deve ser aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, sem a participa\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal.","id":10470512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei org\u00e2nica, que deve ser aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, sem a participa\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei org\u00e2nica, que deve ser aprovada por maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal e sancionada pelo Prefeito Municipal.","id":10470513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei org\u00e2nica, que deve ser aprovada por maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal e sancionada pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei org\u00e2nica, que deve ser aprovada por tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara Municipal e sancionada pelo Prefeito Municipal.","id":10470514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei org\u00e2nica, que deve ser aprovada por tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara Municipal e sancionada pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Tribunais de Contas e de sua atua\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Aos Tribunais de Contas compete examinar, previamente, a validade de contratos administrativos celebrados pelo poder p\u00fablico. ( ) \u00c9 constitucional a atribui\u00e7\u00e3o, aos Tribunais de Contas estaduais, de compet\u00eancia para homologa\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos das cotas do ICMS devidas aos Munic\u00edpios. ( ) A compet\u00eancia t\u00e9cnica do Tribunal de Contas do Estado, ao negar registro de admiss\u00e3o de pessoal, se subordina \u00e0 revis\u00e3o pelo Poder Legislativo respectivo. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:11:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647593,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos Tribunais de Contas e de sua atua\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aos Tribunais de Contas compete examinar, previamente, a validade de contratos administrativos celebrados pelo poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 constitucional a atribui\u00e7\u00e3o, aos Tribunais de Contas estaduais, de compet\u00eancia para homologa\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos das cotas do ICMS devidas aos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A compet\u00eancia t\u00e9cnica do Tribunal de Contas do Estado, ao negar registro de admiss\u00e3o de pessoal, se subordina \u00e0 revis\u00e3o pelo Poder Legislativo respectivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10577485,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F.","id":10577485,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":10577486,"corpo":"<p>V, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10577487,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" F, F e V.","id":10577488,"corpo":"<p> F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10577489,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Estado Alfa, ao tomar ci\u00eancia da admiss\u00e3o de pessoal pelo Poder Executivo do Munic\u00edpio Beta, constatou a ilegalidade de determinado ato.Considerando os termos da narrativa, \u00e9 correto afirmar, \u00e0 luz da ordem constitucional, que o Tribunal de Contas","provas":[{"id":93125,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:15:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2624045,"hashId":"1420ab5011d973223a46aeffe1deccc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado Alfa, ao tomar ci\u00eancia da admiss\u00e3o de pessoal pelo Poder Executivo do Munic\u00edpio Beta, constatou a ilegalidade de determinado ato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos da narrativa, \u00e9 correto afirmar, \u00e0 luz da ordem constitucional, que o Tribunal de Contas<\/p>","resposta":10471133,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ratificar o ato de admiss\u00e3o de pessoal, que somente passa a produzir efeitos ap\u00f3s a decis\u00e3o favor\u00e1vel do Tribunal de Contas.","id":10471129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ratificar o ato de admiss\u00e3o de pessoal, que somente passa a produzir efeitos ap\u00f3s a decis\u00e3o favor\u00e1vel do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente deve examinar a admiss\u00e3o para o provimento de cargo de provimento efetivo e, uma vez constatada a ilegalidade, deve anul\u00e1-la de imediato.","id":10471130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente deve examinar a admiss\u00e3o para o provimento de cargo de provimento efetivo e, uma vez constatada a ilegalidade, deve anul\u00e1-la de imediato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve examinar qualquer ato de admiss\u00e3o de pessoal, para o provimento de cargo de provimento efetivo ou em comiss\u00e3o, e, uma vez constatada a ilegalidade, deve anul\u00e1-lo de imediato.","id":10471131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve examinar qualquer ato de admiss\u00e3o de pessoal, para o provimento de cargo de provimento efetivo ou em comiss\u00e3o, e, uma vez constatada a ilegalidade, deve anul\u00e1-lo de imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve examinar qualquer ato de admiss\u00e3o de pessoal e, uma vez constatada a ilegalidade, deve assinar prazo para que o ente de origem adote as medidas necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.","id":10471132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve examinar qualquer ato de admiss\u00e3o de pessoal e, uma vez constatada a ilegalidade, deve assinar prazo para que o ente de origem adote as medidas necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente deve examinar a admiss\u00e3o para o provimento de cargo de provimento efetivo e, uma vez constatada a ilegalidade, deve assinar prazo para que o ente de origem adote as medidas necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.","id":10471133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente deve examinar a admiss\u00e3o para o provimento de cargo de provimento efetivo e, uma vez constatada a ilegalidade, deve assinar prazo para que o ente de origem adote as medidas necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 80","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s grande mobiliza\u00e7\u00e3o, um grupo de vinte e cinco Senadores apresentou proposta de emenda constitucional visando \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da forma de Estado unit\u00e1ria, com a correlata extin\u00e7\u00e3o da federa\u00e7\u00e3o brasileira, o que era justificado pela necessidade de reduzir o elevado n\u00edvel das despesas p\u00fablicas.\u00c0 luz dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que a proposta","provas":[{"id":93121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:17:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2623916,"hashId":"c0206ac04c6dbfec0761e156d7174e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s grande mobiliza\u00e7\u00e3o, um grupo de vinte e cinco Senadores apresentou proposta de emenda constitucional visando \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da forma de Estado unit\u00e1ria, com a correlata extin\u00e7\u00e3o da federa\u00e7\u00e3o brasileira, o que era justificado pela necessidade de reduzir o elevado n\u00edvel das despesas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que a proposta<\/p>","resposta":10470524,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta, como \u00fanica irregularidade, um v\u00edcio de iniciativa, n\u00e3o devendo ser objeto de vota\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo.","id":10470520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta, como \u00fanica irregularidade, um v\u00edcio de iniciativa, n\u00e3o devendo ser objeto de vota\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta qualquer v\u00edcio e deve ser aprovada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":10470521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresenta qualquer v\u00edcio e deve ser aprovada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta qualquer v\u00edcio e deve ser aprovada em cada Casa do Congresso Nacional, em quatro turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":10470522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresenta qualquer v\u00edcio e deve ser aprovada em cada Casa do Congresso Nacional, em quatro turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresenta, como \u00fanica irregularidade, a afronta a um limite material de reforma constitucional, n\u00e3o devendo ser objeto de delibera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo.","id":10470523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta, como \u00fanica irregularidade, a afronta a um limite material de reforma constitucional, n\u00e3o devendo ser objeto de delibera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apresenta v\u00edcio de iniciativa, n\u00e3o devendo ser objeto de delibera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo, e ainda afronta um limite material de reforma constitucional.","id":10470524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta v\u00edcio de iniciativa, n\u00e3o devendo ser objeto de delibera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Legislativo, e ainda afronta um limite material de reforma constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rec\u00e9m-nascido \u00e9 competente e ativo, dotado de comportamentos intencionais.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604776,"hashId":"6388d3f051d21a34d0a5238145a84b43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rec\u00e9m-nascido \u00e9 competente e ativo, dotado de comportamentos intencionais.<\/p>","resposta":10388218,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388217,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388218,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":556005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de brincar, assim como a imita\u00e7\u00e3o e a suc\u00e7\u00e3o, envolve, principalmente, a assimila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604780,"hashId":"af9e4eca6e727650b847dfcea5c6599c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de brincar, assim como a imita\u00e7\u00e3o e a suc\u00e7\u00e3o, envolve, principalmente, a assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10388226,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388225,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388226,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.","id":556005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de Jean Piaget sobre a psicologia da aprendizagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dificuldades de Josu\u00e9 podem ser agravadas por circunst\u00e2ncias sociais e familiares.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604969,"hashId":"2c237a730fb8eaad56793fcc9b0049fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades de Josu\u00e9 podem ser agravadas por circunst\u00e2ncias sociais e familiares.<\/p>","resposta":10388603,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388603,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388604,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas. Em conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic). A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens subsequentes, considerando a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar e assuntos relacionados, bem como a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556045,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens subsequentes, considerando a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar e assuntos relacionados, bem como a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Josu\u00e9 apresenta crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para transtorno invasivo do desenvolvimento associado a um transtorno de linguagem expressiva.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604978,"hashId":"6ee7d2065d103f0a5c313f70178fdbb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 apresenta crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para transtorno invasivo do desenvolvimento associado a um transtorno de linguagem expressiva.<\/p>","resposta":10388625,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388624,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388625,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic).Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJosu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comprometimento nas trocas com os colegas bem como o isolamento e a agita\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais e sintomas do transtorno invasivo do desenvolvimento apresentado por Josu\u00e9.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604980,"hashId":"869d6c376cb9f0c66f4eba1e1f070f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprometimento nas trocas com os colegas bem como o isolamento e a agita\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais e sintomas do transtorno invasivo do desenvolvimento apresentado por Josu\u00e9.<\/p>","resposta":10388629,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic).Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJosu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens a seguir, considerando a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao psic\u00f3logo que atua na escola compartilhar todas as informa\u00e7\u00f5es concernentes ao caso para o profissional externo encarregado do acompanhamento.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605001,"hashId":"744512874aa5b0e689a997375b096ab1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao psic\u00f3logo que atua na escola compartilhar todas as informa\u00e7\u00f5es concernentes ao caso para o profissional externo encarregado do acompanhamento.<\/p>","resposta":10388674,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":556050,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A afetividade tem papel imprescind\u00edvel no processo de desenvolvimento da personalidade, j\u00e1 que \u00e9 a primeira de todas as etapas que a crian\u00e7a percorre, sendo expressa no seu comportamento e nos seus gestos.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605002,"hashId":"93b8d7e1f3b4ec6c8a12082696763c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afetividade tem papel imprescind\u00edvel no processo de desenvolvimento da personalidade, j\u00e1 que \u00e9 a primeira de todas as etapas que a crian\u00e7a percorre, sendo expressa no seu comportamento e nos seus gestos.<\/p>","resposta":10388675,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388675,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388676,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao universo afetivo e sociocultural do estudante no cotidiano escolar, julgue os seguintes itens.","id":556051,"enunciado":"<p>Quanto ao universo afetivo e sociocultural do estudante no cotidiano escolar, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria psicogen\u00e9tica focaliza o meio como um dos conceitos fundamentais e d\u00e1 uma importante contribui\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es para o processo ensino-aprendizagem e a intera\u00e7\u00e3o entre aluno e professor.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2605006,"hashId":"d5ccf0905ce825cc88d905d117238e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria psicogen\u00e9tica focaliza o meio como um dos conceitos fundamentais e d\u00e1 uma importante contribui\u00e7\u00e3o para a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es para o processo ensino-aprendizagem e a intera\u00e7\u00e3o entre aluno e professor.<\/p>","resposta":10388686,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388686,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388687,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas motivacionais com a participa\u00e7\u00e3o direta do professor\/aluno.","id":556052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas motivacionais com a participa\u00e7\u00e3o direta do professor\/aluno.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o materiais ou equipamentos utilizados no cotidiano da Merendeira, EXCETO:","provas":[{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437372,"hashId":"cbba353f198b02e9e9005c75acb5b361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o materiais ou equipamentos utilizados no cotidiano da Merendeira, EXCETO:<\/p>","resposta":9666209,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fog\u00e3o.","id":9666206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fog\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coifa.","id":9666207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coifa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esponja dupla face.","id":9666208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esponja dupla face.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esmalte de unhas.","id":9666209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esmalte de unhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de alimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo:Os alimentos n\u00e3o perec\u00edveis estragam com facilidade e, portanto, devem ser armazenados em geladeira ou freezer (1\u00aa parte). Os alimentos perec\u00edveis t\u00eam maior durabilidade, e devem ficar em local seco, ventilado, protegidos do calor excessivo e da umidade (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437386,"hashId":"f4648c2e5ff0f740c7d62214e42b9d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tipos de alimentos, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os alimentos n\u00e3o perec\u00edveis estragam com facilidade e, portanto, devem ser armazenados em geladeira ou freezer<\/em> (1\u00aa parte). <em>Os alimentos perec\u00edveis t\u00eam maior durabilidade, e devem ficar em local seco, ventilado, protegidos do calor excessivo e da umidade<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9666268,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9666265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9666266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9666267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9666268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, em 2003, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foi:","provas":[{"id":87925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":87923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Assistente Social - 2022"},{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"},{"id":87924,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":87926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"},{"id":82654,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-enfermeiro-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Enfermeiro Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2420902,"hashId":"4455925631a8807f2eaad7975fe6b445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, em 2003, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foi:<\/p>","resposta":9594746,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir a proposta de pol\u00edtica de gest\u00e3o por atendimento humanizado, com o prop\u00f3sito de fazer o SUS dirimir suas responsabilidades ","id":9594743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir a proposta de pol\u00edtica de gest\u00e3o por atendimento humanizado, com o prop\u00f3sito de fazer o SUS dirimir suas responsabilidades <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rever a pol\u00edtica de modelos anteriores j\u00e1 fracassados, de modo a substitu\u00ed-los e torn\u00e1-los mais eficazes, a partir de uma gest\u00e3o para o SUS menos pol\u00edtica e mais socializada ","id":9594744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rever a pol\u00edtica de modelos anteriores j\u00e1 fracassados, de modo a substitu\u00ed-los e torn\u00e1-los mais eficazes, a partir de uma gest\u00e3o para o SUS menos pol\u00edtica e mais socializada <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover uma pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o descentralizadora, na qual o aspecto pol\u00edtico seja focado na pr\u00e1tica de custos de gest\u00e3o, enquanto a coletividade opera com saldo de aten\u00e7\u00e3o","id":9594745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover uma pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o descentralizadora, na qual o aspecto pol\u00edtico seja focado na pr\u00e1tica de custos de gest\u00e3o, enquanto a coletividade opera com saldo de aten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cruzar a ideia da humaniza\u00e7\u00e3o com os modelos j\u00e1 existentes de pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, a fim de aprimorar o SUS, em termos de gest\u00e3o, e de melhorar o tratamento com os pacientes","id":9594746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cruzar a ideia da humaniza\u00e7\u00e3o com os modelos j\u00e1 existentes de pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade, a fim de aprimorar o SUS, em termos de gest\u00e3o, e de melhorar o tratamento com os pacientes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Humaniza\u00e7\u00e3o 1 _____ A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita, no campo da sa\u00fade, como uma aposta \u00e9tico-est\u00e9tico-pol\u00edtica. \u00c9uma aposta \u00e9tica porque envolve a atitude de usu\u00e1rios, gestores e profissionais de sa\u00fadecomprometidos e correspons\u00e1veis. \u00c9 est\u00e9tica porque se refere ao processo de produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fadee de subjetividades aut\u00f4nomas e protagonistas e \u00e9 pol\u00edtica porque est\u00e1 associada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o5 social e institucional das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o na rede do SUS._____ Com base nesta concep\u00e7\u00e3o, foi criada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2003, a Pol\u00edticaNacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, atuando de forma transversal \u00e0s demais pol\u00edticas de sa\u00fade, a fim deimpact\u00e1-las e interferir na qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do SUS. Sua cria\u00e7\u00e3o se deve \u00e0necessidade de avan\u00e7o e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Sa\u00fade, na rela\u00e7\u00e3o e nos10 processos de aten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio, bem como no trabalho de gestores e trabalhadores da \u00e1rea,reconhecendo a singularidade e a capacidade criadora de cada sujeito envolvido._____ A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o se pauta em tr\u00eas princ\u00edpios: inseparabilidade entre aaten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, transversalidade e autonomia eprotagonismo dos sujeitos. Al\u00e9m disso, est\u00e1 em constante atualiza\u00e7\u00e3o, em busca de coer\u00eancia com15 os princ\u00edpios do SUS, sendo uma pol\u00edtica institucional constru\u00edda coletivamente, envolvendo n\u00e3o s\u00f3o Governo Federal, mas as inst\u00e2ncias estaduais e municipais. Para se efetivar a humaniza\u00e7\u00e3o, \u00e9fundamental que os sujeitos participantes dos processos em sa\u00fade se reconhe\u00e7am comoprotagonistas e correspons\u00e1veis de suas pr\u00e1ticas, buscando garantir a universalidade do acesso, aintegralidade do cuidado e a equidade das ofertas em sa\u00fade.Fonte: Fiocruz. Dispon\u00edvel em: https:\/\/pensesus.fiocruz.br\/humanizacao - adaptadoDe acordo com o Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5.","id":534616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Humaniza\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 descrita, no campo da sa\u00fade, como uma aposta \u00e9tico-est\u00e9tico-pol\u00edtica. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma aposta \u00e9tica porque envolve a atitude de usu\u00e1rios, gestores e profissionais de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprometidos e correspons\u00e1veis. \u00c9 est\u00e9tica porque se refere ao processo de produ\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e de subjetividades aut\u00f4nomas e protagonistas e \u00e9 pol\u00edtica porque est\u00e1 associada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>social e institucional das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o na rede do SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Com base nesta concep\u00e7\u00e3o, foi criada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2003, a Pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, atuando de forma transversal \u00e0s demais pol\u00edticas de sa\u00fade, a fim de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impact\u00e1-las e interferir na qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do SUS. Sua cria\u00e7\u00e3o se deve \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necessidade de avan\u00e7o e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Sa\u00fade, na rela\u00e7\u00e3o e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>processos de aten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio, bem como no trabalho de gestores e trabalhadores da \u00e1rea,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecendo a singularidade e a capacidade criadora de cada sujeito envolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o se pauta em tr\u00eas princ\u00edpios: inseparabilidade entre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, transversalidade e autonomia e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">protagonismo dos sujeitos. Al\u00e9m disso, est\u00e1 em constante atualiza\u00e7\u00e3o, em busca de coer\u00eancia com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>os princ\u00edpios do SUS, sendo uma pol\u00edtica institucional constru\u00edda coletivamente, envolvendo n\u00e3o s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o Governo Federal, mas as inst\u00e2ncias estaduais e municipais. Para se efetivar a humaniza\u00e7\u00e3o, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fundamental que os sujeitos participantes dos processos em sa\u00fade se reconhe\u00e7am como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">protagonistas e correspons\u00e1veis de suas pr\u00e1ticas, buscando garantir a universalidade do acesso, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">integralidade do cuidado e a equidade das ofertas em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte<\/strong>: Fiocruz. Dispon\u00edvel em: https:\/\/pensesus.fiocruz.br\/humanizacao - adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 478px;\"><colgroup><col width=\"478\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nian\"><td data-row=\"row-nian\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nian\" data-cell=\"cell-okaa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">De acordo com o Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros<strong> 1<\/strong> a <strong>5.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme defini\u00e7\u00e3o extra\u00edda diretamente da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, considera-se:","provas":[{"id":82654,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-enfermeiro-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Enfermeiro Hospitalar - 2022"},{"id":87926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"},{"id":87924,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"},{"id":87923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Assistente Social - 2022"},{"id":87925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2420917,"hashId":"c335984a53db70a9e0f014d88f72a859","enunciado":"<p>Conforme defini\u00e7\u00e3o extra\u00edda diretamente da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro, considera-se:<\/p>","resposta":9594805,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquia - o servi\u00e7o aut\u00f4nomo criado por lei, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada ","id":9594805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autarquia - o servi\u00e7o aut\u00f4nomo criado por lei, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, ao Estado ou a entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta","id":9594806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa p\u00fablica - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am, em sua maioria, ao Estado ou a entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital p\u00fablico majoritariamente do Estado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito ","id":9594807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sociedade de economia mista - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital p\u00fablico majoritariamente do Estado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa, podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, sem fins lucrativos, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e funcionamento custeado por recursos do Estado e de outras fontes ","id":9594808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, sem fins lucrativos, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e funcionamento custeado por recursos do Estado e de outras fontes <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio de Janeiro","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421843,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-de-janeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o Estadual","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o Estadual","pai":421843,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421913,"slug":"direito-constitucional-da-organizacao-estadual"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa de 1988, os diversos governos que dirigiram o Brasil implementaram medidas que possibilitaram a estrutura\u00e7\u00e3o do SUS nos \u00faltimos 30 anos (per\u00edodo entre 1988 e 2018). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas governamentais adotadas no per\u00edodo de 1996 a 2000, destacam-se: ","provas":[{"id":82654,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-enfermeiro-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Enfermeiro Hospitalar - 2022"},{"id":87926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"},{"id":87924,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"},{"id":87925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581,"slug":"medico-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":87923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2420951,"hashId":"b7b4fdd0571106f47b5e7a4f32648f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa de 1988, os diversos governos que dirigiram o Brasil implementaram medidas que possibilitaram a estrutura\u00e7\u00e3o do SUS nos \u00faltimos 30 anos (per\u00edodo entre 1988 e 2018). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas governamentais adotadas no per\u00edodo de 1996 a 2000, destacam-se: <\/p>","resposta":9594951,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":9594950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o do tratamento gratuito para HIV\/AIDS e cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia de Sa\u00fade Suplementar","id":9594951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o do tratamento gratuito para HIV\/AIDS e cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia de Sa\u00fade Suplementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia e do Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade ","id":9594952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia e do Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional 95 e implementa\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica, instalando a rede de Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossociais ","id":9594953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional 95 e implementa\u00e7\u00e3o da Reforma Psiqui\u00e1trica, instalando a rede de Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossociais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":25620,"slug":"analista-de-nivel-superior-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a educa\u00e7\u00e3o corporativa e o ensino a dist\u00e2ncia.1. Na \u00f3tica operacional, os ambientes de educa\u00e7\u00e3o via web devem prever estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que promovam o desenvolvimento da aprendizagem, desmistificando as barreiras de tempo e espa\u00e7o entre aprendiz e facilitador. 2. O mercado disponibiliza v\u00e1rios ambientes de apoio did\u00e1tico-pedag\u00f3gico ao ensino-aprendizagem modalidade a dist\u00e2ncia. As corpora\u00e7\u00f5es v\u00eam investindo e pensando a educa\u00e7\u00e3o corporativa como um espa\u00e7o institucional voltado para o desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de alternativas educacionais sintonizadas com suas necessidades. 3. A customiza\u00e7\u00e3o do ambiente digital n\u00e3o tem influ\u00eancia no desempenho e alcance dos objetivos do programa de ensino a dist\u00e2ncia, n\u00e3o fazendo sentido personalizar e ajustar as plataformas de ensino para diferentes organiza\u00e7\u00f5es e necessidades distintas, sendo melhor optar sempre por modelos padronizados e mais baratos.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":82252,"cargo":{"descricao":"Analista de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":25620,"slug":"analista-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2022-fepese-analista-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 17:56:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2416483,"hashId":"abb4e0e9db8e038610f80839bb6f304b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a educa\u00e7\u00e3o corporativa e o ensino a dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na \u00f3tica operacional, os ambientes de educa\u00e7\u00e3o via web devem prever estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que promovam o desenvolvimento da aprendizagem, desmistificando as barreiras de tempo e espa\u00e7o entre aprendiz e facilitador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O mercado disponibiliza v\u00e1rios ambientes de apoio did\u00e1tico-pedag\u00f3gico ao ensino-aprendizagem modalidade a dist\u00e2ncia. As corpora\u00e7\u00f5es v\u00eam investindo e pensando a educa\u00e7\u00e3o corporativa como um espa\u00e7o institucional voltado para o desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de alternativas educacionais sintonizadas com suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A customiza\u00e7\u00e3o do ambiente digital n\u00e3o tem influ\u00eancia no desempenho e alcance dos objetivos do programa de ensino a dist\u00e2ncia, n\u00e3o fazendo sentido personalizar e ajustar as plataformas de ensino para diferentes organiza\u00e7\u00f5es e necessidades distintas, sendo melhor optar sempre por modelos padronizados e mais baratos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9575267,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9575265,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9575266,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9575267,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":9575268,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9575269,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o corporativa","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o corporativa","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426014,"slug":"pedagogia-educacao-corporativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426018,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497,"slug":"tecnico-de-patrimonio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.257, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87618,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497,"slug":"tecnico-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2548044,"hashId":"bcf3804394bd1d05bf91cefa0e15764c","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n\u00ba 10.257, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10148471,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei municipal espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, devendo fixar as condi\u00e7\u00f5es e os prazos para implementa\u00e7\u00e3o da referida obriga\u00e7\u00e3o. ","id":10148469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei municipal espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, devendo fixar as condi\u00e7\u00f5es e os prazos para implementa\u00e7\u00e3o da referida obriga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considera-se subutilizado o im\u00f3vel cujo aproveitamento seja inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente.","id":10148470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se subutilizado o im\u00f3vel cujo aproveitamento seja inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os n\u00facleos urbanos informais existentes sem oposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de dez anos e cuja \u00e1rea total dividida pelo n\u00famero de possuidores seja inferior a duzentos metros quadrados por possuidor s\u00e3o suscet\u00edveis de serem usucapidos coletivamente, desde que os possuidores n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":10148471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00facleos urbanos informais existentes sem oposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de dez anos e cuja \u00e1rea total dividida pelo n\u00famero de possuidores seja inferior a duzentos metros quadrados por possuidor s\u00e3o suscet\u00edveis de serem usucapidos coletivamente, desde que os possuidores n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":10148472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O plano diretor poder\u00e1 fixar \u00e1reas nas quais o direito de construir poder\u00e1 ser exercido acima do coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico adotado, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio. O plano diretor poder\u00e1 fixar coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico \u00fanico para toda a zona urbana ou diferenciado para \u00e1reas espec\u00edficas dentro da zona urbana.","id":10148473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor poder\u00e1 fixar \u00e1reas nas quais o direito de construir poder\u00e1 ser exercido acima do coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico adotado, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio. O plano diretor poder\u00e1 fixar coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico \u00fanico para toda a zona urbana ou diferenciado para \u00e1reas espec\u00edficas dentro da zona urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano","oab":true,"nome":"Da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402839,"slug":"direito-urbanistico-da-usucapiao-especial-de-imovel-urbano"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O urbanismo definido por Choay, proporciona enquanto ci\u00eancia e teoria da localiza\u00e7\u00e3o humana, instrumentais para analisar a expans\u00e3o da sociedade industrial, do final do s\u00e9culo XIX, trazendo a reflex\u00e3o e criticidade, objetivando procedimentos metodol\u00f3gicos para que sejam produzidas interpreta\u00e7\u00f5es universalizadas e cient\u00edficas, delimitando um campo de pesquisa que \u00e9 a cidade e suas problem\u00e1ticas. At\u00e9 a atualidade h\u00e1 essa preocupa\u00e7\u00e3o objetivando a melhoria da qualidade dos espa\u00e7os constru\u00eddos e consequentemente a melhoria da qualidade de vida das pessoas nos assentamentos urbanos. Assinale a alternativa CORRETA sobre as principais interven\u00e7\u00f5es urbanas.","provas":[{"id":89060,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:32:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2594647,"hashId":"4f0de0ba5177565aefa948cf188f74ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O urbanismo definido por Choay, proporciona enquanto ci\u00eancia e teoria da localiza\u00e7\u00e3o humana, instrumentais para analisar a expans\u00e3o da sociedade industrial, do final do s\u00e9culo XIX, trazendo a reflex\u00e3o e criticidade, objetivando procedimentos metodol\u00f3gicos para que sejam produzidas interpreta\u00e7\u00f5es universalizadas e cient\u00edficas, delimitando um campo de pesquisa que \u00e9 a cidade e suas problem\u00e1ticas. At\u00e9 a atualidade h\u00e1 essa preocupa\u00e7\u00e3o objetivando a melhoria da qualidade dos espa\u00e7os constru\u00eddos e consequentemente a melhoria da qualidade de vida das pessoas nos assentamentos urbanos. Assinale a alternativa CORRETA sobre as principais interven\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p>","resposta":10352192,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reforma de Paris realizada pelo Bar\u00e3o Georges Eug\u00e8ne Haussmann objetivou a melhoria da circula\u00e7\u00e3o e da salubridade da antiga cidade cl\u00e1ssica, com ruas estreitas nos bairros considerados degradados. A nova paisagem urbana que buscou preservar as edifica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, foi cortada por grandes eixos contornada por um anel vi\u00e1rio.","id":10352190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma de Paris realizada pelo Bar\u00e3o Georges Eug\u00e8ne Haussmann objetivou a melhoria da circula\u00e7\u00e3o e da salubridade da antiga cidade cl\u00e1ssica, com ruas estreitas nos bairros considerados degradados. A nova paisagem urbana que buscou preservar as edifica\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, foi cortada por grandes eixos contornada por um anel vi\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cidade linear idealizada por Le Corbusier e constru\u00edda como bairro experimental na periferia de Madri, tem como caracter\u00edstica uma estrutura principal formada por uma via central e em seu entorno se desenvolvem ramos secund\u00e1rios de ocupa\u00e7\u00e3o. ","id":10352191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cidade linear idealizada por Le Corbusier e constru\u00edda como bairro experimental na periferia de Madri, tem como caracter\u00edstica uma estrutura principal formada por uma via central e em seu entorno se desenvolvem ramos secund\u00e1rios de ocupa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Cidade Industrial, plano de um novo espa\u00e7o urbano, concebido pelo arquiteto franc\u00eas Tony Garnier. Suas ideias antecipam a forma urbana da cidade progressista, possu\u00eda a distribui\u00e7\u00e3o dos usos residencial, comercial e industrial em setores, uma antedendo aos princ\u00edpios do zoneamento.","id":10352192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cidade Industrial, plano de um novo espa\u00e7o urbano, concebido pelo arquiteto franc\u00eas Tony Garnier. Suas ideias antecipam a forma urbana da cidade progressista, possu\u00eda a distribui\u00e7\u00e3o dos usos residencial, comercial e industrial em setores, uma antedendo aos princ\u00edpios do zoneamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o urbana conhecida como Plano Cerd\u00e1 idealizado por Ildefonso Cerd\u00e1, para solucionar os problemas da Espanha, abrangia a destrui\u00e7\u00e3o das muralhas da \u00e1rea medieval e promovia sua integra\u00e7\u00e3o com o novo tra\u00e7ado ortogonal com grandes vias de circula\u00e7\u00e3o e avenidas principais. As quadras possu\u00edam vazio no interior para permeabilidade com \u00e1reas verdes.","id":10352193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o urbana conhecida como Plano Cerd\u00e1 idealizado por Ildefonso Cerd\u00e1, para solucionar os problemas da Espanha, abrangia a destrui\u00e7\u00e3o das muralhas da \u00e1rea medieval e promovia sua integra\u00e7\u00e3o com o novo tra\u00e7ado ortogonal com grandes vias de circula\u00e7\u00e3o e avenidas principais. As quadras possu\u00edam vazio no interior para permeabilidade com \u00e1reas verdes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral","oab":true,"nome":"Teoria Geral","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402818,"slug":"direito-urbanistico-teoria-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o legislativa","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o legislativa","pai":402818,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402820,"slug":"direito-urbanistico-evolucao-legislativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Legislar sobre normas gerais de direito urban\u00edstico \u00e9 compet\u00eancia:","provas":[{"id":89098,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:30:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2564777,"hashId":"e422c6b53a9fb0beeebec677cb885e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar sobre normas gerais de direito urban\u00edstico \u00e9 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":10219799,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o.","id":10219799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Executivo Municipal.","id":10219800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Executivo Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Poder Legislativo Municipal.","id":10219801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Poder Legislativo Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do Conselho Estadual do Meio Ambiente.","id":10219802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Conselho Estadual do Meio Ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es de Defesa Ambiental.","id":10219803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das Funda\u00e7\u00f5es de Defesa Ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402822,"slug":"direito-urbanistico-ordem-urbanistica-na-constituicao-e-principios-do-direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias legislativa e administrativa","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias legislativa e administrativa","pai":402822,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402823,"slug":"direito-urbanistico-competencias-legislativa-e-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de preemp\u00e7\u00e3o, previsto no Estatuto da Cidade (Lei 10.257\/01), o mesmo ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas para:I. Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.II. Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social.III. Constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria.IV.Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana.","provas":[{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:34:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2541991,"hashId":"12516b84476f36f19e2ad0e8c7090125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de preemp\u00e7\u00e3o, previsto no Estatuto da Cidade (Lei 10.257\/01), o mesmo ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana.<\/p>","resposta":10121564,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as hip\u00f3teses acima;","id":10121564,"corpo":"<p>Todas as hip\u00f3teses acima;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as hip\u00f3teses II e IV;","id":10121565,"corpo":"<p>Apenas as hip\u00f3teses II e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas para as hip\u00f3teses II, III e IV;","id":10121566,"corpo":"<p>Apenas para as hip\u00f3teses II, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas para as hip\u00f3teses II e III.","id":10121567,"corpo":"<p>Apenas para as hip\u00f3teses II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Federal n\u00ba 10.257\/2001, - Diretrizes Gerais da Pol\u00edtica Urbana, sobre Plano Diretor, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: O plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento ________da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana.","provas":[{"id":84217,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:47:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2470160,"hashId":"1fd2a1cdd4911a9b2f48b8fa4b9cba84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Federal n\u00ba 10.257\/2001, - Diretrizes Gerais da Pol\u00edtica Urbana, sobre Plano Diretor, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento ________da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana.<\/em><\/p>","resposta":9807256,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secund\u00e1rio","id":9807255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"b\u00e1sico","id":9807256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">b\u00e1sico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rio","id":9807257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intermedi\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico","id":9807258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Inoc\u00eancio \u00e9 propriet\u00e1rio de um terreno de 2,0 hectares no Bairro Morubixaba, no Munic\u00edpio de Vatap\u00e1. A propriedade de Jo\u00e3o n\u00e3o tem nenhuma edifica\u00e7\u00e3o e est\u00e1 abandonada h\u00e1 40 anos, servindo apenas de moradia para lacraias, escorpi\u00f5es, ratos e baratas, al\u00e9m de servir de dep\u00f3sito de larvas. Em 2010, o prefeito do munic\u00edpio de Vatap\u00e1 sancionou lei que delimitou o Bairro Morubixaba e determinou o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o utilizado nessa \u00e1rea inclu\u00edda no Plano Diretor. Em virtude da legisla\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio de Vatap\u00e1, atrav\u00e9s de servidor do \u00f3rg\u00e3o competente, notificou o Sr. Jo\u00e3o Inoc\u00eancio, por meio de notifica\u00e7\u00e3o averbada no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, e fixou o prazo de 36 meses para que ele seguisse as seguintes condi\u00e7\u00f5es: limpasse o terreno, fizesse plantios e edificasse o im\u00f3vel no intuito de morar ou alugar. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo, os fiscais do Munic\u00edpio foram at\u00e9 o terreno e constataram que o referido propriet\u00e1rio n\u00e3o havia cumprido com o que fora solicitado. Com base no conhecimento da Lei n\u00ba 10.257\/2001, qual o pr\u00f3ximo ato a ser tomado pelo Poder Executivo do Munic\u00edpio de Vatap\u00e1?","provas":[{"id":84604,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:45:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2464386,"hashId":"6ccb5851c664b92ec040bbbc7d36c73b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Inoc\u00eancio \u00e9 propriet\u00e1rio de um terreno de 2,0 hectares no Bairro Morubixaba, no Munic\u00edpio de Vatap\u00e1. A propriedade de Jo\u00e3o n\u00e3o tem nenhuma edifica\u00e7\u00e3o e est\u00e1 abandonada h\u00e1 40 anos, servindo apenas de moradia para lacraias, escorpi\u00f5es, ratos e baratas, al\u00e9m de servir de dep\u00f3sito de larvas. Em 2010, o prefeito do munic\u00edpio de Vatap\u00e1 sancionou lei que delimitou o Bairro Morubixaba e determinou o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o utilizado nessa \u00e1rea inclu\u00edda no Plano Diretor. Em virtude da legisla\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio de Vatap\u00e1, atrav\u00e9s de servidor do \u00f3rg\u00e3o competente, notificou o Sr. Jo\u00e3o Inoc\u00eancio, por meio de notifica\u00e7\u00e3o averbada no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, e fixou o prazo de 36 meses para que ele seguisse as seguintes condi\u00e7\u00f5es: limpasse o terreno, fizesse plantios e edificasse o im\u00f3vel no intuito de morar ou alugar. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do prazo, os fiscais do Munic\u00edpio foram at\u00e9 o terreno e constataram que o referido propriet\u00e1rio n\u00e3o havia cumprido com o que fora solicitado. Com base no conhecimento da Lei n\u00ba 10.257\/2001, qual o pr\u00f3ximo ato a ser tomado pelo Poder Executivo do Munic\u00edpio de Vatap\u00e1?<\/p>","resposta":9781747,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de dez anos consecutivos, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.","id":9781745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de dez anos consecutivos, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.","id":9781746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de cinco anos consecutivos, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.","id":9781747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de cinco anos consecutivos, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 expropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.","id":9781748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 expropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, sem pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.","id":9781749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, sem pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, pois Jo\u00e3o Inoc\u00eancio n\u00e3o cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o nas condi\u00e7\u00f5es e prazo estabelecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do IPTU progressivo no tempo","oab":true,"nome":"Do IPTU progressivo no tempo","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402837,"slug":"direito-urbanistico-do-iptu-progressivo-no-tempo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":25805,"slug":"consultor-legislativo-area-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis objetos de PEUC, como os indicados na tabela, devem constar em: ","provas":[{"id":84936,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":25805,"slug":"consultor-legislativo-area-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-obras-publicas","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:41:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2467406,"hashId":"caf182c3e8daa1a4f36cac2524bb16b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios para defini\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis objetos de PEUC, como os indicados na tabela, devem constar em: <\/p>","resposta":9794958,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei federal espec\u00edfica ","id":9794956,"corpo":"<p>lei federal espec\u00edfica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lei estadual espec\u00edfica ","id":9794957,"corpo":"<p>lei estadual espec\u00edfica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lei municipal espec\u00edfica ","id":9794958,"corpo":"<p>lei municipal espec\u00edfica <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"norma t\u00e9cnica da ABNT","id":9794959,"corpo":"<p>norma t\u00e9cnica da ABNT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta alguns crit\u00e9rios para a caracteriza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis sujeitos a parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (PEUC), associando-os a diferentes tipos de im\u00f3veisTipo de im\u00f3velcrit\u00e9rioN\u00e3o edificadoSubutilizadoN\u00e3o utilizadoCoeficiente de aproveitamento(1)\u00c1rea do im\u00f3vel(2)Comprova \u00e7\u00e3o e tempo m\u00ednimo de efetiva n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o(3)Considerar essa tabela, para responder \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44.","id":540004,"enunciado":"<p>A tabela a seguir apresenta alguns crit\u00e9rios para a caracteriza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis sujeitos a parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (PEUC), associando-os a diferentes tipos de im\u00f3veis<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"208.98294067382812\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-z199\"><td data-row=\"row-z199\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z199\" data-cell=\"cell-mr47\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-z199\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z199\" data-cell=\"cell-ey29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Tipo de im\u00f3vel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ktiw\"><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-z867\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">crit\u00e9rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-dbls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o edificado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-kqo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Subutilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-6316\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o utilizado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-24vw\"><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-pigw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Coeficiente de aproveitamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-lo8j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-u9cg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-kd2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2hpl\"><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-lgiy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00c1rea do im\u00f3vel<\/p><\/td><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-zto3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-3wz8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-jrnp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wiwu\"><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-ky9v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Comprova \u00e7\u00e3o e tempo m\u00ednimo de efetiva n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-cqcs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-u8py\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-myhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Considerar essa tabela, para responder \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","oab":true,"nome":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402828,"slug":"direito-urbanistico-dos-requisitos-urbanisticos-para-loteamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o plano diretor, previsto na lei 10.257\/01, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85855,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:38:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2498654,"hashId":"e96c9812883a7b4828a8f1b1edb54eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o plano diretor, previsto na lei 10.257\/01, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933987,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte mil habitantes;","id":9933984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte mil habitantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades integrantes de regi\u00f5es metropolitanas e aglomera\u00e7\u00f5es urbanas;","id":9933985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades integrantes de regi\u00f5es metropolitanas e aglomera\u00e7\u00f5es urbanas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico;","id":9933986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9933987,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O loteamento e o desmembramento s\u00e3o formas de parcelamento do solo urbano que se diferenciam por apenas uma delas implicar a abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o e de logradouros p\u00fablicos ou o prolongamento, a modifica\u00e7\u00e3o ou a amplia\u00e7\u00e3o das vias ou dos logradouros preexistentes.","provas":[{"id":83750,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:47:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2443311,"hashId":"2237314f945a296f44297715454a097f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O loteamento e o desmembramento s\u00e3o formas de parcelamento do solo urbano que se diferenciam por apenas uma delas implicar a abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o e de logradouros p\u00fablicos ou o prolongamento, a modifica\u00e7\u00e3o ou a amplia\u00e7\u00e3o das vias ou dos logradouros preexistentes.<\/p>","resposta":9689469,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689469,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9689470,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de parcelamento de solos urbanos, julgue os itens subsequentes, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":537227,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de parcelamento de solos urbanos, julgue os itens subsequentes, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do projeto de loteamento","oab":true,"nome":"Do projeto de loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402829,"slug":"direito-urbanistico-do-projeto-de-loteamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do projeto de desmembramento","oab":true,"nome":"Do projeto de desmembramento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402830,"slug":"direito-urbanistico-do-projeto-de-desmembramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma funda\u00e7\u00e3o profunda est\u00e1 sendo executada com equipamento de perfura\u00e7\u00e3o de h\u00e9lice cont\u00ednua. Na finaliza\u00e7\u00e3o do furo e apenas para limpeza do fundo escavado, houve descida de um trabalhador. Estritamente na terminologia da ABNT NBR 6122, que aborda projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, norma esta publicada em 30\/09\/2019 e com recent\u00edssima errata incorporada em 15\/12\/2021, este elemento fundacional e procedimento descrito logo do in\u00edcio da quest\u00e3o \u00e9 definido como:","provas":[{"id":79401,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:17:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2374302,"hashId":"257cd9cce15ba628e1874b5a949b9d9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma funda\u00e7\u00e3o profunda est\u00e1 sendo executada com equipamento de perfura\u00e7\u00e3o de h\u00e9lice cont\u00ednua. Na finaliza\u00e7\u00e3o do furo e apenas para limpeza do fundo escavado, houve descida de um trabalhador. Estritamente na terminologia da ABNT NBR 6122, que aborda projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es, norma esta publicada em 30\/09\/2019 e com recent\u00edssima errata incorporada em 15\/12\/2021, este elemento fundacional e procedimento descrito logo do in\u00edcio da quest\u00e3o \u00e9 definido como:<\/p>","resposta":9396239,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sapata Profunda. ","id":9396236,"corpo":"<p>Sapata Profunda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estaca Franki. ","id":9396237,"corpo":"<p>Estaca Franki. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mega Estaca. ","id":9396238,"corpo":"<p>Mega Estaca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tubul\u00e3o. ","id":9396239,"corpo":"<p>Tubul\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estaca Raiz. ","id":9396240,"corpo":"<p>Estaca Raiz. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6122 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6122 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405181,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6122-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6122 \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"NBR 6122 \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429843,"slug":"engenharia-civil-nbr-6122-projeto-e-execucao-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aglomerantes inorg\u00e2nicos dispon\u00edveis na constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o: o cimento, a cal e o gesso. Sobre esses aglomerantes, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.1) As argamassas de gesso aderem bem ao tijolo, o mesmo n\u00e3o ocorre nas superf\u00edcies de madeira.2) Os revestimentos com argamassa de gesso s\u00e3o aplicados diretamente em paredes internas que foram executadas com blocos.3) A pega do gesso ocorre mais r\u00e1pido em temperaturas mais baixas.4) A pega e o endurecimento da argamassa de gesso acontecem de maneira mais r\u00e1pida quando \u00e9 adicionada uma quantidade maior de \u00e1gua durante o amassamento.Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:28:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2365662,"hashId":"d40212861fbaf35df46f80da403a8a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aglomerantes inorg\u00e2nicos dispon\u00edveis na constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o: o cimento, a cal e o gesso. Sobre esses aglomerantes, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) As argamassas de gesso aderem bem ao tijolo, o mesmo n\u00e3o ocorre nas superf\u00edcies de madeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os revestimentos com argamassa de gesso s\u00e3o aplicados diretamente em paredes internas que foram executadas com blocos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A pega do gesso ocorre mais r\u00e1pido em temperaturas mais baixas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A pega e o endurecimento da argamassa de gesso acontecem de maneira mais r\u00e1pida quando \u00e9 adicionada uma quantidade maior de \u00e1gua durante o amassamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u> apenas:<\/p>","resposta":9359533,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 4.","id":9359530,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":9359531,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":9359532,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":9359533,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":9359534,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias podem ser as causas dos problemas patol\u00f3gicos nas constru\u00e7\u00f5es. A consequ\u00eancia de impulsos horizontais na cabe\u00e7a de elementos verticais com perda da verticalidade \u00e9 a(o):","provas":[{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:28:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2365669,"hashId":"4417909fc370954eaac6907ea881ea5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias podem ser as causas dos problemas patol\u00f3gicos nas constru\u00e7\u00f5es. A consequ\u00eancia de impulsos horizontais na cabe\u00e7a de elementos verticais com perda da verticalidade \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":9359569,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fissura.","id":9359565,"corpo":"<p>fissura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deslizamento translacional.","id":9359566,"corpo":"<p>deslizamento translacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o material.","id":9359567,"corpo":"<p>deforma\u00e7\u00e3o material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"degrada\u00e7\u00e3o.","id":9359568,"corpo":"<p>degrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"colapso.","id":9359569,"corpo":"<p>colapso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os revestimentos das alvenarias s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciados ap\u00f3s a pega completa da argamassa de assentamento da alvenaria. Sobre esse assunto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:27:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2365657,"hashId":"692fc439fcd1221fcd55dad9c8497a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os revestimentos das alvenarias s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciados ap\u00f3s a pega completa da argamassa de assentamento da alvenaria. Sobre esse assunto, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9359507,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as superf\u00edcies prontas para receber revestimento de argamassa de areia n\u00e3o precisam ser chapiscadas.","id":9359505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as superf\u00edcies prontas para receber revestimento de argamassa de areia n\u00e3o precisam ser chapiscadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o revestimento de argamassa de areia ser\u00e1 composto por embo\u00e7o, chapisco e nivelamento.","id":9359506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o revestimento de argamassa de areia ser\u00e1 composto por embo\u00e7o, chapisco e nivelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a alvenaria, para receber o revestimento, dever\u00e1 estar conclu\u00edda e fixada. Os peitoris, marcos e contramarco ter\u00e3o que estar chumbados.","id":9359507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alvenaria, para receber o revestimento, dever\u00e1 estar conclu\u00edda e fixada. Os peitoris, marcos e contramarco ter\u00e3o que estar chumbados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os revestimentos de argamassa de areia ter\u00e3o as espessuras 25mm nas paredes internas e 40mm nas paredes internas, conforme as normas t\u00e9cnicas.","id":9359508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os revestimentos de argamassa de areia ter\u00e3o as espessuras 25mm nas paredes internas e 40mm nas paredes internas, conforme as normas t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as argamassas que apresentem vest\u00edgios de endurecimento poder\u00e3o ser reutilizadas com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":9359509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as argamassas que apresentem vest\u00edgios de endurecimento poder\u00e3o ser reutilizadas com adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal prev\u00ea expressamente que toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:31:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2687983,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal prev\u00ea expressamente que toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas. <\/p>","resposta":10757926,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757926,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757927,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 6.766, \u00e9 considerado lote: ","provas":[{"id":83202,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-fiscal-de-obras-e-posturas-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:49:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460885,"hashId":"36bdddd898dd1509063fecb638b1c68b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal n\u00ba 6.766, \u00e9 considerado lote: <\/p>","resposta":9765258,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes ","id":9765256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com aproveitamento do sistema vi\u00e1rio existente, desde que n\u00e3o implique na abertura de novas vias e logradouros p\u00fablicos, nem no prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes.","id":9765257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com aproveitamento do sistema vi\u00e1rio existente, desde que n\u00e3o implique na abertura de novas vias e logradouros p\u00fablicos, nem no prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"terreno servido de infraestrutura b\u00e1sica cujas dimens\u00f5es atendam aos \u00edndices urban\u00edsticos definidos pelo plano diretor ou lei municipal para a zona em que se situe. ","id":9765258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terreno servido de infraestrutura b\u00e1sica cujas dimens\u00f5es atendam aos \u00edndices urban\u00edsticos definidos pelo plano diretor ou lei municipal para a zona em que se situe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos \u00e9 constitu\u00edda pelos equipamentos urbanos de escoamento das \u00e1guas pluviais, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esgotamento sanit\u00e1rio, abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, energia el\u00e9trica p\u00fablica e domiciliar e vias de circula\u00e7\u00e3o. ","id":9765259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos \u00e9 constitu\u00edda pelos equipamentos urbanos de escoamento das \u00e1guas pluviais, ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esgotamento sanit\u00e1rio, abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, energia el\u00e9trica p\u00fablica e domiciliar e vias de circula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS). ","id":9765260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es. Loteamento e desmembramento","oab":true,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es. Loteamento e desmembramento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402827,"slug":"direito-urbanistico-definicoes-loteamento-e-desmembramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2012, foi aprovada a Lei Federal n\u00ba 12.587, que institui as diretrizes nacionais da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. No Cap\u00edtulo II dessa Lei, s\u00e3o apresentadas as diretrizes para a regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA para uma dessas diretrizes.","provas":[{"id":83654,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:49:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2440773,"hashId":"497a86a25eac65e4b3c08c57e10e04b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2012, foi aprovada a Lei Federal n\u00ba 12.587, que institui as diretrizes nacionais da Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana. No Cap\u00edtulo II dessa Lei, s\u00e3o apresentadas as diretrizes para a regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA para uma dessas diretrizes.<\/p>","resposta":9680577,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhoria da inclus\u00e3o social.","id":9680575,"corpo":"<p>Melhoria da inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do custo da tarifa.","id":9680576,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do custo da tarifa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Melhoria da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":9680577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do tempo de percurso.","id":9680578,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do tempo de percurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402848,"slug":"direito-urbanistico-politica-nacional-de-mobilidade-urbana-lei-12-587-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das diretrizes para a regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo","oab":true,"nome":"Das diretrizes para a regula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte p\u00fablico coletivo","pai":402848,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402850,"slug":"direito-urbanistico-das-diretrizes-para-a-regulacao-dos-servicos-de-transporte-publico-coletivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito de preemp\u00e7\u00e3o pode possibilitar o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel urbano, privado ou p\u00fablico, a exercer em outro local, ou alienar, mediante escritura p\u00fablica, o direito de construir previsto no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica dele decorrente.","provas":[{"id":83747,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:48:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2443060,"hashId":"828aa5bfbaf9abe99809bcf885718060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o pode possibilitar o propriet\u00e1rio de im\u00f3vel urbano, privado ou p\u00fablico, a exercer em outro local, ou alienar, mediante escritura p\u00fablica, o direito de construir previsto no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica dele decorrente.<\/p>","resposta":9688968,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei Federal n.\u00ba 10.257\/2001, tamb\u00e9m conhecida como Estatuto da Cidade, \u00e9 um marco na legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica nacional, pois define diversos instrumentos para o desenvolvimento urbano. Com base nessa lei, julgue os itens a seguir.","id":537150,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n.\u00ba 10.257\/2001, tamb\u00e9m conhecida como Estatuto da Cidade, \u00e9 um marco na legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica nacional, pois define diversos instrumentos para o desenvolvimento urbano. Com base nessa lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 63","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:53:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439809,"hashId":"55e2a6c5e1a7a43de9cc1e9d6ddc9f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9675970,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9675969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) n\u00e3o substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9675970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) n\u00e3o substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo investido de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9675971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo investido de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) n\u00e3o substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo investido de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9675972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) n\u00e3o substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo investido de impacto ambiental (EIA), requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) e a elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto ambiental (EIA) n\u00e3o s\u00e3o requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9675973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV) e a elabora\u00e7\u00e3o do estudo investido de impacto ambiental (EIA) n\u00e3o s\u00e3o requeridas nos termos da legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a","oab":true,"nome":"Do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402845,"slug":"direito-urbanistico-do-estudo-de-impacto-de-vizinhanca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e a garantia do bem-estar de seus habitantes consistem em objetivos da pol\u00edtica de desenvolvimento urbano.","provas":[{"id":82572,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:51:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2423452,"hashId":"1f7da60eb17500b4fd72d7a40b20b5af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e a garantia do bem-estar de seus habitantes consistem em objetivos da pol\u00edtica de desenvolvimento urbano.<\/p>","resposta":9605526,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605526,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9605527,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV), do parcelamento do solo urbano, da pol\u00edtica urbana, da desapropria\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural, entre outros temas do direito urban\u00edstico, julgue os itens a seguir.","id":534873,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Programa Minha Casa, Minha Vida (PMCMV), do parcelamento do solo urbano, da pol\u00edtica urbana, da desapropria\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural, entre outros temas do direito urban\u00edstico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral","oab":true,"nome":"Teoria Geral","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402818,"slug":"direito-urbanistico-teoria-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402822,"slug":"direito-urbanistico-ordem-urbanistica-na-constituicao-e-principios-do-direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana na Constitui\u00e7\u00e3o (arts. 182 e 183)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana na Constitui\u00e7\u00e3o (arts. 182 e 183)","pai":402822,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402824,"slug":"direito-urbanistico-politica-urbana-na-constituicao-arts-182-e-183"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piaget ressalta que o desenvolvimento da crian\u00e7a acontece por meio do l\u00fadico, pois ao brincar de desenvolve. Nesse sentido, analise os itens a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fadico como instrumento de aprendizagem: I.A ludicidade \u00e9 um instrumento potente para o processo de ensino-aprendizagem em qualquer n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o. II.A ludicidade deve ser trabalhada sem nenhuma intencionalidade Pedag\u00f3gica. III.A ludicidade refere-se a todas as situa\u00e7\u00f5es que envolvam jogos, brincadeiras e qualquer exerc\u00edcio que trabalhe a imagina\u00e7\u00e3o e a fantasia. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466752,"hashId":"763894c70fcdd5a548e1e1e5d39dd4ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget ressalta que o desenvolvimento da crian\u00e7a acontece por meio do l\u00fadico, pois ao brincar de desenvolve. Nesse sentido, analise os itens a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fadico como instrumento de aprendizagem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A ludicidade \u00e9 um instrumento potente para o processo de ensino-aprendizagem em qualquer n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A ludicidade deve ser trabalhada sem nenhuma intencionalidade Pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A ludicidade refere-se a todas as situa\u00e7\u00f5es que envolvam jogos, brincadeiras e qualquer exerc\u00edcio que trabalhe a imagina\u00e7\u00e3o e a fantasia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9792219,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9792218,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9792219,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9792220,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":9792221,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9792222,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define que a alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as dever\u00e1 ocorrer at\u00e9 o segundo ano do ensino fundamental, com o objetivo de garantir o direito fundamental de aprender a ler e escrever. As assertivas a seguir s\u00e3o defini\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466746,"hashId":"3d2b2dc6ff043622ebd80c3b9f5fff87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define que a alfabetiza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as dever\u00e1 ocorrer at\u00e9 o segundo ano do ensino fundamental, com o objetivo de garantir o direito fundamental de aprender a ler e escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As assertivas a seguir s\u00e3o defini\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":9792199,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de aprendizagem em que se desenvolve a habilidade de escrever convencionalmente.","id":9792198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de aprendizagem em que se desenvolve a habilidade de escrever convencionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Processo que envolve o uso competente da leitura e da escrita nas pr\u00e1ticas sociais.","id":9792199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo que envolve o uso competente da leitura e da escrita nas pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Saber identificar sons e letras, ler o que est\u00e1 escrito, escrever o que foi lido ou falado.","id":9792200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber identificar sons e letras, ler o que est\u00e1 escrito, escrever o que foi lido ou falado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Habilidade de uso individual que possibilita codificar e decodificar a escrita e os n\u00fameros.","id":9792201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidade de uso individual que possibilita codificar e decodificar a escrita e os n\u00fameros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Processo de aprendizagem em que se desenvolve a habilidade de ler convencionalmente.","id":9792202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de aprendizagem em que se desenvolve a habilidade de ler convencionalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Base Nacional Comum Curricular - BNCC normatiza que na educa\u00e7\u00e3o infantil, educar e cuidar s\u00e3o diretrizes que se fundem. Nesse contexto, a rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil tem um importante papel, pois al\u00e9m de possibilitar que a crian\u00e7a aprenda sobre a organiza\u00e7\u00e3o sequencial que rege os dias, as semanas e anos, possibilita tamb\u00e9m a estabilidade e seguran\u00e7a da crian\u00e7a, porque ela se organiza no tempo e no espa\u00e7o, entendendo qual o seu papel em cada momento, bem como o que est\u00e1 por vir. Considerando tais abordagens, analise o fragmento: A rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil ajudar\u00e1 a crian\u00e7a, dentre outros aspectos, a se tornar um adulto __________ e _________, sendo esse seu principal e mais importante objetivo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:30:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466720,"hashId":"3c90a47afe481cce6888a1053f775aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Base Nacional Comum Curricular - BNCC normatiza que na educa\u00e7\u00e3o infantil, educar e cuidar s\u00e3o diretrizes que se fundem. Nesse contexto, a rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil tem um importante papel, pois al\u00e9m de possibilitar que a crian\u00e7a aprenda sobre a organiza\u00e7\u00e3o sequencial que rege os dias, as semanas e anos, possibilita tamb\u00e9m a estabilidade e seguran\u00e7a da crian\u00e7a, porque ela se organiza no tempo e no espa\u00e7o, entendendo qual o seu papel em cada momento, bem como o que est\u00e1 por vir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando tais abordagens, analise o fragmento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rotina na educa\u00e7\u00e3o infantil ajudar\u00e1 a crian\u00e7a, dentre outros aspectos, a se tornar um adulto __________ e _________, sendo esse seu principal e mais importante objetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco:<\/p>","resposta":9792117,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preocupado e Organizado","id":9792115,"corpo":"<p>Preocupado e Organizado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Protagonista e Emp\u00e1tico","id":9792116,"corpo":"<p>Protagonista e Emp\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aut\u00f4nomo e Respons\u00e1vel","id":9792117,"corpo":"<p>Aut\u00f4nomo e Respons\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aut\u00f4nomo e Preocupado","id":9792118,"corpo":"<p>Aut\u00f4nomo e Preocupado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel e Inflex\u00edvel","id":9792119,"corpo":"<p>Respons\u00e1vel e Inflex\u00edvel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por fazerem parte de uma mesma Base, a BNCC da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a BNCC Ensino Fundamental - Anos Iniciais e Anos Finais possuem v\u00e1rios pontos em comum para garantir o percurso de aprendizagem cont\u00ednuo, como a divis\u00e3o por \u00e1reas do conhecimento, componentes curriculares e unidades tem\u00e1ticas. A organiza\u00e7\u00e3o estrutural da BNCC no Ensino Fundamental como um todo se d\u00e1 por \u00e1reas do conhecimento, da mesma forma que acontece no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM). Tal organiza\u00e7\u00e3o busca favorecer a comunica\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e aprendizagens das in\u00fameras disciplinas, agora chamadas de componentes curriculares. As \u00e1reas do conhecimento previstas pela BNCC, s\u00e3o:","provas":[{"id":83646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:40:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2467065,"hashId":"ad25cdd56890ef89f1ab3106acffb90e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por fazerem parte de uma mesma Base, a BNCC da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a BNCC Ensino Fundamental - Anos Iniciais e Anos Finais possuem v\u00e1rios pontos em comum para garantir o percurso de aprendizagem cont\u00ednuo, como a divis\u00e3o por \u00e1reas do conhecimento, componentes curriculares e unidades tem\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o estrutural da BNCC no Ensino Fundamental como um todo se d\u00e1 por \u00e1reas do conhecimento, da mesma forma que acontece no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM). Tal organiza\u00e7\u00e3o busca favorecer a comunica\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e aprendizagens das in\u00fameras disciplinas, agora chamadas de componentes curriculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas do conhecimento previstas pela BNCC, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9793613,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":9793611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza e Ci\u00eancias Humanas.","id":9793612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza e Ci\u00eancias Humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Ensino Religioso.","id":9793613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Ensino Religioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":9793614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias e Ensino Religioso.","id":9793615,"corpo":"<p> Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias e Ensino Religioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da tem\u00e1tica \"Concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia e crian\u00e7a\", julgue os itens que seguem: I.A concep\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a \u00e9 uma no\u00e7\u00e3o historicamente constru\u00edda e consequentemente vem mudando ao longo dos tempos, apresentando-se de forma homog\u00eanea no interior de uma mesma sociedade e \u00e9poca. II.As crian\u00e7as s\u00e3o sujeitos hist\u00f3ricos e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura. III.As concep\u00e7\u00f5es sobre crian\u00e7a e inf\u00e2ncia s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es sociais, hist\u00f3ricas e culturais que se consolidam nos diferentes contextos nos quais s\u00e3o produzidas e a partir de m\u00faltiplas vari\u00e1veis como etnia, classe social, g\u00eanero e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas das quais as crian\u00e7as fazem parte. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":83646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:40:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2467059,"hashId":"a38b4bcb57214d6baa7aa198a1908cd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da tem\u00e1tica \"Concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia e crian\u00e7a\", julgue os itens que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A concep\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a \u00e9 uma no\u00e7\u00e3o historicamente constru\u00edda e consequentemente vem mudando ao longo dos tempos, apresentando-se de forma homog\u00eanea no interior de uma mesma sociedade e \u00e9poca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.As crian\u00e7as s\u00e3o sujeitos hist\u00f3ricos e de direitos que, nas intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas cotidianas que vivencia, constr\u00f3i sua identidade pessoal e coletiva, brinca, imagina, fantasia, deseja, aprende, observa, experimenta, narra, questiona e constr\u00f3i sentidos sobre a natureza e a sociedade, produzindo cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.As concep\u00e7\u00f5es sobre crian\u00e7a e inf\u00e2ncia s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es sociais, hist\u00f3ricas e culturais que se consolidam nos diferentes contextos nos quais s\u00e3o produzidas e a partir de m\u00faltiplas vari\u00e1veis como etnia, classe social, g\u00eanero e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas das quais as crian\u00e7as fazem parte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":9793590,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9793589,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9793590,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9793591,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9793592,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9793593,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento dos conceitos cient\u00edficos na inf\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Desenvolvimento dos conceitos cient\u00edficos na inf\u00e2ncia","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405565,"slug":"pedagogia-desenvolvimento-dos-conceitos-cientificos-na-infancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento fundamental para que os processos de ensino-aprendizagem sejam bem-sucedidos. Por meio dela, consegue-se monitorar o progresso do aluno, orientando-o sobre pontos de melhoria; desenvolver aulas alinhadas \u00e0s lacunas de aprendizagem que precisam ser preenchidas, entre outras coisas. Nesse contexto, qual avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para coletar dados sobre o que os alunos j\u00e1 sabem sobre um determinado conte\u00fado, sendo aplicadas para se conhecer a base de conhecimento atual do aluno ou as suas vis\u00f5es atuais sobre um t\u00f3pico\/quest\u00e3o a ser estudado?Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":83646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:39:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2467044,"hashId":"13d0e254ece268d21ed8f24c567469a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento fundamental para que os processos de ensino-aprendizagem sejam bem-sucedidos. Por meio dela, consegue-se monitorar o progresso do aluno, orientando-o sobre pontos de melhoria; desenvolver aulas alinhadas \u00e0s lacunas de aprendizagem que precisam ser preenchidas, entre outras coisas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, qual avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para coletar dados sobre o que os alunos j\u00e1 sabem sobre um determinado conte\u00fado, sendo aplicadas para se conhecer a base de conhecimento atual do aluno ou as suas vis\u00f5es atuais sobre um t\u00f3pico\/quest\u00e3o a ser estudado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9793535,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informativa.","id":9793533,"corpo":"<p>Informativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somativa.","id":9793534,"corpo":"<p>Somativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica.","id":9793535,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formativa.","id":9793536,"corpo":"<p>Formativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classificat\u00f3ria. ","id":9793537,"corpo":"<p>Classificat\u00f3ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer conduta, tratando-se seja de um ato executado exteriormente, ou interiorizado no pensamento, apresenta-se como uma adapta\u00e7\u00e3o ou, melhor dizendo, como uma readapta\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo age apenas ao experimentar uma necessidade, ou seja, se o equil\u00edbrio entre o meio e o organismo \u00e9 rompido momentaneamente; neste caso, a a\u00e7\u00e3o tende a restabelecer o equil\u00edbrio, isto \u00e9, precisamente a readaptar o organismo (PIAGET, 2013, p.18). De acordo com Piaget, o aprendizado, atrav\u00e9s de informa\u00e7\u00f5es adquiridas no meio em que se est\u00e1 inserido, possui liga\u00e7\u00e3o entre:","provas":[{"id":83646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:50:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2467082,"hashId":"f1c635f294f9197b46d266c7e39dd027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer conduta, tratando-se seja de um ato executado exteriormente, ou interiorizado no pensamento, apresenta-se como uma adapta\u00e7\u00e3o ou, melhor dizendo, como uma readapta\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo age apenas ao experimentar uma necessidade, ou seja, se o equil\u00edbrio entre o meio e o organismo \u00e9 rompido momentaneamente; neste caso, a a\u00e7\u00e3o tende a restabelecer o equil\u00edbrio, isto \u00e9, precisamente a readaptar o organismo (PIAGET, 2013, p.18). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Piaget, o aprendizado, atrav\u00e9s de informa\u00e7\u00f5es adquiridas no meio em que se est\u00e1 inserido, possui liga\u00e7\u00e3o entre:<\/p>","resposta":9793674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o.","id":9793673,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o.","id":9793674,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o.","id":9793675,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o.","id":9793676,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o, media\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o.","id":9793677,"corpo":"<p>Media\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fornecido mediante: I - Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto aprovado. II - Apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento comprovando o pagamento das taxas relativas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto. III - Comprovante de matr\u00edcula no INSS. Uma vez requerido o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o e pago o respectivo emolumento o Alvar\u00e1 dever\u00e1 ser de fornecido ao interessado dentro do prazo de:","provas":[{"id":84937,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-engenheiro-civil-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 13:38:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2469859,"hashId":"3bc2ca9a79844f8c30d7fcbd294a3457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 fornecido mediante: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto aprovado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Apresenta\u00e7\u00e3o do requerimento comprovando o pagamento das taxas relativas \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Comprovante de matr\u00edcula no INSS. Uma vez requerido o licenciamento da constru\u00e7\u00e3o e pago o respectivo emolumento o Alvar\u00e1 dever\u00e1 ser de fornecido ao interessado dentro do prazo de:<\/p>","resposta":9805869,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta (30) dias \u00fateis.","id":9805865,"corpo":"<p>trinta (30) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte (20) dias \u00fateis. ","id":9805866,"corpo":"<p>vinte (20) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinze (15) dias \u00fateis. ","id":9805867,"corpo":"<p>quinze (15) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dez (10) dias \u00fateis. ","id":9805868,"corpo":"<p>dez (10) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cinco (05) dias \u00fateis. ","id":9805869,"corpo":"<p>cinco (05) dias \u00fateis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bento Gon\u00e7alves - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":431250,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-bento-goncalves-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87614,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:59:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2548119,"hashId":"9fecb99facf218cdf74306d2795fa553","enunciado":"<p>Com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10148846,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, quando as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.","id":10148844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, quando as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, sendo vedado o anonimato.","id":10148845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, assegurada inclusive sua oferta gratuita para todos os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":10148846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, assegurada inclusive sua oferta gratuita para todos os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, nesses casos, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":10148847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, nesses casos, o tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola p\u00fablicas, \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 4 (quatro) anos de idade \u00e9 dever da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":10148848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola p\u00fablicas, \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 4 (quatro) anos de idade \u00e9 dever da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: I. Em conformidade com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o pode haver aumento de subs\u00eddio dos vereadores dentro da mesma legislatura. II. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os mun\u00edcipios com popula\u00e7\u00e3o acima de 50 mil habitantes necessariamente t\u00eam que ter um plano diretor para a organiza\u00e7\u00e3o do seu territ\u00f3rio, sendo facultativo para munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o inferior a este limite. III. Conforme Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Erechim, as contas do Prefeito e da C\u00e2mara Municipal, prestadas anualmente, ser\u00e3o julgadas pela C\u00e2mara dentro de 90 (noventa) dias ap\u00f3s o recebimento do parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas, considerando-se julgadas nos termos das conclus\u00f5es desse parecer se n\u00e3o houver delibera\u00e7\u00e3o dentro desse prazo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87614,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:59:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2548146,"hashId":"fd2a82acc8296668434f2630cd461957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em conformidade com o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, n\u00e3o pode haver aumento de subs\u00eddio dos vereadores dentro da mesma legislatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os mun\u00edcipios com popula\u00e7\u00e3o acima de 50 mil habitantes necessariamente t\u00eam que ter um plano diretor para a organiza\u00e7\u00e3o do seu territ\u00f3rio, sendo facultativo para munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o inferior a este limite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conforme Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Erechim, as contas do Prefeito e da C\u00e2mara Municipal, prestadas anualmente, ser\u00e3o julgadas pela C\u00e2mara dentro de 90 (noventa) dias ap\u00f3s o recebimento do parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas, considerando-se julgadas nos termos das conclus\u00f5es desse parecer se n\u00e3o houver delibera\u00e7\u00e3o dentro desse prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10148979,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10148979,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10148980,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10148981,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10148982,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10148983,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As placas de concreto para pisos elevados externos podem ser compostas por camada \u00fanica ou camada estrutural e revestimento, conforme especifica\u00e7\u00f5es de projeto e tecnologia do fabricante. A parte estrutural das placas em concreto \u00e0 base de cimento Portland deve conter estrutura\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a uma ruptura fr\u00e1gil, e que impe\u00e7a o seu traspassamento, nas condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o previstas em projeto. O refor\u00e7o de refer\u00eancia, estipulado em norma, das placas de piso elevado \u00e9 de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:14:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2460761,"hashId":"c91ef54d0fd9b73af786989137c46702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As placas de concreto para pisos elevados externos podem ser compostas por camada \u00fanica ou camada estrutural e revestimento, conforme especifica\u00e7\u00f5es de projeto e tecnologia do fabricante. A parte estrutural das placas em concreto \u00e0 base de cimento <em>Portland<\/em> deve conter estrutura\u00e7\u00e3o que impe\u00e7a uma ruptura fr\u00e1gil, e que impe\u00e7a o seu traspassamento, nas condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o previstas em projeto. O refor\u00e7o de refer\u00eancia, estipulado em norma, das placas de piso elevado \u00e9 de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":9764636,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 cm2\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 10 cm.","id":9764636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 cm<sup>2<\/sup>\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 10 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5 cm2\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 10 cm.","id":9764637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 cm<sup>2<\/sup>\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 10 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,7 cm2\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 15 cm.","id":9764638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,7 cm<sup>2<\/sup>\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 15 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 cm2\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 15 cm.","id":9764639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 cm<sup>2<\/sup>\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 15 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 cm2\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 20 cm.","id":9764640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 cm<sup>2<\/sup>\/m de a\u00e7o em cada dire\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7amento entre os fios de no m\u00e1ximo 20 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes patologias dos pavimentos asf\u00e1lticos: I. Fen\u00f4meno \u00e9 caracterizado pelo surgimento de ligante em abund\u00e2ncia na superf\u00edcie e ocorre devido a excesso de asfalto na massa asf\u00e1ltica. II. Desprendimento de agregados da superf\u00edcie ou a perda de m\u00e1stique junto aos agregados. Pode se dar por: a\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego, a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, car\u00eancia de ligantes nas misturas betuminosas, utiliza\u00e7\u00e3o de materiais desnecess\u00e1rios e erros durante a constru\u00e7\u00e3o. III. Aberturas na superf\u00edcie do asfalto tendo v\u00e1rias tipologias. Se d\u00e1 principalmente pela fadiga dos materiais que comp\u00f5em as camadas betuminosas, gra\u00e7as \u00e0 tra\u00e7\u00e3o por flex\u00e3o, causada pelos ve\u00edculos de carga. IV. Deforma\u00e7\u00f5es permanentes que se d\u00e3o ao longo da superf\u00edcie do pavimento, de forma verticalizada, causada pela repetida passagem de ve\u00edculos. Tais altera\u00e7\u00f5es podem ser pl\u00e1sticas ou de consolida\u00e7\u00e3o. V. Patologia diretamente associada \u00e0s tens\u00f5es cisalhantes causadas pela acelera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos. Representadas por ondula\u00e7\u00f5es transversais ao eixo da via, que acontecem nas camadas de desgaste feitas por revestimento superficial. Tais ondula\u00e7\u00f5es se devem \u00e0 base inst\u00e1vel, advinda de uma execu\u00e7\u00e3o mal feita, que apresenta grande quantidade de finos e asfalto. A denomina\u00e7\u00e3o de cada patologia apresentada (I, II, III, IV e V) \u00e9, correta e respectivamente:","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:42:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460847,"hashId":"0b11e16151c1bc81f928b8a22ca031b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes patologias dos pavimentos asf\u00e1lticos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fen\u00f4meno \u00e9 caracterizado pelo surgimento de ligante em abund\u00e2ncia na superf\u00edcie e ocorre devido a excesso de asfalto na massa asf\u00e1ltica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desprendimento de agregados da superf\u00edcie ou a perda de m\u00e1stique junto aos agregados. Pode se dar por: a\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego, a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, car\u00eancia de ligantes nas misturas betuminosas, utiliza\u00e7\u00e3o de materiais desnecess\u00e1rios e erros durante a constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aberturas na superf\u00edcie do asfalto tendo v\u00e1rias tipologias. Se d\u00e1 principalmente pela fadiga dos materiais que comp\u00f5em as camadas betuminosas, gra\u00e7as \u00e0 tra\u00e7\u00e3o por flex\u00e3o, causada pelos ve\u00edculos de carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deforma\u00e7\u00f5es permanentes que se d\u00e3o ao longo da superf\u00edcie do pavimento, de forma verticalizada, causada pela repetida passagem de ve\u00edculos. Tais altera\u00e7\u00f5es podem ser pl\u00e1sticas ou de consolida\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Patologia diretamente associada \u00e0s tens\u00f5es cisalhantes causadas pela acelera\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos. Representadas por ondula\u00e7\u00f5es transversais ao eixo da via, que acontecem nas camadas de desgaste feitas por revestimento superficial. Tais ondula\u00e7\u00f5es se devem \u00e0 base inst\u00e1vel, advinda de uma execu\u00e7\u00e3o mal feita, que apresenta grande quantidade de finos e asfalto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A denomina\u00e7\u00e3o de cada patologia apresentada (I, II, III, IV e V) \u00e9, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":9765067,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fendas ou fendilhamento; panela (buraco); desgaste; corruga\u00e7\u00f5es; afundamentos.","id":9765066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fendas ou fendilhamento; panela (buraco); desgaste; corruga\u00e7\u00f5es; afundamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exsuda\u00e7\u00e3o de asfalto; desgaste; fendas ou fendilhamento; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.","id":9765067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exsuda\u00e7\u00e3o de asfalto; desgaste; fendas ou fendilhamento; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subida de finos; desgaste; afundamentos; exsuda\u00e7\u00e3o; fendilhamento.","id":9765068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subida de finos; desgaste; afundamentos; exsuda\u00e7\u00e3o; fendilhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trilha de roda; escorregamento; panela; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.","id":9765069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trilha de roda; escorregamento; panela; afundamentos; corruga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exsuda\u00e7\u00e3o; panela; afundamentos; desgaste; corruga\u00e7\u00f5es.","id":9765070,"corpo":"<p>exsuda\u00e7\u00e3o; panela; afundamentos; desgaste; corruga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O filtro de ar, em uma m\u00e1quina pesada, tem a fun\u00e7\u00e3o de facilitar a passagem de part\u00edculas de poeira, pedras, folhas e pequenos galhos contidos no ar para o interior do motor e dos cilindros de combust\u00e3o. II. O profissional que opera m\u00e1quinas pesadas nunca deve lavar as m\u00e3os depois de tocar em baterias e conectores, assim como n\u00e3o deve usar luvas de prote\u00e7\u00e3o de nenhum tipo ao tocar ou manusear componentes da sua m\u00e1quina. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90088,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:54:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655032,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O filtro de ar, em uma m\u00e1quina pesada, tem a fun\u00e7\u00e3o de facilitar a passagem de part\u00edculas de poeira, pedras, folhas e pequenos galhos contidos no ar para o interior do motor e dos cilindros de combust\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O profissional que opera m\u00e1quinas pesadas nunca deve lavar as m\u00e3os depois de tocar em baterias e conectores, assim como n\u00e3o deve usar luvas de prote\u00e7\u00e3o de nenhum tipo ao tocar ou manusear componentes da sua m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611952,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611949,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10611950,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10611951,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611952,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O operador de m\u00e1quinas pesadas nunca deve assegurar que a tampa do bocal de enchimento do l\u00edquido arrefecedor esteja fria antes de remov\u00ea-la, pois essa tampa apenas deve ser removida quando estiver apresentando temperatura igual ou superior a 162\u00baC. II. O operador de m\u00e1quinas pesadas deve usar todas as solu\u00e7\u00f5es de limpeza com cuidado em sua m\u00e1quina, al\u00e9m de relatar todos os reparos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento do seu equipamento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90088,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655015,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O operador de m\u00e1quinas pesadas nunca deve assegurar que a tampa do bocal de enchimento do l\u00edquido arrefecedor esteja fria antes de remov\u00ea-la, pois essa tampa apenas deve ser removida quando estiver apresentando temperatura igual ou superior a 162\u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O operador de m\u00e1quinas pesadas deve usar todas as solu\u00e7\u00f5es de limpeza com cuidado em sua m\u00e1quina, al\u00e9m de relatar todos os reparos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento do seu equipamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611881,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611879,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10611880,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10611881,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":10611882,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As m\u00e1quinas pesadas, operando sob condi\u00e7\u00f5es extremamente severas, de poeira ou de umidade, dispensam a pr\u00e1tica de lubrifica\u00e7\u00e3o nas suas pe\u00e7as m\u00f3veis ou mesmo a manuten\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de pe\u00e7as ou componentes de qualquer tipo. II. As m\u00e1quinas pesadas apenas devem ser submetidas a uma atividade de manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sofrer uma avaria grave ou ap\u00f3s permanecer por mais de 12 meses inoperante. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90088,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:53:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655017,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As m\u00e1quinas pesadas, operando sob condi\u00e7\u00f5es extremamente severas, de poeira ou de umidade, dispensam a pr\u00e1tica de lubrifica\u00e7\u00e3o nas suas pe\u00e7as m\u00f3veis ou mesmo a manuten\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de pe\u00e7as ou componentes de qualquer tipo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As m\u00e1quinas pesadas apenas devem ser submetidas a uma atividade de manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s sofrer uma avaria grave ou ap\u00f3s permanecer por mais de 12 meses inoperante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611891,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611888,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":10611889,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":10611890,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611891,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada tipo e classe de concreto a ser colocado numa estrutura, devem ser realizados os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland, sendo que:","provas":[{"id":84652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias","id":25784,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-pericias-avaliacoes-imobiliarias","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Pericias\/Avalia\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:35:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2460816,"hashId":"83b456ee3d2633720d262e419e8f9d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada tipo e classe de concreto a ser colocado numa estrutura, devem ser realizados os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland, sendo que:<\/p>","resposta":9764914,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso ocorra um desmoronamento ou deslizamento da massa de concreto ao realizar o desmolde e esse desmoronamento impe\u00e7a a medi\u00e7\u00e3o do abatimento, o ensaio pode ser refeito aproveitando-se a mesma amostra de concreto.","id":9764911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso ocorra um desmoronamento ou deslizamento da massa de concreto ao realizar o desmolde e esse desmoronamento impe\u00e7a a medi\u00e7\u00e3o do abatimento, o ensaio pode ser refeito aproveitando-se a mesma amostra de concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dentre os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland est\u00e3o o ensaio de adensamento e o de resist\u00eancia ao cisalhamento direto.","id":9764912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre os ensaios de controle de recebimento e aceita\u00e7\u00e3o do concreto de cimento Portland est\u00e3o o ensaio de adensamento e o de resist\u00eancia ao cisalhamento direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para o concreto preparado pelo executante da obra devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados e a cada betonada. Para o concreto preparado por empresa de servi\u00e7os de concretagem, devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados, na primeira amassada do dia, ap\u00f3s uma interrup\u00e7\u00e3o da jornada de concretagem de pelo menos 2 h e na troca dos operadores.","id":9764913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o concreto preparado pelo executante da obra devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados e a cada betonada. Para o concreto preparado por empresa de servi\u00e7os de concretagem, devem ser realizados ensaios de consist\u00eancia sempre que ocorrerem altera\u00e7\u00f5es na umidade dos agregados, na primeira amassada do dia, ap\u00f3s uma interrup\u00e7\u00e3o da jornada de concretagem de pelo menos 2 h e na troca dos operadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para realizar o ensaio de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone deve-se colocar a placa de base numa superf\u00edcie r\u00edgida e plana, umedecendo o molde e a placa de base. O operador deve colocar os p\u00e9s sobre as aletas do molde durante o seu preenchimento, feito em tr\u00eas camadas, adensadas cada uma delas com 25 golpes da haste de adensamento, de forma que os golpes apenas penetrem na camada anterior. Retirar o molde do concreto, levantando-o na dire\u00e7\u00e3o vertical em 4 s a 6 s, com um movimento constante para cima. Medir o abatimento do concreto, determinando a diferen\u00e7a entre a altura do molde e a altura do eixo do corpo-de-prova, aproximando aos 5 mm mais pr\u00f3ximos.","id":9764914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para realizar o ensaio de consist\u00eancia pelo abatimento do tronco de cone deve-se colocar a placa de base numa superf\u00edcie r\u00edgida e plana, umedecendo o molde e a placa de base. O operador deve colocar os p\u00e9s sobre as aletas do molde durante o seu preenchimento, feito em tr\u00eas camadas, adensadas cada uma delas com 25 golpes da haste de adensamento, de forma que os golpes apenas penetrem na camada anterior. Retirar o molde do concreto, levantando-o na dire\u00e7\u00e3o vertical em 4 s a 6 s, com um movimento constante para cima. Medir o abatimento do concreto, determinando a diferen\u00e7a entre a altura do molde e a altura do eixo do corpo-de-prova, aproximando aos 5 mm mais pr\u00f3ximos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo recebimento e nem pela aceita\u00e7\u00e3o do concreto, sendo essas responsabilidades exclusivas do propriet\u00e1rio da obra e do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, designado pelo propriet\u00e1rio, que devem arquivar a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria pelo prazo de dois anos. O profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto deve apenas efetuar a rastreabilidade do concreto lan\u00e7ado na estrutura.","id":9764915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo recebimento e nem pela aceita\u00e7\u00e3o do concreto, sendo essas responsabilidades exclusivas do propriet\u00e1rio da obra e do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, designado pelo propriet\u00e1rio, que devem arquivar a documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria pelo prazo de dois anos. O profissional respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da obra de concreto deve apenas efetuar a rastreabilidade do concreto lan\u00e7ado na estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Souza (2010) informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a CDU \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal. ( ) A CDU \u00e9 uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o de todo o conhecimento registrado e na qual cada assunto \u00e9 simbolizado por um c\u00f3digo baseado nos n\u00fameros ar\u00e1bicos. ( ) A CDU \u00e9 dotada de uma estrutura inovativa, possuindo a habilidade de expressar, por s\u00edmbolos, n\u00e3o apenas os assuntos simples, como tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es entre os diversos assuntos. ( ) Sua estrutura \u00e9 hier\u00e1rquica, na qual o conhecimento \u00e9 dividido em dez classes, podendo ser subdividido em partes l\u00f3gicas, at\u00e9 o infinito. ( ) A CDU possui dois tipos de tabelas de classifica\u00e7\u00e3o: as tabelas principais ou sistem\u00e1ticas e as tabelas auxiliares. ( ) A estrutura da CDU se completa com o \u00edndice alfab\u00e9tico. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2668436,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Souza (2010) informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a CDU \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CDU \u00e9 uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o de todo o conhecimento registrado e na qual cada assunto \u00e9 simbolizado por um c\u00f3digo baseado nos n\u00fameros ar\u00e1bicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CDU \u00e9 dotada de uma estrutura inovativa, possuindo a habilidade de expressar, por s\u00edmbolos, n\u00e3o apenas os assuntos simples, como tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es entre os diversos assuntos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua estrutura \u00e9 hier\u00e1rquica, na qual o conhecimento \u00e9 dividido em dez classes, podendo ser subdividido em partes l\u00f3gicas, at\u00e9 o infinito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CDU possui dois tipos de tabelas de classifica\u00e7\u00e3o: as tabelas principais ou sistem\u00e1ticas e as tabelas auxiliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura da CDU se completa com o \u00edndice alfab\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10672760,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":10672760,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":10672761,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":10672762,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":10672763,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":10672764,"corpo":"<p>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vigil\u00e2ncia dos bens p\u00fablicos, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:-A fiscaliza\u00e7\u00e3o, o controle e a vigil\u00e2ncia devem ser constantes e abranger todos os pontos do per\u00edmetro de seguran\u00e7a, de modo a inibir e impedir qualquer a\u00e7\u00e3o criminosa, ressaltando que a atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial tem car\u00e1ter ___________.","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:51:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664442,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vigil\u00e2ncia dos bens p\u00fablicos, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A fiscaliza\u00e7\u00e3o, o controle e a vigil\u00e2ncia devem ser constantes e abranger todos os pontos do per\u00edmetro de seguran\u00e7a, de modo a inibir e impedir qualquer a\u00e7\u00e3o criminosa, ressaltando que a atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial tem car\u00e1ter ___________.<\/em><\/p>","resposta":10654570,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conflitante","id":10654569,"corpo":"<p>conflitante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preventivo","id":10654570,"corpo":"<p>preventivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repressivo","id":10654571,"corpo":"<p>repressivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sigiloso","id":10654572,"corpo":"<p>sigiloso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os m\u00e9todos de limpeza e equipamentos de limpeza de superf\u00edcie, a atividade que consiste na retirada de sujidade, p\u00f3 ou poeira, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de vassoura, e\/ou aspirador, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:51:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664440,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os m\u00e9todos de limpeza e equipamentos de limpeza de superf\u00edcie, a atividade que consiste na retirada de sujidade, p\u00f3 ou poeira, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de vassoura, e\/ou aspirador, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":10654562,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza manual molhada.","id":10654561,"corpo":"<p>Limpeza manual molhada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Limpeza seca.","id":10654562,"corpo":"<p>Limpeza seca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpeza manual \u00famida.","id":10654563,"corpo":"<p>Limpeza manual \u00famida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limpeza com m\u00e1quina de lavar do tipo enceradeira.","id":10654564,"corpo":"<p>Limpeza com m\u00e1quina de lavar do tipo enceradeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cuidado com os produtos e materiais de limpeza, analisar os itens abaixo:-I. Vassouras e escovas devem ser guardadas penduradas de maneira a secarem sem entortar as cerdas.II. Os utens\u00edlios (baldes, rodos etc.) e equipamentos utilizados devem ser limpos e secos no final de cada turno, removendo os res\u00edduos e a sujidade.","provas":[{"id":91983,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:51:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664425,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o cuidado com os produtos e materiais de limpeza, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vassouras e escovas devem ser guardadas penduradas de maneira a secarem sem entortar as cerdas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os utens\u00edlios (baldes, rodos etc.) e equipamentos utilizados devem ser limpos e secos no final de cada turno, removendo os res\u00edduos e a sujidade.<\/p>","resposta":10654500,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10654498,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10654499,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10654500,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10654501,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de freios ABS proporcionam uma maior seguran\u00e7a aos condutores por conta do seu funcionamento. Marque a alternativa que descreve corretamente o porqu\u00ea esse sistema de freio proporciona maior seguran\u00e7a ao condutor.","provas":[{"id":93766,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649613,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de freios ABS proporcionam uma maior seguran\u00e7a aos condutores por conta do seu funcionamento. Marque a alternativa que descreve corretamente o porqu\u00ea esse sistema de freio proporciona maior seguran\u00e7a ao condutor.<\/p>","resposta":10586729,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueia as rodas instantaneamente proporcionando uma frenagem r\u00e1pida.","id":10586726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueia as rodas instantaneamente proporcionando uma frenagem r\u00e1pida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplica for\u00e7a menor nas rodas da dianteira e bloqueia as rodas traseira.","id":10586727,"corpo":"<p>Aplica for\u00e7a menor nas rodas da dianteira e bloqueia as rodas traseira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplica for\u00e7a menor nas rodas traseira e bloqueia as rodas dianteira.","id":10586728,"corpo":"<p>Aplica for\u00e7a menor nas rodas traseira e bloqueia as rodas dianteira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evita que a roda bloqueie e o ve\u00edculo derrape.","id":10586729,"corpo":"<p>Evita que a roda bloqueie e o ve\u00edculo derrape.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da \u00e1gua em procedimentos de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o, processos que s\u00e3o cotidianos no dia a dia das pessoas consomem uma grande quantidade de \u00e1gua, como por exemplo: ao lavar o rosto em um minuto, com a torneira meio aberta, uma pessoa gasta 2,5 litros de \u00e1gua. Um vaso sanit\u00e1rio com uma v\u00e1lvula e tempo de acionamento de 6 segundos gasta de 10 a 14 litros. Fonte: https:\/\/www.demae.go.gov.br\/projetos\/consumo-de-agua\/ (modificado). Diante do exposto no texto, julgue os itens a seguir que s\u00e3o bons exemplos de uso consciente da \u00e1gua e marque a alternativa CORRETA que os cont\u00e9m. I. Utilizar a privada como lixeira ou cinzeiro. II. N\u00e3o acionar a descarga do vaso sanit\u00e1rio, sem que haja necessidade. III. Ao lavar a lou\u00e7a, \u00e9 interessante que primeiro limpe os restos de comida dos pratos e panelas com esponja e sab\u00e3o e, posteriormente utilizar a \u00e1gua da torneira para molh\u00e1-los. IV. No caso do uso da m\u00e1quina de lavar roupa, deve-se lavar apenas uma pe\u00e7a por vez. V. No caso de limpeza de \u00e1reas externas, pode-se utilizar \u00e1gua da chuva ou de reuso, por exemplo, para n\u00e3o desperdi\u00e7ar \u00e1gua da torneira. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":93708,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650167,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da \u00e1gua em procedimentos de limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o, processos que s\u00e3o cotidianos no dia a dia das pessoas consomem uma grande quantidade de \u00e1gua, como por exemplo: ao lavar o rosto em um minuto, com a torneira meio aberta, uma pessoa gasta 2,5 litros de \u00e1gua. Um vaso sanit\u00e1rio com uma v\u00e1lvula e tempo de acionamento de 6 segundos gasta de 10 a 14 litros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.demae.go.gov.br\/projetos\/consumo-de-agua\/ (modificado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto no texto, julgue os itens a seguir que s\u00e3o bons exemplos de uso consciente da \u00e1gua e marque a alternativa CORRETA que os cont\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Utilizar a privada como lixeira ou cinzeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o acionar a descarga do vaso sanit\u00e1rio, sem que haja necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao lavar a lou\u00e7a, \u00e9 interessante que primeiro limpe os restos de comida dos pratos e panelas com esponja e sab\u00e3o e, posteriormente utilizar a \u00e1gua da torneira para molh\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No caso do uso da m\u00e1quina de lavar roupa, deve-se lavar apenas uma pe\u00e7a por vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No caso de limpeza de \u00e1reas externas, pode-se utilizar \u00e1gua da chuva ou de reuso, por exemplo, para n\u00e3o desperdi\u00e7ar \u00e1gua da torneira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10589371,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":10589369,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10589370,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10589371,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV e V. ","id":10589372,"corpo":"<p>II, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais utilizados nos procedimentos de limpeza s\u00e3o diversos, podendo ter diferentes f\u00f3rmulas e diferentes finalidades tamb\u00e9m. Dentre as alternativas abaixo, marque aquela em que cont\u00e9m um produto INCORRETO.","provas":[{"id":93708,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650160,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais utilizados nos procedimentos de limpeza s\u00e3o diversos, podendo ter diferentes f\u00f3rmulas e diferentes finalidades tamb\u00e9m. Dentre as alternativas abaixo, marque aquela em que cont\u00e9m um produto INCORRETO.<\/p>","resposta":10589337,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polidores de limpeza e glifosato.","id":10589337,"corpo":"<p>Polidores de limpeza e glifosato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Detergente e desengordurante.","id":10589338,"corpo":"<p>Detergente e desengordurante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desinfetante e desincrustantes.","id":10589339,"corpo":"<p>Desinfetante e desincrustantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limpa fornos e alvejante.","id":10589340,"corpo":"<p>Limpa fornos e alvejante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as alternativas abaixo e marque corretamente as que fazem parte do sistema de igni\u00e7\u00e3o dos motores a combust\u00e3o.I.Bateria.II.Bobina.III.Cabos de Velas.IV.Bomba de \u00f3leo. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":93766,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649607,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as alternativas abaixo e marque corretamente as que fazem parte do sistema de igni\u00e7\u00e3o dos motores a combust\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I.Bateria.<\/p><p>II.Bobina.<\/p><p>III.Cabos de Velas.<\/p><p>IV.Bomba de \u00f3leo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10586704,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alternativa, IV est\u00e1 correta.","id":10586702,"corpo":"<p>A alternativa, IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As alternativas, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10586703,"corpo":"<p>As alternativas, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As alternativas, I, II, e III est\u00e3o corretas.","id":10586704,"corpo":"<p>As alternativas, I, II, e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As alternativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10586705,"corpo":"<p>As alternativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os 4 tempos de um motor a combust\u00e3o interna? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":93766,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649609,"hashId":null,"enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os 4 tempos de um motor a combust\u00e3o interna? Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10586713,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o, Lubrifica\u00e7\u00e3o, Combust\u00e3o e Escape.","id":10586710,"corpo":"<p>Admiss\u00e3o, Lubrifica\u00e7\u00e3o, Combust\u00e3o e Escape.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o, Refrigera\u00e7\u00e3o, Compress\u00e3o e Combust\u00e3o.","id":10586711,"corpo":"<p>Admiss\u00e3o, Refrigera\u00e7\u00e3o, Compress\u00e3o e Combust\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o, Lubrifica\u00e7\u00e3o, Combust\u00e3o e Escape.","id":10586712,"corpo":"<p>Inje\u00e7\u00e3o, Lubrifica\u00e7\u00e3o, Combust\u00e3o e Escape.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o, Compress\u00e3o, Combust\u00e3o e Escape.","id":10586713,"corpo":"<p>Admiss\u00e3o, Compress\u00e3o, Combust\u00e3o e Escape.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vin\u00edcius foi designado para a atividade de limpeza da \u00e1rea externa. Sabe-se que para a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade, existem algumas regras b\u00e1sicas e necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de um bom trabalho, abaixo est\u00e3o algumas delas, EXCETO:","provas":[{"id":93708,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650176,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vin\u00edcius foi designado para a atividade de limpeza da \u00e1rea externa. Sabe-se que para a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade, existem algumas regras b\u00e1sicas e necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o de um bom trabalho, abaixo est\u00e3o algumas delas, EXCETO:<\/p>","resposta":10589410,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se fazer a limpeza dos diversos setores \u00e9 importante atentar-se para n\u00e3o prejudicar o andamento dos servi\u00e7os da empresa.","id":10589409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se fazer a limpeza dos diversos setores \u00e9 importante atentar-se para n\u00e3o prejudicar o andamento dos servi\u00e7os da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizar sab\u00e3o em excesso na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos.","id":10589410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar sab\u00e3o em excesso na execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de guardar, lavar o material de limpeza.","id":10589411,"corpo":"<p>Antes de guardar, lavar o material de limpeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) recomendados para cada atividade.","id":10589412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs) recomendados para cada atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Uma chave dinamom\u00e9trica \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como:","provas":[{"id":93766,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 14:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649606,"hashId":null,"enunciado":"<p>Marque a alternativa CORRETA. Uma chave dinamom\u00e9trica \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como:<\/p>","resposta":10586700,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Micr\u00f4metro.","id":10586698,"corpo":"<p>Micr\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dinam\u00f4metro.","id":10586699,"corpo":"<p>Dinam\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Torqu\u00edmetro.","id":10586700,"corpo":"<p>Torqu\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paqu\u00edmetro.","id":10586701,"corpo":"<p>Paqu\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma constru\u00e7\u00e3o civil, algumas atividades s\u00e3o essenciais para andamento da obra, dentre elas, est\u00e3o os planejamentos e o controle da produ\u00e7\u00e3o da obra. A ferramenta utilizada no planejamento e no controle de obras \u00e9:","provas":[{"id":79587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:03:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2381861,"hashId":"79132635d23ed2ac19654404d87331c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma constru\u00e7\u00e3o civil, algumas atividades s\u00e3o essenciais para andamento da obra, dentre elas, est\u00e3o os planejamentos e o controle da produ\u00e7\u00e3o da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta utilizada no planejamento e no controle de obras \u00e9:<\/p>","resposta":9426290,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio de Pareto, ou an\u00e1lise de Pareto, que se trata de uma t\u00e9cnica utilizada para se selecionar prioridades. Nesse princ\u00edpio, a maior quantidade de efeitos ou de ocorr\u00eancias est\u00e1 diretamente ligada a uma quantidade pequena de causas e tamb\u00e9m conhecido como princ\u00edpio 80-20. ","id":9426289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio de Pareto, ou an\u00e1lise de Pareto, que se trata de uma t\u00e9cnica utilizada para se selecionar prioridades. Nesse princ\u00edpio, a maior quantidade de efeitos ou de ocorr\u00eancias est\u00e1 diretamente ligada a uma quantidade pequena de causas e tamb\u00e9m conhecido como princ\u00edpio 80-20. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a curva S, um dispositivo gr\u00e1fico que proporciona uma vis\u00e3o parcial dos custos do empreendimento; no eixo horizontal est\u00e3o os percentuais acumulados de servi\u00e7o previstos ao longo do tempo que est\u00e3o representados no eixo vertical, onde ocorre o registro dos servi\u00e7os percentuais acumulados reais e as diferen\u00e7as entre o estimado e o real s\u00e3o comparadas.","id":9426290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a curva S, um dispositivo gr\u00e1fico que proporciona uma vis\u00e3o parcial dos custos do empreendimento; no eixo horizontal est\u00e3o os percentuais acumulados de servi\u00e7o previstos ao longo do tempo que est\u00e3o representados no eixo vertical, onde ocorre o registro dos servi\u00e7os percentuais acumulados reais e as diferen\u00e7as entre o estimado e o real s\u00e3o comparadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a linha de base, ou o planejamento final aprovado pela equipe executora. Essa linha de base tem como fun\u00e7\u00e3o ser o referencial para a equipe do projeto e auxiliar para que o planejador tenha uma refer\u00eancia ao acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":9426291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linha de base, ou o planejamento final aprovado pela equipe executora. Essa linha de base tem como fun\u00e7\u00e3o ser o referencial para a equipe do projeto e auxiliar para que o planejador tenha uma refer\u00eancia ao acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o histograma, caracterizado como um gr\u00e1fico de barras, no qual os dados s\u00e3o distribu\u00eddos na vertical por intervalos e a quantidade desses valores \u00e9 colocada na horizontal, dessa forma, podem-se verificar, em apenas uma vari\u00e1vel e em um intervalo espec\u00edfico, a tend\u00eancia central dos valores.","id":9426292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o histograma, caracterizado como um gr\u00e1fico de barras, no qual os dados s\u00e3o distribu\u00eddos na vertical por intervalos e a quantidade desses valores \u00e9 colocada na horizontal, dessa forma, podem-se verificar, em apenas uma vari\u00e1vel e em um intervalo espec\u00edfico, a tend\u00eancia central dos valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As habilidades interpessoais est\u00e3o relacionadas \u00e0 sua capacidade de comunicar-se e relacionar-se com os outros. Um candidato com boas habilidades interpessoais tende a ir bem em entrevistas de emprego e a se destacar em processos seletivos. Os benef\u00edcios podem ser ainda maiores: melhor desempenho profissional, progress\u00e3o mais r\u00e1pida na carreira e uma vida social mais satisfat\u00f3ria\".Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.indeed.com\/conselho-de-carreira\/desenvolvimento-de -carreira\/relacionamento-interpessoalO trecho citado fala dos benef\u00edcios que a capacidade de estabelecer um bom relacionamento com as pessoas no ambiente de trabalho podem trazer para o indiv\u00edduo. Nesse sentido, qual das alternativas a seguir apresenta uma a\u00e7\u00e3o que impulsiona rela\u00e7\u00f5es amistosas no ambiente de trabalho?","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570661,"hashId":"fc9a5ecab24eb12dd544a08e168cc22a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As habilidades interpessoais est\u00e3o relacionadas \u00e0 sua capacidade de comunicar-se e relacionar-se com os outros. Um candidato com boas habilidades interpessoais tende a ir bem em entrevistas de emprego e a se destacar em processos seletivos. Os benef\u00edcios podem ser ainda maiores: melhor desempenho profissional, progress\u00e3o mais r\u00e1pida na carreira e uma vida social mais satisfat\u00f3ria\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.indeed.com\/conselho-de-carreira\/desenvolvimento-de -carreira\/relacionamento-interpessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado fala dos benef\u00edcios que a capacidade de estabelecer um bom relacionamento com as pessoas no ambiente de trabalho podem trazer para o indiv\u00edduo. Nesse sentido, qual das alternativas a seguir apresenta uma a\u00e7\u00e3o que impulsiona rela\u00e7\u00f5es amistosas no ambiente de trabalho?<\/p>","resposta":10246703,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valorizar as sugest\u00f5es dos colegas que trabalham em sua equipe, mesmo que n\u00e3o sejam adequadas \u00e0s decis\u00f5es que precisam ser tomadas naquele momento.","id":10246703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar as sugest\u00f5es dos colegas que trabalham em sua equipe, mesmo que n\u00e3o sejam adequadas \u00e0s decis\u00f5es que precisam ser tomadas naquele momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ajudar os colegas em suas atividades, deixando-os com mais tempo livre, mesmo que isso te sobrecarregue, para se mostrar colaborativo.","id":10246704,"corpo":"<p>Ajudar os colegas em suas atividades, deixando-os com mais tempo livre, mesmo que isso te sobrecarregue, para se mostrar colaborativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pagar lanche para os colegas no intuito de se colocar como uma pessoa amig\u00e1vel e, assim, conquistar amizades.","id":10246705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagar lanche para os colegas no intuito de se colocar como uma pessoa amig\u00e1vel e, assim, conquistar amizades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limitar o espa\u00e7o f\u00edsico onde voc\u00ea trabalha, deixando claro que aquele \u00e9 seu ambiente, para que n\u00e3o haja indisposi\u00e7\u00e3o com os colegas por n\u00e3o o respeitarem.","id":10246706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitar o espa\u00e7o f\u00edsico onde voc\u00ea trabalha, deixando claro que aquele \u00e9 seu ambiente, para que n\u00e3o haja indisposi\u00e7\u00e3o com os colegas por n\u00e3o o respeitarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No momento de uma entrevista de emprego, deixar claro para o contratante quais s\u00e3o as suas limita\u00e7\u00f5es e suas exig\u00eancias, a fim de que n\u00e3o ocorram mal entendidos ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o.","id":10246707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento de uma entrevista de emprego, deixar claro para o contratante quais s\u00e3o as suas limita\u00e7\u00f5es e suas exig\u00eancias, a fim de que n\u00e3o ocorram mal entendidos ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mirtes \u00e9 Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais e uma das suas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 controlar o estoque dos materiais de consumo, dos bens dur\u00e1veis e patrimoniais, a seguir s\u00e3o apresentados alguns materiais que est\u00e3o no controle de estoque: = &gt; Detergente - 10 unidades. = &gt; Bucha de pia - 1 unidade. = &gt; Pano de ch\u00e3o - 0 unidade. Identifique dentre as alternativas a seguir, de acordo com o quantitativo exposto, qual dever\u00e1 ser a ordem de prioridade de compra dos materiais:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570665,"hashId":"273285427c3a1cfe88ef87794756cf35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mirtes \u00e9 Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais e uma das suas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 controlar o estoque dos materiais de consumo, dos bens dur\u00e1veis e patrimoniais, a seguir s\u00e3o apresentados alguns materiais que est\u00e3o no controle de estoque: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">= &gt; Detergente - 10 unidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">= &gt; Bucha de pia - 1 unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">= &gt; Pano de ch\u00e3o - 0 unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique dentre as alternativas a seguir, de acordo com o quantitativo exposto, qual dever\u00e1 ser a ordem de prioridade de compra dos materiais:<\/p>","resposta":10246725,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detergente &gt; bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o. ","id":10246723,"corpo":"<p>Detergente &gt; bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o &gt; detergente.","id":10246724,"corpo":"<p>Bucha de pia &gt; pano de ch\u00e3o &gt; detergente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia &gt; detergente.","id":10246725,"corpo":"<p>Pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia &gt; detergente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Detergente &gt; pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia.","id":10246726,"corpo":"<p>Detergente &gt; pano de ch\u00e3o &gt; bucha de pia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pano de ch\u00e3o = bucha de pia = detergente. ","id":10246727,"corpo":"<p>Pano de ch\u00e3o = bucha de pia = detergente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro civil foi contratado para obter a licen\u00e7a, junto \u00e0 Secretaria de Meio Ambiente da cidade, para amplia\u00e7\u00e3o de um condom\u00ednio (constru\u00e7\u00e3o de 100 casas) em \u00e1rea consolidada. O melhor instrumento e avalia\u00e7\u00e3o que definem esse requerimento \u00e9: ","provas":[{"id":79587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":16871,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:03:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2381858,"hashId":"d72998b50ba8c7627b4a274e8964adff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro civil foi contratado para obter a licen\u00e7a, junto \u00e0 Secretaria de Meio Ambiente da cidade, para amplia\u00e7\u00e3o de um condom\u00ednio (constru\u00e7\u00e3o de 100 casas) em \u00e1rea consolidada. O melhor instrumento e avalia\u00e7\u00e3o que definem esse requerimento \u00e9: <\/p>","resposta":9426277,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).","id":9426277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA).","id":9426278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a pr\u00e9via, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA). ","id":9426279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a pr\u00e9via, zoneamento urbano e estudo de impacto ambiental (EIA). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).","id":9426280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o, zoneamento urbano e estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o de rotina cotidiana mais tranquila, tanto na vida pessoal quanto no ambiente profissional. Dentre os benef\u00edcios proporcionados pela organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:02:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570735,"hashId":"2c63f937d88b92df44d0743425e157f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a manuten\u00e7\u00e3o de rotina cotidiana mais tranquila, tanto na vida pessoal quanto no ambiente profissional. Dentre os benef\u00edcios proporcionados pela organiza\u00e7\u00e3o do local de trabalho, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10247076,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldade de observa\u00e7\u00e3o das demandas priorit\u00e1rias.","id":10247073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade de observa\u00e7\u00e3o das demandas priorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento das distra\u00e7\u00f5es.","id":10247074,"corpo":"<p>Aumento das distra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dificuldade na visualiza\u00e7\u00e3o das demandas a serem realizadas.","id":10247075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldade na visualiza\u00e7\u00e3o das demandas a serem realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumento da produtividade em um ambiente organizado.","id":10247076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da produtividade em um ambiente organizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumento da perda de tempo \u00e0 procura de materiais.","id":10247077,"corpo":"<p>Aumento da perda de tempo \u00e0 procura de materiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra solo, na express\u00e3o \u201cMec\u00e2nica dos Solos\u201d, n\u00e3o apresenta conceitua\u00e7\u00e3o intuitiva imediata. Na literatura consagrada, o em\u00e9rito professor Milton Vargas, em sua Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Mec\u00e2nica dos Solos, apresenta uma percep\u00e7\u00e3o sob o ponto de vista da engenharia, como sendo \u201cum material de constru\u00e7\u00e3o ou de minera\u00e7\u00e3o\u201d. Quando o t\u00f3pico em discuss\u00e3o na Engenharia aduz que Teor de Umidade \u00e9 aquele que separa o estado de consist\u00eancia l\u00edquido do estado pl\u00e1stico, ou seja, \u00e9 a umidade abaixo da qual o solo se comporta como material pl\u00e1stico, esta defini\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da \u201cMec\u00e2nica dos Solos\u201d, se aplica ao:","provas":[{"id":79401,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 15:09:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2374274,"hashId":"634d916c9e243af256d4bcf9747200dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra solo, na express\u00e3o \u201cMec\u00e2nica dos Solos\u201d, n\u00e3o apresenta conceitua\u00e7\u00e3o intuitiva imediata. Na literatura consagrada, o em\u00e9rito professor Milton Vargas, em sua <em>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Mec\u00e2nica dos Solos<\/em>, apresenta uma percep\u00e7\u00e3o sob o ponto de vista da engenharia, como sendo \u201cum material de constru\u00e7\u00e3o ou de minera\u00e7\u00e3o\u201d. Quando o t\u00f3pico em discuss\u00e3o na Engenharia aduz que <strong>Teor de Umidade<\/strong> \u00e9 aquele que separa o estado de consist\u00eancia l\u00edquido do estado pl\u00e1stico, ou seja, \u00e9 a umidade abaixo da qual o solo se comporta como material pl\u00e1stico, esta defini\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da \u201cMec\u00e2nica dos Solos\u201d, se aplica ao:<\/p>","resposta":9396099,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limite de Escoamento. ","id":9396096,"corpo":"<p>Limite de Escoamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Plasticidade. ","id":9396097,"corpo":"<p>\u00cdndice de Plasticidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Suporte Calif\u00f3rnia. ","id":9396098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de Suporte Calif\u00f3rnia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limite de Liquidez. ","id":9396099,"corpo":"<p>Limite de Liquidez. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Limite de Plasticidade. ","id":9396100,"corpo":"<p>Limite de Plasticidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}