{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":218,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Patrimonial","id":25551,"slug":"analista-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento e controle de insumos e equipamentos em qualquer empresa s\u00e3o essenciais para garantir a rotina, antever faltas e monitorar desperd\u00edcios e perdas financeiras. Se aplica em v\u00e1rias \u00e1reas e na sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 diferente. Sendo assim, realizar um invent\u00e1rio hospitalar se faz necess\u00e1rio e n\u00e3o pode ficar para depois. No Invent\u00e1rio, para a completa caracteriza\u00e7\u00e3o do bem, dever\u00e3o ser discriminados os seguintes aspectos:","provas":[{"id":80565,"cargo":{"descricao":"Analista Patrimonial","id":25551,"slug":"analista-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-analista-patrimonial","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Analista Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2408494,"hashId":"24bac4fed6cac62c1a11738614cca187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento e controle de insumos e equipamentos em qualquer empresa s\u00e3o essenciais para garantir a rotina, antever faltas e monitorar desperd\u00edcios e perdas financeiras. Se aplica em v\u00e1rias \u00e1reas e na sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 diferente. Sendo assim, realizar um invent\u00e1rio hospitalar se faz necess\u00e1rio e n\u00e3o pode ficar para depois. No Invent\u00e1rio, para a completa caracteriza\u00e7\u00e3o do bem, dever\u00e3o ser discriminados os seguintes aspectos:<\/p>","resposta":9538205,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o valor (pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o, custo de produ\u00e7\u00e3o, pre\u00e7o de avalia\u00e7\u00e3o); o estado","id":9538202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o valor (pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o, custo de produ\u00e7\u00e3o, pre\u00e7o de avalia\u00e7\u00e3o); o estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o do bem e o n\u00famero de registro, especificamente","id":9538203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o do bem e o n\u00famero de registro, especificamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor (pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o, custo de produ\u00e7\u00e3o); pre\u00e7o e o estado, apenas","id":9538204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor (pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o, custo de produ\u00e7\u00e3o); pre\u00e7o e o estado, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o do bem; o n\u00famero de registro, o valor (pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o, custo de produ\u00e7\u00e3o, pre\u00e7o de avalia\u00e7\u00e3o); o estado; entre outros elementos se considerar necess\u00e1rio","id":9538205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o do bem; o n\u00famero de registro, o valor (pre\u00e7o de aquisi\u00e7\u00e3o, custo de produ\u00e7\u00e3o, pre\u00e7o de avalia\u00e7\u00e3o); o estado; entre outros elementos se considerar necess\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Sistemas de Controle de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427681,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-de-controle-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Sistemas de Controle de Estoques","pai":427681,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427687,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-de-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras abaixo e nomeie corretamente os utens\u00edlios de laborat\u00f3rio.Assinale a alternativa que apresenta a correspond\u00eancia correta.","provas":[{"id":80559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408601,"hashId":"7ff6630c8fb8f7bf9f8847d525eddcae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as figuras abaixo e nomeie corretamente os utens\u00edlios de laborat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80559\/questao\/2408601-20221031134247000000-0.png\" width=\"407\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correspond\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9538702,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) Erlenmayer(2) Pipeta graduada(3) Becker(4) Pipeta volum\u00e9trica","id":9538702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Erlenmayer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pipeta graduada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Becker<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Pipeta volum\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) Becker(2) Pipeta graduada(3) Erlenmayer(4) Pipeta volum\u00e9trica","id":9538703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Becker<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pipeta graduada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Erlenmayer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Pipeta volum\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) Erlenmayer(2) Pipeta volum\u00e9trica(3) Becker(4) Pipeta graduada","id":9538704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Erlenmayer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pipeta volum\u00e9trica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Becker<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Pipeta graduada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) Becker(2) Pipeta volum\u00e9trica(3) Erlenmayer(4) Pipeta graduada","id":9538705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) Becker<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pipeta volum\u00e9trica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Erlenmayer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Pipeta graduada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2408601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo dos anos as empresas foram se atualizando, equipando e treinando pessoas, para poss\u00edveis eventos de explos\u00f5es e inc\u00eandios. Foram adquiridos equipamentos modernos, tais como sprinklers, canh\u00e3o de combate a inc\u00eandio, extintores com novas tecnologias, sensores de temperatura e etc. Por\u00e9m, mesmo com todas estas atualiza\u00e7\u00f5es, verificamos que alguns eventos acabam ocorrendo, ocasionando perdas materiais ou humanas. Assinale a alternativa que n\u00e3o se enquadra quando o empregador deve fazer a comunica\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia conforme texto: \u201cO empregador deve comunicar \u00e0 unidade descentralizada do Sistema Federal de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho e ao sindicato da categoria profissional predominante no estabelecimento a ocorr\u00eancia de vazamento, inc\u00eandio ou explos\u00e3o envolvendo inflam\u00e1veis e l\u00edquidos combust\u00edveis que tenha como consequ\u00eancia qualquer das possibilidades a seguir:\u201d.","provas":[{"id":80560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2408746,"hashId":"012c5fb57b18a41518c4f4ce9aa79065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo dos anos as empresas foram se atualizando, equipando e treinando pessoas, para poss\u00edveis eventos de explos\u00f5es e inc\u00eandios. Foram adquiridos equipamentos modernos, tais como sprinklers, canh\u00e3o de combate a inc\u00eandio, extintores com novas tecnologias, sensores de temperatura e etc. Por\u00e9m, mesmo com todas estas atualiza\u00e7\u00f5es, verificamos que alguns eventos acabam ocorrendo, ocasionando perdas materiais ou humanas. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> se enquadra quando o empregador deve fazer a comunica\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia conforme texto: \u201cO empregador deve comunicar \u00e0 unidade descentralizada do Sistema Federal de Inspe\u00e7\u00e3o do Trabalho e ao sindicato da categoria profissional predominante no estabelecimento a ocorr\u00eancia de vazamento, inc\u00eandio ou explos\u00e3o envolvendo inflam\u00e1veis e l\u00edquidos combust\u00edveis que tenha como consequ\u00eancia qualquer das possibilidades a seguir:\u201d.<\/p>","resposta":9539387,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morte de trabalhador(es)","id":9539384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morte de trabalhador(es)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferimentos em decorr\u00eancia de explos\u00e3o e\/ou queimaduras de 2\u00ba ou 3\u00ba grau, que implicaram em necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar","id":9539385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferimentos em decorr\u00eancia de explos\u00e3o e\/ou queimaduras de 2\u00ba ou 3\u00ba grau, que implicaram em necessidade de interna\u00e7\u00e3o hospitalar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acionamento do plano de resposta a emerg\u00eancias que tenha requerido medidas de interven\u00e7\u00e3o e controle de grande magnitude","id":9539386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionamento do plano de resposta a emerg\u00eancias que tenha requerido medidas de interven\u00e7\u00e3o e controle de grande magnitude<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando houver solicita\u00e7\u00e3o da CIPA","id":9539387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver solicita\u00e7\u00e3o da CIPA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2408746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal","id":25550,"slug":"analista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das tarefas da controladoria \u00e9 o gerenciamento dos riscos aos quais as empresas est\u00e3o sujeitas no dia a dia de seus neg\u00f3cios. Conhecer os conceitos de risco sistem\u00e1tico e de riscos n\u00e3o sistem\u00e1tico \u00e9 muito importante e pode ser determinante para o sucesso de uma decis\u00e3o gerencial. Sobre os riscos que ocorrem nas empresas, analise as afirmativas abaixo. I. O risco Sistem\u00e1tico \u00e9 inerente \u00e0 pr\u00f3pria empresa ou a um determinado setor, como por exemplo um equipamento quebrado que obriga a parada da produ\u00e7\u00e3o ou uma greve de determinada categoria de empregados. II. O risco N\u00e3o Sistem\u00e1tico refere-se ao risco de colapso de todo um sistema financeiro ou mercado, como por exemplo uma crise econ\u00f4mica. III. O risco N\u00e3o Sistem\u00e1tico pode ser anemizado e at\u00e9 mesmo anulado atrav\u00e9s, por exemplo, da diversifica\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio de produtos e de investimentos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":80564,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal","id":25550,"slug":"analista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-analista-fiscal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Analista Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2408823,"hashId":"8867027f3760c204177ce3b82ce351e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das tarefas da controladoria \u00e9 o gerenciamento dos riscos aos quais as empresas est\u00e3o sujeitas no dia a dia de seus neg\u00f3cios. Conhecer os conceitos de risco sistem\u00e1tico e de riscos n\u00e3o sistem\u00e1tico \u00e9 muito importante e pode ser determinante para o sucesso de uma decis\u00e3o gerencial. Sobre os riscos que ocorrem nas empresas, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O risco Sistem\u00e1tico \u00e9 inerente \u00e0 pr\u00f3pria empresa ou a um determinado setor, como por exemplo um equipamento quebrado que obriga a parada da produ\u00e7\u00e3o ou uma greve de determinada categoria de empregados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O risco N\u00e3o Sistem\u00e1tico refere-se ao risco de colapso de todo um sistema financeiro ou mercado, como por exemplo uma crise econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O risco N\u00e3o Sistem\u00e1tico pode ser anemizado e at\u00e9 mesmo anulado atrav\u00e9s, por exemplo, da diversifica\u00e7\u00e3o do portf\u00f3lio de produtos e de investimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9539752,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":9539751,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III apenas","id":9539752,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9539753,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9539754,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4613,"slug":"auditoria-atribuicoes-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito dos conhecimentos sobre as partes benefici\u00e1rias previstas na Lei n\u00b0 6.404\/76. 1. A participa\u00e7\u00e3o atribu\u00edda \u00e0s partes benefici\u00e1rias, inclusive para forma\u00e7\u00e3o de reserva para resgate, se houver, n\u00e3o ultrapassar\u00e1 0,1 dos lucros. 2. \u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma classe ou s\u00e9rie de partes benefici\u00e1rias. 3. O estatuto da companhia n\u00e3o poder\u00e1 prever a convers\u00e3o das partes benefici\u00e1rias em a\u00e7\u00f5es. 4. O produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias ser\u00e1 classificado como reservas de capital. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81312,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2409631,"hashId":"f05517c219f1b20976a07af280dc1f98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito dos conhecimentos sobre as partes benefici\u00e1rias previstas na Lei n\u00b0 6.404\/76. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A participa\u00e7\u00e3o atribu\u00edda \u00e0s partes benefici\u00e1rias, inclusive para forma\u00e7\u00e3o de reserva para resgate, se houver, n\u00e3o ultrapassar\u00e1 0,1 dos lucros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma classe ou s\u00e9rie de partes benefici\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O estatuto da companhia n\u00e3o poder\u00e1 prever a convers\u00e3o das partes benefici\u00e1rias em a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias ser\u00e1 classificado como reservas de capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9543749,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":9543749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9543750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":9543751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9543752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":9543753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2409631","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conhecimentos sobre imunidade, n\u00e3o incid\u00eancia e isen\u00e7\u00e3o de tributos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":81312,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2409650,"hashId":"742a19525bef9ea1342e9ef3a2015d4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos conhecimentos sobre imunidade, n\u00e3o incid\u00eancia e isen\u00e7\u00e3o de tributos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9543846,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana n\u00e3o incide sobre im\u00f3veis constru\u00eddos em condom\u00ednios residenciais fechados.","id":9543844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana n\u00e3o incide sobre im\u00f3veis constru\u00eddos em condom\u00ednios residenciais fechados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.","id":9543845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um ve\u00edculo de propriedade de um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o \u00e9 imune ao imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.","id":9543846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ve\u00edculo de propriedade de um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o \u00e9 imune ao imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa constitucional do tributo, enquanto que a imunidade \u00e9 a dispensa legal do tributo.","id":9543847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o \u00e9 a dispensa constitucional do tributo, enquanto que a imunidade \u00e9 a dispensa legal do tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza n\u00e3o incide sobre servi\u00e7os prestados fora do munic\u00edpio em que o prestador est\u00e1 estabelecido ou domiciliado.","id":9543848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza n\u00e3o incide sobre servi\u00e7os prestados fora do munic\u00edpio em que o prestador est\u00e1 estabelecido ou domiciliado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/2409650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com direito processual do trabalho.","provas":[{"id":81312,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2409656,"hashId":"486d21627f7a45b2356774c5ec3e9d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com direito processual do trabalho.<\/p>","resposta":9543878,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No recurso de revista, o Tribunal Superior do Trabalho examinar\u00e1 previamente se a causa oferece transcend\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o aos reflexos gerais de natureza exclusivamente social.","id":9543874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recurso de revista, o Tribunal Superior do Trabalho examinar\u00e1 previamente se a causa oferece transcend\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o aos reflexos gerais de natureza exclusivamente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo que tempestivo, o recurso que contiver defeito formal n\u00e3o ser\u00e1 conhecido pelo Tribunal Superior do Trabalho.","id":9543875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que tempestivo, o recurso que contiver defeito formal n\u00e3o ser\u00e1 conhecido pelo Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso de revista, dotado de efeito devolutivo e regressivo, ser\u00e1 interposto perante o Presidente do Tribunal Regional do Trabalho, que, por decis\u00e3o fundamentada, poder\u00e1 receb\u00ea-lo ou deneg\u00e1-lo.","id":9543876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de revista, dotado de efeito devolutivo e regressivo, ser\u00e1 interposto perante o Presidente do Tribunal Regional do Trabalho, que, por decis\u00e3o fundamentada, poder\u00e1 receb\u00ea-lo ou deneg\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No recurso ordin\u00e1rio interposto contra senten\u00e7a proferida sob o rito sumar\u00edssimo, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s a sua intima\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 apresentar parecer no prazo m\u00e1ximo de dez dias, e a Secretaria da Turma dever\u00e1 coloc\u00e1-lo imediatamente em pauta para julgamento.","id":9543877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recurso ordin\u00e1rio interposto contra senten\u00e7a proferida sob o rito sumar\u00edssimo, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s a sua intima\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 apresentar parecer no prazo m\u00e1ximo de dez dias, e a Secretaria da Turma dever\u00e1 coloc\u00e1-lo imediatamente em pauta para julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Tribunais Regionais, divididos em Turmas, poder\u00e3o designar Turma para o julgamento dos recursos ordin\u00e1rios interpostos das senten\u00e7as prolatadas nas demandas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo.","id":9543878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais Regionais, divididos em Turmas, poder\u00e3o designar Turma para o julgamento dos recursos ordin\u00e1rios interpostos das senten\u00e7as prolatadas nas demandas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2409656","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm crit\u00e9rio \u00e9 um padr\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao qual \u00e9 poss\u00edvel avaliar qualquer desempenho, inclusive o de uma pessoa, permitindo distinguir um bom desempenho de um mal desempenho.\u201d(Spector, 2012, p. 85). Analise as afirmativas abaixo a respeito dos crit\u00e9rios de desempenho.1. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer crit\u00e9rios em uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.2. \u00c9 poss\u00edvel estabelecer tanto crit\u00e9rios reais como te\u00f3ricos em uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.3. Um crit\u00e9rio real \u00e9 um conceito te\u00f3rico.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81329,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2409663,"hashId":"087626af88d3efed0ac280c35f5a9b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm crit\u00e9rio \u00e9 um padr\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao qual \u00e9 poss\u00edvel avaliar qualquer desempenho, inclusive o de uma pessoa, permitindo distinguir um bom desempenho de um mal desempenho.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Spector, 2012, p. 85). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito dos crit\u00e9rios de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer crit\u00e9rios em uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 poss\u00edvel estabelecer tanto crit\u00e9rios reais como te\u00f3ricos em uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Um crit\u00e9rio real \u00e9 um conceito te\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9543910,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9543909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":9543910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9543911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9543912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9543913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/2409663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito da t\u00e9cnica de entrevista na sele\u00e7\u00e3o. 1. Pode ser realizada por um ou mais entrevistadores. 2. \u00c9 uma t\u00e9cnica muito pouco utilizada para a contrata\u00e7\u00e3o. 3. \u00c9 sempre n\u00e3o estruturada. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81329,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2409666,"hashId":"2e42435a0334d8cc7c96a8bbe98e2986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito da t\u00e9cnica de entrevista na sele\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pode ser realizada por um ou mais entrevistadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 uma t\u00e9cnica muito pouco utilizada para a contrata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \u00c9 sempre n\u00e3o estruturada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9543924,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9543924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":9543925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9543926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9543927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9543928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fontes de recrutamento de candidatos: 1. An\u00fancios. 2. Indica\u00e7\u00f5es. 3. Internet. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":81329,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2409670,"hashId":"fa25d2b91f28494fb3c334e53f2a15a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fontes de recrutamento de candidatos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. An\u00fancios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Indica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":9543948,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9543944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9543945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":9543946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9543947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9543948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de necessidades, no treinamento, \u00e9 correto afirmar: 1. N\u00e3o se dirige a quais funcion\u00e1rios precisam ser treinados. 2. Deve definir qual o conte\u00fado do treinamento. 3. Pode garantir a aloca\u00e7\u00e3o correta dos recursos nas \u00e1reas em que se constatou uma necessidade de treinamento. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81329,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2409672,"hashId":"ca40cc591ca3c7a50725b9926173e0c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da avalia\u00e7\u00e3o de necessidades, no treinamento, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o se dirige a quais funcion\u00e1rios precisam ser treinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Deve definir qual o conte\u00fado do treinamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Pode garantir a aloca\u00e7\u00e3o correta dos recursos nas \u00e1reas em que se constatou uma necessidade de treinamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9543957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9543954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":9543955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9543956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":9543957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9543958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito da teoria de determina\u00e7\u00e3o de metas. 1. \u00c9 muito pouco utilizada nas organiza\u00e7\u00f5es. 2. Segundo a teoria, o comportamento seria motivado por objetivos internos. 3. A teoria n\u00e3o est\u00e1 relacionada ao desejo consciente da pessoa. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81329,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2409681,"hashId":"aef5f3533469dec50c1d5a02ac19e0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito da teoria de determina\u00e7\u00e3o de metas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 muito pouco utilizada nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Segundo a teoria, o comportamento seria motivado por objetivos internos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A teoria n\u00e3o est\u00e1 relacionada ao desejo consciente da pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9544000,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9543999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":9544000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":9544001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":9544002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":9544003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Trabalho","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417416,"slug":"psicologia-analise-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640,"slug":"agente-de-investigacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos humanos s\u00e3o garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) como direitos civis, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais e culturais a todos os cidad\u00e3os. Visando garantir a cidadania e a dignidade humana, por exemplo, a CF estabelece princ\u00edpios como o ","provas":[{"id":90226,"cargo":{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640,"slug":"agente-de-investigacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-agente-de-investigacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Agente de Investiga\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582540,"hashId":"30f2653dfe191d144a02ba33d8c20935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos humanos s\u00e3o garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) como direitos civis, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais e culturais a todos os cidad\u00e3os. Visando garantir a cidadania e a dignidade humana, por exemplo, a CF estabelece princ\u00edpios como o <\/p>","resposta":10300190,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do interesse superior da crian\u00e7a e o da prioridade absoluta, que reconhecem crian\u00e7as, adolescentes e jovens como pessoas em desenvolvimento e que devem ter os direitos garantidos com prioridade absoluta. ","id":10300190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do interesse superior da crian\u00e7a e o da prioridade absoluta, que reconhecem crian\u00e7as, adolescentes e jovens como pessoas em desenvolvimento e que devem ter os direitos garantidos com prioridade absoluta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos e o da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o, que asseguram livremente o desenvolvimento econ\u00f4mico, social e cultural do Brasil, n\u00e3o admitindo qualquer esp\u00e9cie de interfer\u00eancia nos assuntos internos de outros Estados. ","id":10300191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos e o da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o, que asseguram livremente o desenvolvimento econ\u00f4mico, social e cultural do Brasil, n\u00e3o admitindo qualquer esp\u00e9cie de interfer\u00eancia nos assuntos internos de outros Estados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tico e o republicano, ligando-os \u00e0 ideia de soberania popular e \u00e0 forma de governo escolhida pelo Estado brasileiro. ","id":10300192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tico e o republicano, ligando-os \u00e0 ideia de soberania popular e \u00e0 forma de governo escolhida pelo Estado brasileiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da igualdade e o do devido processo legal, que prev\u00ea a igualdade a todos, assegurando a regularidade do procedimento, o contradit\u00f3rio, a ampla defesa e a igualdade entre as partes. ","id":10300193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da igualdade e o do devido processo legal, que prev\u00ea a igualdade a todos, assegurando a regularidade do procedimento, o contradit\u00f3rio, a ampla defesa e a igualdade entre as partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da legalidade e o do acesso ao Poder Judici\u00e1rio, segundo os quais a pessoa pode fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe e nenhuma les\u00e3o pode ser subtra\u00edda da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. ","id":10300194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da legalidade e o do acesso ao Poder Judici\u00e1rio, segundo os quais a pessoa pode fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe e nenhuma les\u00e3o pode ser subtra\u00edda da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2582540","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, predomina o tipo textual","provas":[{"id":78153,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":78150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2345060,"hashId":"55bdbce653c913b551162ad22599f724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, predomina o tipo textual<\/p>","resposta":9271633,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumentativo.","id":9271633,"corpo":"<p>argumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descritivo.","id":9271634,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narrativo.","id":9271635,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informativo.","id":9271636,"corpo":"<p>informativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrucional.","id":9271637,"corpo":"<p>instrucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.1 ____ Dia desses, por alguns momentos, a cidade parou.\tAs televis\u00f5es hipnotizaram os espectadores, que assistiram,\tsem piscar, ao resgate de uma m\u00e3e e de uma filha. Seu4 autom\u00f3vel ca\u00edra em um rio. Assisti ao evento em um local\tp\u00fablico. Ao acabar o notici\u00e1rio, o sil\u00eancio \u00e0 volta do\taparelho se desfez e as pessoas retornaram \u00e0s suas7 ocupa\u00e7\u00f5es habituais. Os celulares recome\u00e7aram a tocar.\tPerguntei-me: indiferen\u00e7a? Se tomarmos a defini\u00e7\u00e3o ao p\u00e9\tda letra, indiferen\u00e7a \u00e9 sin\u00f4nimo de desd\u00e9m, de10 insensibilidade, de apatia e de neglig\u00eancia. Mas podemos\tconsider\u00e1-la tamb\u00e9m uma forma de ceticismo e\tdesinteresse, um \u201cestado f\u00edsico que n\u00e3o apresenta nada de13 particular\u201d; enfim, explica o dicion\u00e1rio, uma atitude de\tneutralidade.\tConclus\u00e3o? Impass\u00edveis diante da emo\u00e7\u00e3o,16 imperturb\u00e1veis diante da paix\u00e3o, imunes \u00e0 ang\u00fastia, vamos\thoje burilando nossa indiferen\u00e7a. N\u00e3o nos indignamos mais!\t\u00c0 dist\u00e2ncia de tudo, seguimos surdos ao barulho do mundo19 l\u00e1 fora. Dos movimentos de massa \u201cquentes\u201d (lembram-se\tdo \u201cDiretas j\u00e1\u201d?) onde nos fund\u00edamos na igualdade,\tpassamos aos gestos frios, nos quais indiferen\u00e7a e dist\u00e2ncia22 s\u00e3o fen\u00f4menos insepar\u00e1veis. Neles, apesar de iguais, somos\testrangeiros ao destino de nossos semelhantes. Damos as\tvoltas que forem necess\u00e1rias para n\u00e3o toparmos com o25 outro, com o diferente.\tO mundo exterior nos bombardeia com a mis\u00e9ria,\ta selvageria, a viol\u00eancia e, simultaneamente, com o riso, a28 anedota e a festa. Mas, pelo tubo \u00f3tico, um morto \u00e9 igual\tao outro. Mais e mais a televis\u00e3o ensina o nosso olhar a\tperder o uso da perspectiva. Ela apaga as asperidades e os31 relevos; n\u00e3o h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre o real e o imagin\u00e1rio.\tNa tela, pessoas tornam-se coisas e coisas tornam-se\tpessoas. Assim, findo o resgate, m\u00e3e e filha se afogaram na34 nova m\u00e1quina de lavar, na espuma do novo detergente. E,\tde quadro em quadro, vamos assistindo, desencantados, a\tnossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9tica perante o mundo anestesiar-se.37 ____ N\u00e3o adianta trocar de canais: a mensagem \u00e9\tsempre a mesma. N\u00e3o sentir, n\u00e3o pensar, n\u00e3o falar ou falar\tcom indiferen\u00e7a do que n\u00e3o nos toca jamais. A40 modernidade, denunciaram alguns fil\u00f3sofos, n\u00e3o passa de\tum enorme dispositivo para nos \u201cacostumar\u201d; acostumar\tcom o espet\u00e1culo di\u00e1rio do sofrimento televisionado,43 acostumar com nossa fun\u00e7\u00e3o de consumidores an\u00f4nimos e\tap\u00e1ticos. Antes de ligar a televis\u00e3o, antes mesmo de pensar\tem poupar energia, vou pensar nisso.Mary Del Priore. Indiferen\u00e7a e modernidade. In: Hist\u00f3rias do cotidiano. Editora Contexto, 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":525858,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Dia desses, por alguns momentos, a cidade parou.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAs televis\u00f5es hipnotizaram os espectadores, que assistiram,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsem piscar, ao resgate de uma m\u00e3e e de uma filha. Seu<\/p><p><em>4<\/em> autom\u00f3vel ca\u00edra em um rio. Assisti ao evento em um local<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablico. Ao acabar o notici\u00e1rio, o sil\u00eancio \u00e0 volta do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taparelho se desfez e as pessoas retornaram \u00e0s suas<\/p><p><em>7<\/em> ocupa\u00e7\u00f5es habituais. Os celulares recome\u00e7aram a tocar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPerguntei-me: indiferen\u00e7a? Se tomarmos a defini\u00e7\u00e3o ao p\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda letra, indiferen\u00e7a \u00e9 sin\u00f4nimo de desd\u00e9m, de<\/p><p><em>10<\/em> insensibilidade, de apatia e de neglig\u00eancia. Mas podemos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsider\u00e1-la tamb\u00e9m uma forma de ceticismo e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesinteresse, um \u201cestado f\u00edsico que n\u00e3o apresenta nada de<\/p><p><em>13<\/em> particular\u201d; enfim, explica o dicion\u00e1rio, uma atitude de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tneutralidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tConclus\u00e3o? Impass\u00edveis diante da emo\u00e7\u00e3o,<\/p><p><em>16<\/em> imperturb\u00e1veis diante da paix\u00e3o, imunes \u00e0 ang\u00fastia, vamos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thoje burilando nossa indiferen\u00e7a. N\u00e3o nos indignamos mais!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00c0 dist\u00e2ncia de tudo, seguimos surdos ao barulho do mundo<\/p><p><em>19 <\/em>l\u00e1 fora. Dos movimentos de massa \u201cquentes\u201d (lembram-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo \u201cDiretas j\u00e1\u201d?) onde nos fund\u00edamos na igualdade,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassamos aos gestos frios, nos quais indiferen\u00e7a e dist\u00e2ncia<\/p><p><em>22<\/em> s\u00e3o fen\u00f4menos insepar\u00e1veis. Neles, apesar de iguais, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testrangeiros ao destino de nossos semelhantes. Damos as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvoltas que forem necess\u00e1rias para n\u00e3o toparmos com o<\/p><p><em>25<\/em> outro, com o diferente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO mundo exterior nos bombardeia com a mis\u00e9ria,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta selvageria, a viol\u00eancia e, simultaneamente, com o riso, a<\/p><p><em>28<\/em> anedota e a festa. Mas, pelo tubo \u00f3tico, um morto \u00e9 igual<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao outro. Mais e mais a televis\u00e3o ensina o nosso olhar a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tperder o uso da perspectiva. Ela apaga as asperidades e os<\/p><p><em>31<\/em> relevos; n\u00e3o h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre o real e o imagin\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNa tela, pessoas tornam-se coisas e coisas tornam-se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas. Assim, findo o resgate, m\u00e3e e filha se afogaram na<\/p><p><em>34<\/em> nova m\u00e1quina de lavar, na espuma do novo detergente. E,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde quadro em quadro, vamos assistindo, desencantados, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnossa posi\u00e7\u00e3o \u00e9tica perante o mundo anestesiar-se.<\/p><p><em>37<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>N\u00e3o adianta trocar de canais: a mensagem \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre a mesma. N\u00e3o sentir, n\u00e3o pensar, n\u00e3o falar ou falar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom indiferen\u00e7a do que n\u00e3o nos toca jamais. A<\/p><p><em>40 <\/em>modernidade, denunciaram alguns fil\u00f3sofos, n\u00e3o passa de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum enorme dispositivo para nos \u201cacostumar\u201d; acostumar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom o espet\u00e1culo di\u00e1rio do sofrimento televisionado,<\/p><p><em>43<\/em> acostumar com nossa fun\u00e7\u00e3o de consumidores an\u00f4nimos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tap\u00e1ticos. Antes de ligar a televis\u00e3o, antes mesmo de pensar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem poupar energia, vou pensar nisso.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mary Del Priore.<strong> Indiferen\u00e7a e modernidade<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Hist\u00f3rias do cotidiano<\/strong>. Editora Contexto, 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao processo disciplinar previsto na Lei Complementar Distrital n\u00ba 840\/2011 (Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Distrito Federal, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Distritais), assinale a alternativa que apresente corretamente a ordem e as fases do processo disciplinar.","provas":[{"id":84074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2449561,"hashId":"109761362b8136a0dd178a442d68427f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao processo disciplinar previsto na Lei Complementar Distrital n\u00ba 840\/2011 (Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Distrito Federal, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Distritais), assinale a alternativa que apresente corretamente a ordem e as fases do processo disciplinar.<\/p>","resposta":9715470,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00e3o; defesa; relat\u00f3rio; julgamento","id":9715470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instaura\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00e3o; defesa; relat\u00f3rio; julgamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o; probat\u00f3ria; contradit\u00f3rio; judicante; homologa\u00e7\u00e3o","id":9715471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instaura\u00e7\u00e3o; probat\u00f3ria; contradit\u00f3rio; judicante; homologa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Averigua\u00e7\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00e3o; defesa; julgamento","id":9715472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Averigua\u00e7\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00e3o; defesa; julgamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Averigua\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00e3o; defesa; julgamento; homologa\u00e7\u00e3o","id":9715473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Averigua\u00e7\u00e3o; instru\u00e7\u00e3o; defesa; julgamento; homologa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o; defesa; relat\u00f3rio; julgamento; homologa\u00e7\u00e3o; san\u00e7\u00e3o","id":9715474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instaura\u00e7\u00e3o; defesa; relat\u00f3rio; julgamento; homologa\u00e7\u00e3o; san\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","pai":null,"assunto_raiz":406363,"materia":true,"id":406363,"slug":"lei-complementar-no-840-2011"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Do Regime Disciplinar","oab":false,"nome":"T\u00edtulo VI - Do Regime Disciplinar","pai":406363,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410220,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-titulo-vi-do-regime-disciplinar"}],"slug":"lei-complementar-no-840-2011\/2449561","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto 2, conclui-se que ","provas":[{"id":82126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2453435,"hashId":"0bc12e54b7626ce3fa5616ef74a14cde","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do texto 2, conclui-se que <\/p>","resposta":9734073,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo medo faz bem \u00e0 pessoa.","id":9734070,"corpo":"<p>todo medo faz bem \u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pessoas se sentem derrotadas, a\u00ed desistem r\u00e1pido de lutar.","id":9734071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas se sentem derrotadas, a\u00ed desistem r\u00e1pido de lutar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 medos que n\u00e3o devemos enfrentar. ","id":9734072,"corpo":"<p>h\u00e1 medos que n\u00e3o devemos enfrentar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo com medo, \u00e9 preciso ter a coragem para avan\u00e7ar. ","id":9734073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo com medo, \u00e9 preciso ter a coragem para avan\u00e7ar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a grande maioria das pessoas \u00e9 medrosa.","id":9734074,"corpo":"<p>a grande maioria das pessoas \u00e9 medrosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para as quest\u00f5es de 04 a 07. A CORAGEM DE ENFRENTAR SEUS MEDOS Diz uma antiga f\u00e1bula que um camundongo vivia angustiado com medo do gato.Um m\u00e1gico teve pena dele e o transformou em gato. Mas a\u00ed ele ficou com medo de c\u00e3o, por isso o m\u00e1gico o transformou em pantera.Ent\u00e3o ele come\u00e7ou a temer os ca\u00e7adores.A essa altura, o m\u00e1gico desistiu. Transformou-o em camundongo novamente e disse:_ \u2013 Nada que eu fa\u00e7a por voc\u00ea vai ajud\u00e1-lo, porque voc\u00ea tem apenas a coragem de um camundongo.\u00c9 preciso coragem para romper com o projeto que nos \u00e9 imposto. Mas saiba que coragem n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia do medo, \u00e9 sim a capacidade de avan\u00e7ar, apesar do medo; caminhar para frente; e enfrentar as adversidades, vencendo os medos\u2026\u00c9 isto que devemos fazer. N\u00e3o podemos nos derrotar, nos entregar por causa dos medos.https:\/\/www.mensagenscomamor.com\/textos-reflexivos. Acesso em 30\/04\/2022","id":538405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 para as quest\u00f5es de 04 a 07. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A CORAGEM DE ENFRENTAR SEUS MEDOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz uma antiga f\u00e1bula que um camundongo vivia angustiado com medo do gato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e1gico teve pena dele e o transformou em gato. Mas a\u00ed ele ficou com medo de c\u00e3o, por isso o m\u00e1gico o transformou em pantera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o ele come\u00e7ou a temer os ca\u00e7adores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A essa altura, o m\u00e1gico desistiu. Transformou-o em camundongo novamente e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> \u2013 Nada que eu fa\u00e7a por voc\u00ea vai ajud\u00e1-lo, porque voc\u00ea tem apenas a coragem de um camundongo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso coragem para romper com o projeto que nos \u00e9 imposto. Mas saiba que coragem n\u00e3o \u00e9 a aus\u00eancia do medo, \u00e9 sim a capacidade de avan\u00e7ar, apesar do medo; caminhar para frente; e enfrentar as adversidades, vencendo os medos\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 isto que devemos fazer. N\u00e3o podemos nos derrotar, nos entregar por causa dos medos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.mensagenscomamor.com\/textos-reflexivos. Acesso em 30\/04\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2453435","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cMantenha-se acesa e n\u00e3o se preocupe com o sol.\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":82126,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:14:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2454278,"hashId":"a03e8b5350d090f76235af31addcdc73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cMantenha-se acesa e n\u00e3o <u>se preocupe<\/u> com o sol.\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":9737928,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se aborre\u00e7a.","id":9737927,"corpo":"<p>se aborre\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se importe.","id":9737928,"corpo":"<p>se importe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se angustie.","id":9737929,"corpo":"<p>se angustie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se amedronte.","id":9737930,"corpo":"<p>se amedronte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se irrite.","id":9737931,"corpo":"<p>se irrite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 9 para as quest\u00f5es de 16 a 19.A Lamparina A lamparina, bem cheia de \u00f3leo, esteve acesa para ter uma luz clara e constante. Ela come\u00e7ou a se encher de orgulho e a se vangloriar, dizendo:_ \u2014 Eu brilho mais do que o pr\u00f3prio sol.Logo depois, veio um sopro de vento e a apagou. Algu\u00e9m pegou um f\u00f3sforo e acendeu novamente, dizendo:_ \u2014 Mantenha-se acesa e n\u00e3o se preocupe com o sol. As estrelas nunca precisar\u00e3o ser reacendidas, como acabei de fazer com voc\u00ea.https:\/\/www.culturagenial.com\/fabulas-infantis\/#:~:text Acesso em 30\/04\/2022","id":538459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 9 para as quest\u00f5es de 16 a 19.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Lamparina <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lamparina, bem cheia de \u00f3leo, esteve acesa para ter uma luz clara e constante. Ela come\u00e7ou a se encher de orgulho e a se vangloriar, dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> \u2014 Eu brilho mais do que o pr\u00f3prio sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo depois, veio um sopro de vento e a apagou. Algu\u00e9m pegou um f\u00f3sforo e acendeu novamente, dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> \u2014 Mantenha-se acesa e n\u00e3o se preocupe com o sol. As estrelas nunca precisar\u00e3o ser reacendidas, como acabei de fazer com voc\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.culturagenial.com\/fabulas-infantis\/#:~:text Acesso em 30\/04\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2454278","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria","id":24229,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a Tanatologia forense. I A morte aparente \u00e9 um estado profundo de embotamento dos sinais vitais, que geram grande dificuldade de se escutar os batimentos card\u00edacos ou perceber os movimentos respirat\u00f3rios. II O coma epil\u00e9ptico, os estados sincopais e a morte aparente do rec\u00e9m-nascido s\u00e3o exemplos de causas naturais de morte aparente. III Casos de asfixia, envenenamento, eletropless\u00e3o, fulgura\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de causas de morte aparente por fatores externos. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":84513,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria","id":24229,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:14:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2456257,"hashId":"5873eaa177a257a9d8a53e01562b575c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes a Tanatologia forense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A morte aparente \u00e9 um estado profundo de embotamento dos sinais vitais, que geram grande dificuldade de se escutar os batimentos card\u00edacos ou perceber os movimentos respirat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O coma epil\u00e9ptico, os estados sincopais e a morte aparente do rec\u00e9m-nascido s\u00e3o exemplos de causas naturais de morte aparente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Casos de asfixia, envenenamento, eletropless\u00e3o, fulgura\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de causas de morte aparente por fatores externos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9745340,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":9745336,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":9745337,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. ","id":9745338,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":9745339,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":9745340,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tanatologia","oab":false,"nome":"Tanatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429660,"slug":"medicina-legal-tanatologia"}],"slug":"medicina-legal\/2456257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, uma das partes desconfiou da adultera\u00e7\u00e3o fraudulenta, a posteriori, de documento manuscrito que beneficiava desproporcionalmente a outra parte e decidiu contestar, em ju\u00edzo, a autenticidade do documento. Por sua vez, o ju\u00edzo determinou a realiza\u00e7\u00e3o de exame pericial para o reconhecimento de escritos por compara\u00e7\u00e3o de letra. Considerando-se o caso hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes quanto \u00e0s poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es a serem efetivadas. I A per\u00edcia s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada com a presen\u00e7a do autor do documento original, pois a compara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita, necessariamente, com um texto que ele redigir\u00e1 no momento do exame. II A pessoa que redigiu o manuscrito original ser\u00e1 intimada para participar do exame. III A dilig\u00eancia para a produ\u00e7\u00e3o do texto manuscrito para a compara\u00e7\u00e3o com o documento supostamente fraudado poder\u00e1 ser feita por carta precat\u00f3ria. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639,"slug":"tecnico-em-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:14:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2456667,"hashId":"7f1f8460a545cc2de835a9e0a33e18be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso de um neg\u00f3cio jur\u00eddico, uma das partes desconfiou da adultera\u00e7\u00e3o fraudulenta, <em>a posteriori,<\/em> de documento manuscrito que beneficiava desproporcionalmente a outra parte e decidiu contestar, em ju\u00edzo, a autenticidade do documento. Por sua vez, o ju\u00edzo determinou a realiza\u00e7\u00e3o de exame pericial para o reconhecimento de escritos por compara\u00e7\u00e3o de letra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o caso hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes quanto \u00e0s poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es a serem efetivadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A per\u00edcia s\u00f3 poder\u00e1 ser realizada com a presen\u00e7a do autor do documento original, pois a compara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita, necessariamente, com um texto que ele redigir\u00e1 no momento do exame. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A pessoa que redigiu o manuscrito original ser\u00e1 intimada para participar do exame. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A dilig\u00eancia para a produ\u00e7\u00e3o do texto manuscrito para a compara\u00e7\u00e3o com o documento supostamente fraudado poder\u00e1 ser feita por carta precat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9747374,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":9747371,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9747372,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. ","id":9747373,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":9747374,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9747375,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentoscopia Forense","oab":false,"nome":"Documentoscopia Forense","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430344,"slug":"criminalistica-documentoscopia-forense"}],"slug":"criminalistica\/2456667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos sociais s\u00e3o uma garantia constante da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, entre os quais se encontra previsto o","provas":[{"id":85314,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":18730,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:14:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2485654,"hashId":"9400baa5d2ee40fd5953c04b0da32597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos sociais s\u00e3o uma garantia constante da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, entre os quais se encontra previsto o<\/p>","resposta":9876330,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito \u00e0 moradia.","id":9876330,"corpo":"<p>direito \u00e0 moradia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito das presidi\u00e1rias de permanecer com seus filhos durante o per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o.","id":9876331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito das presidi\u00e1rias de permanecer com seus filhos durante o per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 propriedade.","id":9876332,"corpo":"<p>direito \u00e0 propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 gratuidade do registro civil de nascimento e da certid\u00e3o de \u00f3bito.","id":9876333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito \u00e0 gratuidade do registro civil de nascimento e da certid\u00e3o de \u00f3bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita.","id":9876334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2485654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em topografia, ______ \u00e9 a linha que passa por um ponto da superf\u00edcie terrestre e que \u00e9 normal \u00e0 superf\u00edcie representada pelo Ge\u00f3ide naquele ponto. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404544,"hashId":"8424b38dada0c851926c88789d2cf4be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em topografia, ______ \u00e9 a linha que passa por um ponto da superf\u00edcie terrestre e que \u00e9 normal \u00e0 superf\u00edcie representada pelo Ge\u00f3ide naquele ponto. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9520730,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meridiano","id":9520728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meridiano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paralelo","id":9520729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paralelo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vertical do lugar","id":9520730,"corpo":"<p>vertical do lugar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normal ao elips\u00f3ide","id":9520731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal ao elips\u00f3ide<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estruturas h\u00e1 classes de carregamento. Um carregamento \u00e9 dito ______ quando inclui apenas a\u00e7\u00f5es decorrentes do uso previsto para a constru\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":80434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404556,"hashId":"6b6e0d5818253b69b3999c800e4c58eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estruturas h\u00e1 classes de carregamento. Um carregamento \u00e9 dito ______ quando inclui apenas a\u00e7\u00f5es decorrentes do uso previsto para a constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":9520778,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normal","id":9520778,"corpo":"<p>normal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especial","id":9520779,"corpo":"<p>especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excepcional","id":9520780,"corpo":"<p>excepcional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de constru\u00e7\u00e3o ","id":9520781,"corpo":"<p>de constru\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Goniometria constitui-se em uma t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o orientada a mensurar a amplitude de movimento articular (ADM). A t\u00e9cnica desta avalia\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que o fisioterapeuta se utilize de procedimentos protocolares para efetiva\u00e7\u00e3o da mesma. Tendo em vista esta condi\u00e7\u00e3o aspectos como: a) posi\u00e7\u00e3o do paciente; b) amplitude normal de movimento articular; c) posi\u00e7\u00e3o do piv\u00f4; d) posi\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o fixo; e) posi\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o m\u00f3vel; devem ser considerados. Considerando a avalia\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho, a posi\u00e7\u00e3o do piv\u00f4 e a amplitude normal do movimento articular devem ser, respectivamente: ","provas":[{"id":80428,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2404605,"hashId":"882bfac61aaa1566f2a9fb058de6b6b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Goniometria constitui-se em uma t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o orientada a mensurar a amplitude de movimento articular (ADM). A t\u00e9cnica desta avalia\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e que o fisioterapeuta se utilize de procedimentos protocolares para efetiva\u00e7\u00e3o da mesma. Tendo em vista esta condi\u00e7\u00e3o aspectos como: a) posi\u00e7\u00e3o do paciente; b) amplitude normal de movimento articular; c) posi\u00e7\u00e3o do piv\u00f4; d) posi\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o fixo; e) posi\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o m\u00f3vel; devem ser considerados. Considerando a avalia\u00e7\u00e3o da flex\u00e3o do joelho, a posi\u00e7\u00e3o do piv\u00f4 e a amplitude normal do movimento articular devem ser, respectivamente: <\/p>","resposta":9521010,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobre a face anterior da patela; 0\u00b0 a 140\u00b0","id":9521008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a face anterior da patela; 0\u00b0 a 140\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobre o trocanter maior; 0\u00b0 a 120\u00b0","id":9521009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre o trocanter maior; 0\u00b0 a 120\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobre a linha articular do joelho; 0\u00b0 a 140\u00b0","id":9521010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a linha articular do joelho; 0\u00b0 a 140\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobre a linha medial do joelho; 0\u00b0 a 100\u00b0","id":9521011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a linha medial do joelho; 0\u00b0 a 100\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades que envolvem explosivos, conforme contemplado na NR 19, demandam um controle por todos aqueles que fazem uso destes materiais, como tamb\u00e9m por entendida a qual homologa a fabrica\u00e7\u00e3o de explosivos. Mediante o texto anterior, assinale a alternativa que apresenta a entidade que emite o Certificado de Conformidade para a fabrica\u00e7\u00e3o de explosivos.","provas":[{"id":80426,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2404623,"hashId":"337997c3a802b0897306deb33b87add0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades que envolvem explosivos, conforme contemplado na NR 19, demandam um controle por todos aqueles que fazem uso destes materiais, como tamb\u00e9m por entendida a qual homologa a fabrica\u00e7\u00e3o de explosivos. Mediante o texto anterior, assinale a alternativa que apresenta a entidade que emite o Certificado de Conformidade para a fabrica\u00e7\u00e3o de explosivos.<\/p>","resposta":9521086,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delegacia Regional do Trabalho","id":9521084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegacia Regional do Trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho","id":9521085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio do Trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","id":9521086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ex\u00e9rcito Brasileiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia T\u00e9cnica","id":9521087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edcia T\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 19 - Explosivos","oab":false,"nome":"NR 19 - Explosivos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397936,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-19-explosivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-12 - SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO EM M\u00c1QUINAS E EQUIPAMENTOS passou por diversas mudan\u00e7as e adequa\u00e7\u00f5es devido a complexidade do assunto e as diversas caracter\u00edsticas de m\u00e1quinas e equipamentos existentes. Desta forma, assinale a alternativa que apresenta crit\u00e9rios da NR-12.","provas":[{"id":80426,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:33:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2404627,"hashId":"540a61b392fe5247d66c200912f17a3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-12 - SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO EM M\u00c1QUINAS E EQUIPAMENTOS passou por diversas mudan\u00e7as e adequa\u00e7\u00f5es devido a complexidade do assunto e as diversas caracter\u00edsticas de m\u00e1quinas e equipamentos existentes. Desta forma, assinale a alternativa que apresenta crit\u00e9rios da NR-12.<\/p>","resposta":9521100,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas e equipamentos comprovadamente destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o est\u00e3o isentos do atendimento dos requisitos t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a previstos nesta NR ","id":9521100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas e equipamentos comprovadamente destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o est\u00e3o isentos do atendimento dos requisitos t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a previstos nesta NR <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a movimenta\u00e7\u00e3o segura de m\u00e1quinas e equipamentos fora das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da empresa para reparos, adequa\u00e7\u00f5es, moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, desativa\u00e7\u00e3o, desmonte e descarte ","id":9521101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida a movimenta\u00e7\u00e3o segura de m\u00e1quinas e equipamentos fora das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da empresa para reparos, adequa\u00e7\u00f5es, moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, desativa\u00e7\u00e3o, desmonte e descarte <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 desnecess\u00e1rio a ado\u00e7\u00e3o de sistemas de seguran\u00e7a nas zonas de perigo deve considerar as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas da m\u00e1quina e do processo de trabalho e as medidas e alternativas t\u00e9cnicas existentes, de modo a atingir o n\u00edvel necess\u00e1rio de seguran\u00e7a previsto nesta NR","id":9521102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desnecess\u00e1rio a ado\u00e7\u00e3o de sistemas de seguran\u00e7a nas zonas de perigo deve considerar as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas da m\u00e1quina e do processo de trabalho e as medidas e alternativas t\u00e9cnicas existentes, de modo a atingir o n\u00edvel necess\u00e1rio de seguran\u00e7a previsto nesta NR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A NR-12 sobrep\u00f5e as exig\u00eancias nos casos em que houver regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou NR setorial estabelecendo requisitos para sinaliza\u00e7\u00e3o, arranjos f\u00edsicos, circula\u00e7\u00e3o, armazenamento prevalecer\u00e1 a regulamenta\u00e7\u00e3o da NR-12","id":9521103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-12 sobrep\u00f5e as exig\u00eancias nos casos em que houver regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou NR setorial estabelecendo requisitos para sinaliza\u00e7\u00e3o, arranjos f\u00edsicos, circula\u00e7\u00e3o, armazenamento prevalecer\u00e1 a regulamenta\u00e7\u00e3o da NR-12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de estruturas de concreto armado, quando for necess\u00e1ria a especifica\u00e7\u00e3o de pilares com uma de suas dimens\u00f5es da se\u00e7\u00e3o transversal igual a 14 cm, \u00e9 necess\u00e1rio que os esfor\u00e7os solicitantes de c\u00e1lculo sejam multiplicados por um coeficiente adicional (\u03b3n) igual a","provas":[{"id":84251,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:02:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2452877,"hashId":"4259e5539b82bdcec86c444d54049148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de estruturas de concreto armado, quando for necess\u00e1ria a especifica\u00e7\u00e3o de pilares com uma de suas dimens\u00f5es da se\u00e7\u00e3o transversal igual a 14 cm, \u00e9 necess\u00e1rio que os esfor\u00e7os solicitantes de c\u00e1lculo sejam multiplicados por um coeficiente adicional (\u03b3<sub>n<\/sub>) igual a<\/p>","resposta":9731424,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,40.","id":9731423,"corpo":"<p>1,40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,25.","id":9731424,"corpo":"<p>1,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,05.","id":9731425,"corpo":"<p>1,05.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,10.","id":9731426,"corpo":"<p>1,10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,15.","id":9731427,"corpo":"<p>1,15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2452877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 autarquia especial subordinada ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, devendo atuar com imparcialidade, legalidade e impessoalidade. ","provas":[{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"},{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75170,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2022"},{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"},{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"},{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":75181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2022"},{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2244831,"hashId":"73d285c0e91a58b8b21e896b3a59e786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9 autarquia especial subordinada ao Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, devendo atuar com imparcialidade, legalidade e impessoalidade. <\/p>","resposta":8833566,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833565,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8833566,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":515056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal 9.472\/1997 - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995.","oab":false,"nome":"Lei Federal 9.472\/1997 - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430246,"slug":"legislacao-federal-lei-federal-9-472-1997-dispoe-sobre-a-organizacao-dos-servicos-de-telecomunicacoes-a-criacao-e-funcionamento-de-um-orgao-regulador-e-outros-aspectos-institucionais-nos-termos-da-emenda-constitucional-no-8-de-1995"}],"slug":"legislacao-federal\/2244831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cometer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o da ordem econ\u00f4mica a prestadora de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es que, na celebra\u00e7\u00e3o de contratos de fornecimento de bens e servi\u00e7os, adotar pr\u00e1ticas que possam limitar a livre iniciativa. ","provas":[{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"},{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75170,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2022"},{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"},{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"},{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":75181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2022"},{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2244833,"hashId":"ab03c0c0742c9477f0b19a19f95603a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cometer\u00e1 infra\u00e7\u00e3o da ordem econ\u00f4mica a prestadora de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es que, na celebra\u00e7\u00e3o de contratos de fornecimento de bens e servi\u00e7os, adotar pr\u00e1ticas que possam limitar a livre iniciativa. <\/p>","resposta":8833569,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833569,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8833570,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":515056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal 9.472\/1997 - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995.","oab":false,"nome":"Lei Federal 9.472\/1997 - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, a cria\u00e7\u00e3o e funcionamento de um \u00f3rg\u00e3o regulador e outros aspectos institucionais, nos termos da Emenda Constitucional n\u00ba 8, de 1995.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430246,"slug":"legislacao-federal-lei-federal-9-472-1997-dispoe-sobre-a-organizacao-dos-servicos-de-telecomunicacoes-a-criacao-e-funcionamento-de-um-orgao-regulador-e-outros-aspectos-institucionais-nos-termos-da-emenda-constitucional-no-8-de-1995"}],"slug":"legislacao-federal\/2244833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - Redes","id":18576,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-redes"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":18564,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18622,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cComo diz o sacerdote, em triste zombaria (seria mesmo zombaria?)\u201d, os par\u00eanteses, que poderiam ser substitu\u00eddos por travess\u00f5es, foram empregados para isolar uma digress\u00e3o feita pelo autor do texto.","provas":[{"id":74698,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":18520,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria-especialidade-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Judici\u00e1ria - Especialidade:  Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74700,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - Redes","id":18576,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-informatica-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - Redes - 2022"},{"id":74699,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":18564,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"},{"id":78516,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":78507,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18622,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2022"},{"id":78506,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"},{"id":78512,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2022"},{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"},{"id":78511,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":18577,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"},{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":78510,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2246788,"hashId":"8f9a88076482be6ca61c283b01bebe96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cComo diz o sacerdote, em triste zombaria (seria mesmo zombaria?)\u201d, os par\u00eanteses, que poderiam ser substitu\u00eddos por travess\u00f5es, foram empregados para isolar uma digress\u00e3o feita pelo autor do texto.<\/p>","resposta":8840705,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8840704,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8840705,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEm O processo, a antevis\u00e3o do inferno em que se transformaria a burocracia moderna, das culpas imputadas, da tortura an\u00f4nima e da morte que caracterizam os regimes totalit\u00e1rios do s\u00e9culo vinte j\u00e1 \u00e9 um lugar-comum. O trucidamento (literal) de que K. tornou-se um \u00edcone do homic\u00eddio pol\u00edtico. \u201cA col\u00f4nia penal\u201d de Kafka transformou-se em realidade pouco depois de sua morte, quando tamb\u00e9m os temas da aniquila\u00e7\u00e3o e dos \u201cvermes\u201d, de sua Metamorfose, adquiriram macabra realidade. A realiza\u00e7\u00e3o concreta de suas premoni\u00e7\u00f5es, com pormenores de clarivid\u00eancia, est\u00e1 indissociavelmente relacionada \u00e0s suas fantasias aparentemente desvairadas. Haveria algum sentido em pensar que, de alguma forma, as previs\u00f5es claramente formuladas na fic\u00e7\u00e3o de Kafka, em O processo principalmente, teriam contribu\u00eddo para que de fato ocorressem? Seria poss\u00edvel que uma profecia articulada de maneira t\u00e3o impiedosa tivesse outro destino que n\u00e3o a sua realiza\u00e7\u00e3o? As tr\u00eas irm\u00e3s de K. e sua Milena morreram em campos de concentra\u00e7\u00e3o. O judeu da Europa Central que Kafka ironizou e celebrou foi extinto de maneira abomin\u00e1vel. Em termos espirituais, existe a possibilidade de Franz Kafka ter sentido seus dons prof\u00e9ticos como uma visita\u00e7\u00e3o de culpa, de que a capacidade de antever o tivesse exposto demais \u00e0s suas emo\u00e7\u00f5es. K. torna-se o c\u00famplice, perplexo, por\u00e9m quase impaciente, do crime perpetrado contra ele. Coexistem, em todos os suic\u00eddios, a apologia e a aquiesc\u00eancia. Como diz o sacerdote, em triste zombaria (seria mesmo zombaria?): \u201cA justi\u00e7a nada quer de ti. Acolhe-te quando vens e te deixa ir quando partes\u201d. Essa formula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito pr\u00f3xima de ser uma defini\u00e7\u00e3o da vida humana, da liberdade de ser culpado, que \u00e9 a liberdade concedida ao homem expulso do Para\u00edso. Quem, sen\u00e3o Kafka, teria sido capaz de dizer isso em t\u00e3o poucas palavras? Ou se saber condenado por ter sido capaz de faz\u00ea-lo?\tGeorge Steiner. Um coment\u00e1rio sobre O processo de Kafka. In: Nenhuma paix\u00e3o desperdi\u00e7ada.Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Alice M\u00e1ximo. Rio de Janeiro: Record, 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos sentidos, das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os itens a seguir.","id":515371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm<strong> O processo<\/strong>, a antevis\u00e3o do inferno em que se transformaria a burocracia moderna, das culpas imputadas, da tortura an\u00f4nima e da morte que caracterizam os regimes totalit\u00e1rios do s\u00e9culo vinte j\u00e1 \u00e9 um lugar-comum. O trucidamento (literal) de que K. tornou-se um \u00edcone do homic\u00eddio pol\u00edtico. \u201cA col\u00f4nia penal\u201d de Kafka transformou-se em realidade pouco depois de sua morte, quando tamb\u00e9m os temas da aniquila\u00e7\u00e3o e dos \u201cvermes\u201d, de sua <strong>Metamorfose<\/strong>, adquiriram macabra realidade. A realiza\u00e7\u00e3o concreta de suas premoni\u00e7\u00f5es, com pormenores de clarivid\u00eancia, est\u00e1 indissociavelmente relacionada \u00e0s suas fantasias aparentemente desvairadas. Haveria algum sentido em pensar que, de alguma forma, as previs\u00f5es claramente formuladas na fic\u00e7\u00e3o de Kafka, em <strong>O processo<\/strong> principalmente, teriam contribu\u00eddo para que de fato ocorressem? Seria poss\u00edvel que uma profecia articulada de maneira t\u00e3o impiedosa tivesse outro destino que n\u00e3o a sua realiza\u00e7\u00e3o? As tr\u00eas irm\u00e3s de K. e sua Milena morreram em campos de concentra\u00e7\u00e3o. O judeu da Europa Central que Kafka ironizou e celebrou foi extinto de maneira abomin\u00e1vel. Em termos espirituais, existe a possibilidade de Franz Kafka ter sentido seus dons prof\u00e9ticos como uma visita\u00e7\u00e3o de culpa, de que a capacidade de antever o tivesse exposto demais \u00e0s suas emo\u00e7\u00f5es. K. torna-se o c\u00famplice, perplexo, por\u00e9m quase impaciente, do crime perpetrado contra ele. Coexistem, em todos os suic\u00eddios, a apologia e a aquiesc\u00eancia. Como diz o sacerdote, em triste zombaria (seria mesmo zombaria?): \u201cA justi\u00e7a nada quer de ti. Acolhe-te quando vens e te deixa ir quando partes\u201d. Essa formula\u00e7\u00e3o est\u00e1 muito pr\u00f3xima de ser uma defini\u00e7\u00e3o da vida humana, da liberdade de ser culpado, que \u00e9 a liberdade concedida ao homem expulso do Para\u00edso. Quem, sen\u00e3o Kafka, teria sido capaz de dizer isso em t\u00e3o poucas palavras? Ou se saber condenado por ter sido capaz de faz\u00ea-lo?<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">George Steiner. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Um coment\u00e1rio sobre <em>O processo<\/em> de Kafka.<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\"> <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">In:<\/em><strong style=\"font-size: 12px;\"> Nenhuma paix\u00e3o desperdi\u00e7ada.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Tradu\u00e7\u00e3o de Maria Alice M\u00e1ximo. Rio de Janeiro: Record, 2001 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sentidos, das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2246788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elys Bruni atuou como s\u00f3cia da empresa B e A de natureza limitada. Ap\u00f3s anos de sucesso empresarial, resolve retirar-se da sociedade alienando suas cotas. Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a responsabilidade solid\u00e1ria do s\u00f3cio retirante pelas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas depois de averbada a modifica\u00e7\u00e3o do contrato permanece somente em a\u00e7\u00f5es ajuizadas at\u00e9:","provas":[{"id":74707,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-processual-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Processual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2248765,"hashId":"99c48173928fd12ed43a7e7aef3f4e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elys Bruni atuou como s\u00f3cia da empresa B e A de natureza limitada. Ap\u00f3s anos de sucesso empresarial, resolve retirar-se da sociedade alienando suas cotas. Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a responsabilidade solid\u00e1ria do s\u00f3cio retirante pelas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas depois de averbada a modifica\u00e7\u00e3o do contrato permanece somente em a\u00e7\u00f5es ajuizadas at\u00e9:<\/p>","resposta":8848573,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos","id":8848573,"corpo":"<p>dois anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos","id":8848574,"corpo":"<p>tr\u00eas anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro anos","id":8848575,"corpo":"<p>quatro anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos","id":8848576,"corpo":"<p>cinco anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2248765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I","id":16242,"slug":"procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho conceitua as figuras essenciais de um contrato de trabalho como sendo empregado e empregador, apresentando requisitos desta rela\u00e7\u00e3o de emprego. Segundo essa norma, ","provas":[{"id":74869,"cargo":{"descricao":"Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I","id":16242,"slug":"procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2022-fcc-procurador-de-universidade-assistente-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - UNICAMP - Procurador de Universidade Assistente - \u00c1rea N\u00edvel I - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2253232,"hashId":"13199e42d16779274dd0ca0b7e976623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho conceitua as figuras essenciais de um contrato de trabalho como sendo empregado e empregador, apresentando requisitos desta rela\u00e7\u00e3o de emprego. Segundo essa norma, <\/p>","resposta":8865366,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o marido n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado empregado de sua esposa, casada em regime de comunh\u00e3o de bens, em raz\u00e3o do grau de parentesco, mesmo que presentes os requisitos legais da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":8865364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o marido n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado empregado de sua esposa, casada em regime de comunh\u00e3o de bens, em raz\u00e3o do grau de parentesco, mesmo que presentes os requisitos legais da rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera-se empregado toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que prestar servi\u00e7os eventuais a pessoa jur\u00eddica mediante remunera\u00e7\u00e3o e sob a depend\u00eancia desta.","id":8865365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se empregado toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que prestar servi\u00e7os eventuais a pessoa jur\u00eddica mediante remunera\u00e7\u00e3o e sob a depend\u00eancia desta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os meios telem\u00e1ticos e informatizados de comando, controle e supervis\u00e3o se equiparam, para fins de subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, aos meios pessoais e diretos de comando, controle e supervis\u00e3o do trabalho alheio. ","id":8865366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os meios telem\u00e1ticos e informatizados de comando, controle e supervis\u00e3o se equiparam, para fins de subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, aos meios pessoais e diretos de comando, controle e supervis\u00e3o do trabalho alheio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os profissionais liberais, mesmo que admitam trabalhadores como empregados, n\u00e3o se equiparam ao empregador, para os efeitos da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":8865367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os profissionais liberais, mesmo que admitam trabalhadores como empregados, n\u00e3o se equiparam ao empregador, para os efeitos da rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma associa\u00e7\u00e3o recreativa sem fins lucrativos n\u00e3o poder\u00e1 ser considerada empregadora para efeitos da rela\u00e7\u00e3o de emprego, por faltar o requisito da atividade lucrativa do empregador.","id":8865368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma associa\u00e7\u00e3o recreativa sem fins lucrativos n\u00e3o poder\u00e1 ser considerada empregadora para efeitos da rela\u00e7\u00e3o de emprego, por faltar o requisito da atividade lucrativa do empregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 66","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2253232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um governador foi eleito para o per\u00edodo compreendido entre 2021 e 2024. Durante os anos iniciais do mandato foram v\u00e1rias as dificuldades financeiras solucionadas, em parte, por excessos de arrecada\u00e7\u00e3o e por limita\u00e7\u00f5es de empenho. Considerando que, em 2024, desde o in\u00edcio do exerc\u00edcio houve necessidade de recursos para cobrir as despesas emergenciais, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria (ARO), que:","provas":[{"id":75094,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 05:42:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":2266001,"hashId":"e2b3bfc8728db4fd7510fbe29b4f13d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um governador foi eleito para o per\u00edodo compreendido entre 2021 e 2024. Durante os anos iniciais do mandato foram v\u00e1rias as dificuldades financeiras solucionadas, em parte, por excessos de arrecada\u00e7\u00e3o e por limita\u00e7\u00f5es de empenho. Considerando que, em 2024, desde o in\u00edcio do exerc\u00edcio houve necessidade de recursos para cobrir as despesas emergenciais, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita Or\u00e7ament\u00e1ria (ARO), que:<\/p>","resposta":8921780,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode realiz\u00e1-la, de acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).","id":8921780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode realiz\u00e1-la, de acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode realiz\u00e1-la, somente a partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio.","id":8921781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode realiz\u00e1-la, somente a partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser liquidada, com juros e outros encargos incidentes, at\u00e9 o dia 10 (dez) de dezembro de cada ano.","id":8921782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser liquidada, com juros e outros encargos incidentes, at\u00e9 o dia 10 (dez) de dezembro de cada ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode realizar opera\u00e7\u00e3o da mesma natureza enquanto n\u00e3o integralmente quitada a opera\u00e7\u00e3o anterior.","id":8921783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode realizar opera\u00e7\u00e3o da mesma natureza enquanto n\u00e3o integralmente quitada a opera\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424333,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2266001","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com direito processual do trabalho.","provas":[{"id":81312,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 08:23:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2409657,"hashId":"de0885c2553bf07a576b1649a165a079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com direito processual do trabalho.<\/p>","resposta":9543879,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia do valor da causa na peti\u00e7\u00e3o inicial trabalhista \u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o do feito sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.","id":9543879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia do valor da causa na peti\u00e7\u00e3o inicial trabalhista \u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o do feito sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial trabalhista de forma verbal somente ser\u00e1 poss\u00edvel caso a parte comprove a sua hipossufici\u00eancia.","id":9543880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial trabalhista de forma verbal somente ser\u00e1 poss\u00edvel caso a parte comprove a sua hipossufici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em havendo v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es com identidade de mat\u00e9ria, dever\u00e1 o juiz agrup\u00e1-las num s\u00f3 processo, se se tratar de empregados da mesma empresa ou estabelecimento.","id":9543881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em havendo v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es com identidade de mat\u00e9ria, dever\u00e1 o juiz agrup\u00e1-las num s\u00f3 processo, se se tratar de empregados da mesma empresa ou estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregador dever\u00e1 comparecer pessoalmente \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, juntamente com seu advogado, para, querendo, apresentar defesa e provas sobre a mat\u00e9ria que versa o diss\u00eddio.","id":9543882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador dever\u00e1 comparecer pessoalmente \u00e0 audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, juntamente com seu advogado, para, querendo, apresentar defesa e provas sobre a mat\u00e9ria que versa o diss\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o autor do diss\u00eddio individual opte em n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia de julgamento, o juiz determinar\u00e1 a imediata conclus\u00e3o do feito para senten\u00e7a.","id":9543883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o autor do diss\u00eddio individual opte em n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia de julgamento, o juiz determinar\u00e1 a imediata conclus\u00e3o do feito para senten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o inicial e pedido","oab":true,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o inicial e pedido","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406844,"slug":"direito-processual-do-trabalho-peticao-inicial-e-pedido"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2409657","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.o 5.517\/1968, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":78152,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:43:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2345429,"hashId":"961ac889781767473c2b146e5798fe62","enunciado":"<p>De acordo com a Lei n.<sup>o<\/sup> 5.517\/1968, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9273203,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A peritagem sobre animais, identifica\u00e7\u00e3o, defeitos, v\u00edcios, doen\u00e7as, acidentes e exames t\u00e9cnicos em quest\u00f5es judiciais n\u00e3o corresponde a uma atividade privativa do m\u00e9dico-veterin\u00e1rio no exerc\u00edcio de atividades a cargo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":9273202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peritagem sobre animais, identifica\u00e7\u00e3o, defeitos, v\u00edcios, doen\u00e7as, acidentes e exames t\u00e9cnicos em quest\u00f5es judiciais n\u00e3o corresponde a uma atividade privativa do m\u00e9dico-veterin\u00e1rio no exerc\u00edcio de atividades a cargo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos produtos de origem animal constituem compet\u00eancias do m\u00e9dico-veterin\u00e1rio no exerc\u00edcio de atividades p\u00fablicas e particulares. ","id":9273203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A padroniza\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o dos produtos de origem animal constituem compet\u00eancias do m\u00e9dico-veterin\u00e1rio no exerc\u00edcio de atividades p\u00fablicas e particulares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ser\u00e1 exercida exclusivamente pelos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria. ","id":9273204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio ser\u00e1 exercida exclusivamente pelos Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria ser\u00e1 constitu\u00eddo privativamente por brasileiros natos, sendo dispens\u00e1vel o pleno gozo de seus direitos civis. ","id":9273205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria ser\u00e1 constitu\u00eddo privativamente por brasileiros natos, sendo dispens\u00e1vel o pleno gozo de seus direitos civis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio do cargo de conselheiro regional \u00e9 compat\u00edvel com o de membro do Conselho Federal, podendo haver acumula\u00e7\u00e3o entre ambos, desde que haja a autoriza\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio dos respectivos Conselhos. ","id":9273206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio do cargo de conselheiro regional \u00e9 compat\u00edvel com o de membro do Conselho Federal, podendo haver acumula\u00e7\u00e3o entre ambos, desde que haja a autoriza\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio dos respectivos Conselhos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":"legislacao-federal\/2345429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas das linhas 1, 34 e 43? ","provas":[{"id":78303,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:43:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347875,"hashId":"f84c34b486b2694e34922cad8a329967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas das linhas 1, 34 e 43? <\/p>","resposta":9283378,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 - \u00e0 - \u00e0s.","id":9283376,"corpo":"<p>H\u00e1 - \u00e0 - \u00e0s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 - a - as.","id":9283377,"corpo":"<p>\u00c0 - a - as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 - a - \u00e0s.","id":9283378,"corpo":"<p>H\u00e1 - a - \u00e0s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A - a - \u00e0s. ","id":9283379,"corpo":"<p>A - a - \u00e0s. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 - \u00e0 - as. ","id":9283380,"corpo":"<p>\u00c0 - \u00e0 - as. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o texto abaixo.\tCiao1 _____________ 64 anos, um adolescente fascinado por papel2 impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde3 morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira4 p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o5 teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao6 diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o. O7 homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:8 ________- Sobre o que pretende escrever?9 ________- Sobre tudo. Cinema, literatura, vida urbana,10 moral, coisas deste mundo e de qualquer outro11 poss\u00edvel.12 ________O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto,13 se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de14 gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha Belo Horizonte dos15 anos 20, um cronista que ainda hoje, com a gra\u00e7a de16 Deus e com ou sem assunto, comete as suas17 croniquices.18 ________Comete \u00e9 tempo errado de verbo. Melhor dizer:19 cometia. Pois chegou o momento deste contumaz20 rabiscador de letras pendurar as chuteiras (que na21 pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou) e dizer aos leitores um ciao-22 adeus sem melancolia, mas oportuno.23 ________Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo24 n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista25 brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile26 de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos27 eleitos, sem contar as altas patentes militares que se28 atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o29 arfante, a Segunda Guerra Mundial, acompanhou a30 industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os movimentos populares31 frustrados mas renascidos, os ismos de vanguarda que32 ambicionavam reformular para sempre o conceito33 universal de poesia; anotou as cat\u00e1strofes, a Lua34 visitada, as mulheres lutando __ bra\u00e7o para serem35 entendidas pelos homens; as pequenas alegrias do36 cotidiano, abertas a qualquer um, que s\u00e3o certamente37 as melhores.38 ________Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a39 zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais40 aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o uma41 li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou distra\u00edsse o42 leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do acontecimento, pelo43 menos do pr\u00f3prio cronista, que __ vezes se torna44 cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo45 antes que outros o fa\u00e7am.\tAutor: Carlos Drummond de Andrade (adaptado)","id":526166,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\t<strong>Ciao<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>_____ 64 anos, um adolescente fascinado por papel<\/p><p>2 impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde<\/p><p>3 morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira<\/p><p>4 p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o<\/p><p>5 teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao<\/p><p>6 diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o. O<\/p><p>7 homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:<\/p><p>8 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>- Sobre o que pretende escrever?<\/p><p>9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>- Sobre tudo. Cinema, literatura, vida urbana,<\/p><p>10 moral, coisas deste mundo e de qualquer outro<\/p><p>11 poss\u00edvel.<\/p><p>12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto,<\/p><p>13 se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de<\/p><p>14 gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha Belo Horizonte dos<\/p><p>15 anos 20, um cronista que ainda hoje, com a gra\u00e7a de<\/p><p>16 Deus e com ou sem assunto, comete as suas<\/p><p>17 croniquices.<\/p><p>18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Comete \u00e9 tempo errado de verbo. Melhor dizer:<\/p><p>19 cometia. Pois chegou o momento deste contumaz<\/p><p>20 rabiscador de letras pendurar as chuteiras (que na<\/p><p>21 pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou) e dizer aos leitores um ciao-<\/p><p>22 adeus sem melancolia, mas oportuno.<\/p><p>23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo<\/p><p>24 n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista<\/p><p>25 brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile<\/p><p>26 de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos<\/p><p>27 eleitos, sem contar as altas patentes militares que se<\/p><p>28 atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o<\/p><p>29 arfante, a Segunda Guerra Mundial, acompanhou a<\/p><p>30 industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os movimentos populares<\/p><p>31 frustrados mas renascidos, os ismos de vanguarda que<\/p><p>32 ambicionavam reformular para sempre o conceito<\/p><p>33 universal de poesia; anotou as cat\u00e1strofes, a Lua<\/p><p>34 visitada, as mulheres lutando __ bra\u00e7o para serem<\/p><p>35 entendidas pelos homens; as pequenas alegrias do<\/p><p>36 cotidiano, abertas a qualquer um, que s\u00e3o certamente<\/p><p>37 as melhores.<\/p><p>38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a<\/p><p>39 zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais<\/p><p>40 aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o uma<\/p><p>41 li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou distra\u00edsse o<\/p><p>42 leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do acontecimento, pelo<\/p><p>43 menos do pr\u00f3prio cronista, que __ vezes se torna<\/p><p>44 cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo<\/p><p>45 antes que outros o fa\u00e7am.<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">Autor: Carlos Drummond de Andrade (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as conven\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas, analise as assertivas: I. \u00c0 linha 2, o voc\u00e1bulo onde poderia ser substitu\u00eddo por aonde, uma vez que s\u00e3o voc\u00e1bulos sin\u00f4nimos; II. Os voc\u00e1bulos c\u00e9tico (l.7), pr\u00e1tica (l.21) e cat\u00e1strofes (l.33) recebem acento pois todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; III. Sem preju\u00edzos de sentido, Sobre tudo (l.9) poderia ser substitu\u00eddo por Sobretudo.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":78303,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:43:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347883,"hashId":"aed551783ff27ffcaa36bf43c87420aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as conven\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas, analise as assertivas: <strong>I.<\/strong> \u00c0 linha 2, o voc\u00e1bulo <strong>onde <\/strong>poderia ser substitu\u00eddo por <strong>aonde<\/strong>, uma vez que s\u00e3o voc\u00e1bulos sin\u00f4nimos; <strong>II<\/strong>. Os voc\u00e1bulos <strong>c\u00e9tico<\/strong> (<em>l.7<\/em>), <strong>pr\u00e1tica <\/strong>(<em>l.21<\/em>) e <strong>cat\u00e1strofes<\/strong> (<em>l.33<\/em>) recebem acento pois todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas; <strong>III.<\/strong> Sem preju\u00edzos de sentido, <strong>Sobre tudo<\/strong> (<em>l.9<\/em>) poderia ser substitu\u00eddo por <strong>Sobretudo<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9283419,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9283416,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9283417,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9283418,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9283419,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9283420,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o texto abaixo.\tCiao1 _____________ 64 anos, um adolescente fascinado por papel2 impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde3 morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira4 p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o5 teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao6 diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o. O7 homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:8 ________- Sobre o que pretende escrever?9 ________- Sobre tudo. Cinema, literatura, vida urbana,10 moral, coisas deste mundo e de qualquer outro11 poss\u00edvel.12 ________O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto,13 se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de14 gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha Belo Horizonte dos15 anos 20, um cronista que ainda hoje, com a gra\u00e7a de16 Deus e com ou sem assunto, comete as suas17 croniquices.18 ________Comete \u00e9 tempo errado de verbo. Melhor dizer:19 cometia. Pois chegou o momento deste contumaz20 rabiscador de letras pendurar as chuteiras (que na21 pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou) e dizer aos leitores um ciao-22 adeus sem melancolia, mas oportuno.23 ________Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo24 n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista25 brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile26 de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos27 eleitos, sem contar as altas patentes militares que se28 atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o29 arfante, a Segunda Guerra Mundial, acompanhou a30 industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os movimentos populares31 frustrados mas renascidos, os ismos de vanguarda que32 ambicionavam reformular para sempre o conceito33 universal de poesia; anotou as cat\u00e1strofes, a Lua34 visitada, as mulheres lutando __ bra\u00e7o para serem35 entendidas pelos homens; as pequenas alegrias do36 cotidiano, abertas a qualquer um, que s\u00e3o certamente37 as melhores.38 ________Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a39 zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais40 aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o uma41 li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou distra\u00edsse o42 leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do acontecimento, pelo43 menos do pr\u00f3prio cronista, que __ vezes se torna44 cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo45 antes que outros o fa\u00e7am.\tAutor: Carlos Drummond de Andrade (adaptado)","id":526166,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\t<strong>Ciao<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>_____ 64 anos, um adolescente fascinado por papel<\/p><p>2 impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde<\/p><p>3 morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira<\/p><p>4 p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o<\/p><p>5 teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao<\/p><p>6 diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o. O<\/p><p>7 homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:<\/p><p>8 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>- Sobre o que pretende escrever?<\/p><p>9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>- Sobre tudo. Cinema, literatura, vida urbana,<\/p><p>10 moral, coisas deste mundo e de qualquer outro<\/p><p>11 poss\u00edvel.<\/p><p>12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto,<\/p><p>13 se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de<\/p><p>14 gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha Belo Horizonte dos<\/p><p>15 anos 20, um cronista que ainda hoje, com a gra\u00e7a de<\/p><p>16 Deus e com ou sem assunto, comete as suas<\/p><p>17 croniquices.<\/p><p>18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Comete \u00e9 tempo errado de verbo. Melhor dizer:<\/p><p>19 cometia. Pois chegou o momento deste contumaz<\/p><p>20 rabiscador de letras pendurar as chuteiras (que na<\/p><p>21 pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou) e dizer aos leitores um ciao-<\/p><p>22 adeus sem melancolia, mas oportuno.<\/p><p>23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo<\/p><p>24 n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista<\/p><p>25 brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile<\/p><p>26 de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos<\/p><p>27 eleitos, sem contar as altas patentes militares que se<\/p><p>28 atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o<\/p><p>29 arfante, a Segunda Guerra Mundial, acompanhou a<\/p><p>30 industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os movimentos populares<\/p><p>31 frustrados mas renascidos, os ismos de vanguarda que<\/p><p>32 ambicionavam reformular para sempre o conceito<\/p><p>33 universal de poesia; anotou as cat\u00e1strofes, a Lua<\/p><p>34 visitada, as mulheres lutando __ bra\u00e7o para serem<\/p><p>35 entendidas pelos homens; as pequenas alegrias do<\/p><p>36 cotidiano, abertas a qualquer um, que s\u00e3o certamente<\/p><p>37 as melhores.<\/p><p>38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a<\/p><p>39 zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais<\/p><p>40 aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o uma<\/p><p>41 li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou distra\u00edsse o<\/p><p>42 leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do acontecimento, pelo<\/p><p>43 menos do pr\u00f3prio cronista, que __ vezes se torna<\/p><p>44 cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo<\/p><p>45 antes que outros o fa\u00e7am.<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">Autor: Carlos Drummond de Andrade (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo cometia(l. 19) est\u00e1 conjugado em qual tempo do modo indicativo?","provas":[{"id":78303,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Assistente Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 05:43:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2347914,"hashId":"966c6d9dfe41a31d026db2f1e40d63f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo <strong>cometia<\/strong>(<em>l. 19<\/em>) est\u00e1 conjugado em qual tempo do modo indicativo?<\/p>","resposta":9283572,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presente.","id":9283571,"corpo":"<p>Presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito.","id":9283572,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito imperfeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito.","id":9283573,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito mais-que-perfeito.","id":9283574,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito mais-que-perfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito.","id":9283575,"corpo":"<p>Futuro do pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o texto abaixo.\tCiao1 _____________ 64 anos, um adolescente fascinado por papel2 impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde3 morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira4 p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o5 teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao6 diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o. O7 homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:8 ________- Sobre o que pretende escrever?9 ________- Sobre tudo. Cinema, literatura, vida urbana,10 moral, coisas deste mundo e de qualquer outro11 poss\u00edvel.12 ________O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto,13 se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de14 gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha Belo Horizonte dos15 anos 20, um cronista que ainda hoje, com a gra\u00e7a de16 Deus e com ou sem assunto, comete as suas17 croniquices.18 ________Comete \u00e9 tempo errado de verbo. Melhor dizer:19 cometia. Pois chegou o momento deste contumaz20 rabiscador de letras pendurar as chuteiras (que na21 pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou) e dizer aos leitores um ciao-22 adeus sem melancolia, mas oportuno.23 ________Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo24 n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista25 brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile26 de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos27 eleitos, sem contar as altas patentes militares que se28 atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o29 arfante, a Segunda Guerra Mundial, acompanhou a30 industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os movimentos populares31 frustrados mas renascidos, os ismos de vanguarda que32 ambicionavam reformular para sempre o conceito33 universal de poesia; anotou as cat\u00e1strofes, a Lua34 visitada, as mulheres lutando __ bra\u00e7o para serem35 entendidas pelos homens; as pequenas alegrias do36 cotidiano, abertas a qualquer um, que s\u00e3o certamente37 as melhores.38 ________Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a39 zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais40 aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o uma41 li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou distra\u00edsse o42 leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do acontecimento, pelo43 menos do pr\u00f3prio cronista, que __ vezes se torna44 cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo45 antes que outros o fa\u00e7am.\tAutor: Carlos Drummond de Andrade (adaptado)","id":526166,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 12, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\t<strong>Ciao<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>_____ 64 anos, um adolescente fascinado por papel<\/p><p>2 impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde<\/p><p>3 morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira<\/p><p>4 p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o<\/p><p>5 teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao<\/p><p>6 diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o. O<\/p><p>7 homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:<\/p><p>8 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>- Sobre o que pretende escrever?<\/p><p>9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>- Sobre tudo. Cinema, literatura, vida urbana,<\/p><p>10 moral, coisas deste mundo e de qualquer outro<\/p><p>11 poss\u00edvel.<\/p><p>12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto,<\/p><p>13 se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de<\/p><p>14 gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha Belo Horizonte dos<\/p><p>15 anos 20, um cronista que ainda hoje, com a gra\u00e7a de<\/p><p>16 Deus e com ou sem assunto, comete as suas<\/p><p>17 croniquices.<\/p><p>18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Comete \u00e9 tempo errado de verbo. Melhor dizer:<\/p><p>19 cometia. Pois chegou o momento deste contumaz<\/p><p>20 rabiscador de letras pendurar as chuteiras (que na<\/p><p>21 pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou) e dizer aos leitores um ciao-<\/p><p>22 adeus sem melancolia, mas oportuno.<\/p><p>23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo<\/p><p>24 n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista<\/p><p>25 brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile<\/p><p>26 de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos<\/p><p>27 eleitos, sem contar as altas patentes militares que se<\/p><p>28 atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o<\/p><p>29 arfante, a Segunda Guerra Mundial, acompanhou a<\/p><p>30 industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os movimentos populares<\/p><p>31 frustrados mas renascidos, os ismos de vanguarda que<\/p><p>32 ambicionavam reformular para sempre o conceito<\/p><p>33 universal de poesia; anotou as cat\u00e1strofes, a Lua<\/p><p>34 visitada, as mulheres lutando __ bra\u00e7o para serem<\/p><p>35 entendidas pelos homens; as pequenas alegrias do<\/p><p>36 cotidiano, abertas a qualquer um, que s\u00e3o certamente<\/p><p>37 as melhores.<\/p><p>38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a<\/p><p>39 zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais<\/p><p>40 aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o uma<\/p><p>41 li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou distra\u00edsse o<\/p><p>42 leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do acontecimento, pelo<\/p><p>43 menos do pr\u00f3prio cronista, que __ vezes se torna<\/p><p>44 cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo<\/p><p>45 antes que outros o fa\u00e7am.<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">Autor: Carlos Drummond de Andrade (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando requisitos t\u00e9cnicos gerais, o parcelamento do solo somente ser\u00e1 permitido em zonas urbanas ou de expans\u00e3o urbana, quando o Poder P\u00fablico emitir parecer favor\u00e1vel \u00e0 sua implanta\u00e7\u00e3o. Sendo que n\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo em algumas situa\u00e7\u00f5es, como por exemplo em terrenos de declividade igual ou superior a _______, salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:40:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2162321,"hashId":"402b8e2486e6aece5ba476a24dc1ff21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando requisitos t\u00e9cnicos gerais, o parcelamento do solo somente ser\u00e1 permitido em zonas urbanas ou de expans\u00e3o urbana, quando o Poder P\u00fablico emitir parecer favor\u00e1vel \u00e0 sua implanta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo que n\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo em algumas situa\u00e7\u00f5es, como por exemplo em terrenos de declividade igual ou superior a _______, salvo se atendidas exig\u00eancias espec\u00edficas das autoridades competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":8475291,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30% ","id":8475291,"corpo":"<p>30% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35% ","id":8475292,"corpo":"<p>35% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40% ","id":8475293,"corpo":"<p>40% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45% ","id":8475294,"corpo":"<p>45% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50% ","id":8475295,"corpo":"<p>50% <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/2162321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo conhecido como Era Vargas que vai de 1930 a 1945, \u00e9 incorreto dizer que:","provas":[{"id":71068,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 06:40:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2170650,"hashId":"32cc38c1a9bcff3e4a940959f814fe9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo conhecido como Era Vargas que vai de 1930 a 1945, \u00e9 incorreto dizer que:<\/p>","resposta":8512696,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O DIP (Departamento de Imprensa e Propaganda) era um instrumento de Controle Social enaltecendo os atos do governo e a figura do presidente aproximando-o das camadas mais populares.","id":8512695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DIP (Departamento de Imprensa e Propaganda) era um instrumento de Controle Social enaltecendo os atos do governo e a figura do presidente aproximando-o das camadas mais populares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1937 Get\u00falio foi eleito diretamente sendo respeitada a Constitui\u00e7\u00e3o vigente.","id":8512696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1937 Get\u00falio foi eleito diretamente sendo respeitada a Constitui\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante seu governo Get\u00falio Vargas enalteceu a propaganda pol\u00edtica e festas c\u00edvicas engradecendo seu nome e fortalecendo a ideia de nacionalidade.","id":8512697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante seu governo Get\u00falio Vargas enalteceu a propaganda pol\u00edtica e festas c\u00edvicas engradecendo seu nome e fortalecendo a ideia de nacionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em 1932 eclodiu uma revolu\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo exigindo maior autonomia para o Estado, fim do autoritarismo do Governo Provis\u00f3rio al\u00e9m de defender uma nova Constitui\u00e7\u00e3o.","id":8512698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em 1932 eclodiu uma revolu\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo exigindo maior autonomia para o Estado, fim do autoritarismo do Governo Provis\u00f3rio al\u00e9m de defender uma nova Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O Queremismo foi um movimento pol\u00edtico surgido em 1945 com o objetivo de defender a perman\u00eancia de Get\u00falio Vargas na presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":8512699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Queremismo foi um movimento pol\u00edtico surgido em 1945 com o objetivo de defender a perman\u00eancia de Get\u00falio Vargas na presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/2170650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":71517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2182775,"hashId":"507d037ba7227b0cd2b96796d2f68032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8565072,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mastectomia \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o da mama;","id":8565071,"corpo":"<p>Mastectomia \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o da mama;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colecistectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula biliar;","id":8565072,"corpo":"<p>Colecistectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula biliar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nefrectomia \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o do rim;","id":8565073,"corpo":"<p>Nefrectomia \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o do rim;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Herniorrafia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de uma h\u00e9rnia;","id":8565074,"corpo":"<p>Herniorrafia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de uma h\u00e9rnia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esplenectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o do f\u00edgado.","id":8565075,"corpo":"<p>Esplenectomia \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o do f\u00edgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/2182775","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to text 2A7-I, ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612957,"hashId":"580e822880ffbe2f770b29e71950960e","enunciado":"<p>According to text 2A7-I, <\/p>","resposta":10423478,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropsychology and clinical psychology professionals are not the same as rehabilitation psychologists, since, among other reasons, these groups\u2019 intervention emphasis and the populations served by them are distinct.","id":10423478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neuropsychology and clinical psychology professionals are not the same as rehabilitation psychologists, since, among other reasons, these groups\u2019 intervention emphasis and the populations served by them are distinct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"although diversity and social justice are considered the heart and soul of rehabilitation psychology, they are not basic or central to it. ","id":10423479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">although diversity and social justice are considered the heart and soul of rehabilitation psychology, they are not basic or central to it. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visionaries have only just recently advocated the introduction of a holistic, psychosocial perspective involving all aspects of disability. ","id":10423480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visionaries have only just recently advocated the introduction of a holistic, psychosocial perspective involving all aspects of disability. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamara Dembo and Beatrice Wright suggested a new psychological perspective focused on how disabled people are connected to their relatives, but not on how these people interact with those outside their family environment. ","id":10423481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamara Dembo and Beatrice Wright suggested a new psychological perspective focused on how disabled people are connected to their relatives, but not on how these people interact with those outside their family environment. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2A7-I Diversity and social justice are so foundational and central to rehabilitation psychology that these values are quite literally the heart and soul of the field. Rehabilitation psychology visionaries such as Tamara Dembo and Beatrice Wright long argued for the incorporation of a holistic, psychosocial perspective encompassing all aspects of disability, with a particular focus on the connection between disabled people and the social environment This early work formed scaffolding for rehabilitation psychologists to become involved in civil rights activism, contributing, along with many other disability activists, to the passage of the Rehabilitation Act of 1973, the Americans with Disabilities Act (ADA) of 1990, and most recently the ADA Amendments Act of 2008.\tToday, rehabilitation psychology distinguishes itself from allied health professions, such as neuropsychology or clinical psychology, not just in the additional intervention emphasis or specific populations served, but so intrinsically and inseparably through a unique ecological perspective wherein the primary emphasis is not on alleviating impairments from specific lesions or health conditions but instead on how disability impairments interact with disabled persons and their social environment. This special issue of Rehabilitation Psychology follows directly in this tradition, featuring a series of 13 articles on diversity and social justice in disability research. Each of the articles conceptualizes disability as an important aspect of identity and\/or examines disability as it intersects with other diverse forms of identity, such as race, ethnicity, age, sexual orientation and gender.\tThey also incorporate new insights into how disparities in rehabilitation and psychological adjustment to disability occur in diverse populations; how stigma may play a role in that adjustment; and how individual, cultural, or collective strengths of diverse populations facilitate maximal rehabilitation and psychological adjustment in the context of disability. A goal of this special issue is to generate implications for how psychologists and allied health professionals can best fulfill their social justice, human rights, and advocacy missions in order to advance access and inclusion with and for disabled people. All of the articles in this special issue on diversity and social justice in disability research work to varying degrees from the social, minority, ecological, or diversity models of disability. In doing so, they coalesce around three general themes: (a) critical disability identity theory, (b) discrimination and prejudice, and (c) health disparities in the context of disability. P. B. Perrin. Diversity and Social Justice in Disability: The Heart and Soul of Rehabilitation Psychology. In: Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 105\u2013110 (adapted).","id":556810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 2A7-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDiversity and social justice are so foundational and central to rehabilitation psychology that these values are quite literally the heart and soul of the field. Rehabilitation psychology visionaries such as Tamara Dembo and Beatrice Wright long argued for the incorporation of a holistic, psychosocial perspective encompassing all aspects of disability, with a particular focus on the connection between disabled people and the social environment This early work formed scaffolding for rehabilitation psychologists to become involved in civil rights activism, contributing, along with many other disability activists, to the passage of the Rehabilitation Act of 1973, the Americans with Disabilities Act (ADA) of 1990, and most recently the ADA Amendments Act of 2008.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tToday, rehabilitation psychology distinguishes itself from allied health professions, such as neuropsychology or clinical psychology, not just in the additional intervention emphasis or specific populations served, but so intrinsically and inseparably through a unique ecological perspective wherein the primary emphasis is not on alleviating impairments from specific lesions or health conditions but instead on how disability impairments interact with disabled persons and their social environment. This special issue of Rehabilitation Psychology follows directly in this tradition, featuring a series of 13 articles on diversity and social justice in disability research. Each of the articles conceptualizes disability as an important aspect of identity and\/or examines disability as it intersects with other diverse forms of identity, such as race, ethnicity, age, sexual orientation and gender.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThey also incorporate new insights into how disparities in rehabilitation and psychological adjustment to disability occur in diverse populations; how stigma may play a role in that adjustment; and how individual, cultural, or collective strengths of diverse populations facilitate maximal rehabilitation and psychological adjustment in the context of disability. A goal of this special issue is to generate implications for how psychologists and allied health professionals can best fulfill their social justice, human rights, and advocacy missions in order to advance access and inclusion with and for disabled people. All of the articles in this special issue on diversity and social justice in disability research work to varying degrees from the social, minority, ecological, or diversity models of disability. In doing so, they coalesce around three general themes: (a) critical disability identity theory, (b) discrimination and prejudice, and (c) health disparities in the context of disability.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tP. B. Perrin. Diversity and Social Justice <em>in <\/em>Disability: The Heart and Soul of Rehabilitation Psychology. In: Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 105\u2013110 (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on text 2A7-I, choose the correct option. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612958,"hashId":"c826470521db0eedde9d2ed03caac5c0","enunciado":"<p>Based on text 2A7-I, choose the correct option. <\/p>","resposta":10423484,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Not all articles featured in the issue mentioned in the text address diversity and social injustice in disability research.","id":10423482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not all articles featured in the issue mentioned in the text address diversity and social injustice in disability research.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The articles featured in the special issue of Rehabilitation Psychology conceptualize disability as an aspect completely dissociated from other forms of identity.","id":10423483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The articles featured in the special issue of Rehabilitation Psychology conceptualize disability as an aspect completely dissociated from other forms of identity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Race, ethnicity, age, sexual orientation and gender can be considered various forms of identity. ","id":10423484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Race, ethnicity, age, sexual orientation and gender can be considered various forms of identity. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stigma plays no role in psychological adjustment to disability. ","id":10423485,"corpo":"<p>Stigma plays no role in psychological adjustment to disability. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2A7-I Diversity and social justice are so foundational and central to rehabilitation psychology that these values are quite literally the heart and soul of the field. Rehabilitation psychology visionaries such as Tamara Dembo and Beatrice Wright long argued for the incorporation of a holistic, psychosocial perspective encompassing all aspects of disability, with a particular focus on the connection between disabled people and the social environment This early work formed scaffolding for rehabilitation psychologists to become involved in civil rights activism, contributing, along with many other disability activists, to the passage of the Rehabilitation Act of 1973, the Americans with Disabilities Act (ADA) of 1990, and most recently the ADA Amendments Act of 2008.\tToday, rehabilitation psychology distinguishes itself from allied health professions, such as neuropsychology or clinical psychology, not just in the additional intervention emphasis or specific populations served, but so intrinsically and inseparably through a unique ecological perspective wherein the primary emphasis is not on alleviating impairments from specific lesions or health conditions but instead on how disability impairments interact with disabled persons and their social environment. This special issue of Rehabilitation Psychology follows directly in this tradition, featuring a series of 13 articles on diversity and social justice in disability research. Each of the articles conceptualizes disability as an important aspect of identity and\/or examines disability as it intersects with other diverse forms of identity, such as race, ethnicity, age, sexual orientation and gender.\tThey also incorporate new insights into how disparities in rehabilitation and psychological adjustment to disability occur in diverse populations; how stigma may play a role in that adjustment; and how individual, cultural, or collective strengths of diverse populations facilitate maximal rehabilitation and psychological adjustment in the context of disability. A goal of this special issue is to generate implications for how psychologists and allied health professionals can best fulfill their social justice, human rights, and advocacy missions in order to advance access and inclusion with and for disabled people. All of the articles in this special issue on diversity and social justice in disability research work to varying degrees from the social, minority, ecological, or diversity models of disability. In doing so, they coalesce around three general themes: (a) critical disability identity theory, (b) discrimination and prejudice, and (c) health disparities in the context of disability. P. B. Perrin. Diversity and Social Justice in Disability: The Heart and Soul of Rehabilitation Psychology. In: Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 105\u2013110 (adapted).","id":556810,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 2A7-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDiversity and social justice are so foundational and central to rehabilitation psychology that these values are quite literally the heart and soul of the field. Rehabilitation psychology visionaries such as Tamara Dembo and Beatrice Wright long argued for the incorporation of a holistic, psychosocial perspective encompassing all aspects of disability, with a particular focus on the connection between disabled people and the social environment This early work formed scaffolding for rehabilitation psychologists to become involved in civil rights activism, contributing, along with many other disability activists, to the passage of the Rehabilitation Act of 1973, the Americans with Disabilities Act (ADA) of 1990, and most recently the ADA Amendments Act of 2008.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tToday, rehabilitation psychology distinguishes itself from allied health professions, such as neuropsychology or clinical psychology, not just in the additional intervention emphasis or specific populations served, but so intrinsically and inseparably through a unique ecological perspective wherein the primary emphasis is not on alleviating impairments from specific lesions or health conditions but instead on how disability impairments interact with disabled persons and their social environment. This special issue of Rehabilitation Psychology follows directly in this tradition, featuring a series of 13 articles on diversity and social justice in disability research. Each of the articles conceptualizes disability as an important aspect of identity and\/or examines disability as it intersects with other diverse forms of identity, such as race, ethnicity, age, sexual orientation and gender.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThey also incorporate new insights into how disparities in rehabilitation and psychological adjustment to disability occur in diverse populations; how stigma may play a role in that adjustment; and how individual, cultural, or collective strengths of diverse populations facilitate maximal rehabilitation and psychological adjustment in the context of disability. A goal of this special issue is to generate implications for how psychologists and allied health professionals can best fulfill their social justice, human rights, and advocacy missions in order to advance access and inclusion with and for disabled people. All of the articles in this special issue on diversity and social justice in disability research work to varying degrees from the social, minority, ecological, or diversity models of disability. In doing so, they coalesce around three general themes: (a) critical disability identity theory, (b) discrimination and prejudice, and (c) health disparities in the context of disability.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tP. B. Perrin. Diversity and Social Justice <em>in <\/em>Disability: The Heart and Soul of Rehabilitation Psychology. In: Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 105\u2013110 (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the second paragraph of text 2A7-II, it is correct to state that ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612971,"hashId":"a272ca4ffe3ee469a553c2c6fda8d5d6","enunciado":"<p>According to the second paragraph of text 2A7-II, it is correct to state that <\/p>","resposta":10423540,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patronizing and stigmatizing disability with the use of euphemisms can nullify the full potential of disabled people to claim it an aspect of their identity. ","id":10423540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patronizing and stigmatizing disability with the use of euphemisms can nullify the full potential of disabled people to claim it an aspect of their identity. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the use of euphemisms are patronizing to disabled people, even though it does not contribute to the stigmatization of disability, which is a result of other discriminatory practices. ","id":10423541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the use of euphemisms are patronizing to disabled people, even though it does not contribute to the stigmatization of disability, which is a result of other discriminatory practices. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erasing the full potential of disabled people who claim disability as an aspect of identity and who ignore the reality of ableism in their lives is the cause of euphemisms.","id":10423542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erasing the full potential of disabled people who claim disability as an aspect of identity and who ignore the reality of ableism in their lives is the cause of euphemisms.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in spite of the use of euphemisms, people with disabilities like being called by milder names, as that makes them feel like they are less stigmatized and discriminated against. ","id":10423543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in spite of the use of euphemisms, people with disabilities like being called by milder names, as that makes them feel like they are less stigmatized and discriminated against. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2A7-II\tAndrews et al. (2019) dissect the term disability, helping rehabilitation psychologists understand its historical roots and the importance of its current and widespread usage. The authors describe the difference between person-first language (e.g., person with a disability) and identity-first language (e.g., disabled person), with the latter explicitly centering disability as an important and positive aspect of identity similar in many ways to other important and positive aspects of identity such as race, ethnicity, sexual orientation or age.\tThe use of euphemisms (e.g., differently abled, special, or physically challenged) has the effect of not only patronizing and stigmatizing disability but actually erasing it both in terms of the full potential of disabled people to claim it as an aspect of identity and of ignoring the reality of ableism in the daily lives of disabled people. The authors conclude with a number of suggestions for rehabilitation psychologists to work for disability justice, including valuing the voices of people who are non\u0002White and\/or who hold multiple marginalized identities, speaking out to normalize the use of the word disability, and acting as allies in the fight against ableism. Andrews et al. #SaytheWord: A disability culture commentary on the erasure of \u201cdisability\u201d. In: Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 111\u2013118 (adapted).","id":556812,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text 2A7-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAndrews et al. (2019) dissect the term disability, helping rehabilitation psychologists understand its historical roots and the importance of its current and widespread usage. The authors describe the difference between person-first language (e.g., person with a disability) and identity-first language (e.g., disabled person), with the latter explicitly centering disability as an important and positive aspect of identity similar in many ways to other important and positive aspects of identity such as race, ethnicity, sexual orientation or age.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tThe use of euphemisms (e.g., differently abled, special, or physically challenged) has the effect of not only patronizing and stigmatizing disability but actually erasing it both in terms of the full potential of disabled people to claim it as an aspect of identity and of ignoring the reality of ableism in the daily lives of disabled people. The authors conclude with a number of suggestions for rehabilitation psychologists to work for disability justice, including valuing the voices of people who are non\u0002White and\/or who hold multiple marginalized identities, speaking out to normalize the use of the word disability, and acting as allies in the fight against ableism.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tAndrews et al. <strong>#SaytheWord: A disability culture commentary on the erasure of \u201cdisability\u201d<\/strong>. <em>In:<\/em> Rehabilitation Psychology, v. 64, 2019, p. 111\u2013118 (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regarding the ideas expressed in text 2A7-IV, choose the correct option.","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 06:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2613017,"hashId":"ede9c5246d55e7851d9308b3dbcb0ba6","enunciado":"<p>Regarding the ideas expressed in text 2A7-IV, choose the correct option.<\/p>","resposta":10423737,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In the second box, there is one example of reverse psychology, despite the use of sarcasm. ","id":10423737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In the second box, there is one example of reverse psychology, despite the use of sarcasm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In the fourth box, the wife admits that the best thing about reverse psychology is that her husband can do whatever he wants. ","id":10423738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In the fourth box, the wife admits that the best thing about reverse psychology is that her husband can do whatever he wants. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In the third box, the husband was ironic when he thanked his wife for being so supportive. ","id":10423739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In the third box, the husband was ironic when he thanked his wife for being so supportive. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In the first box, the wife says she has always thought her husband's idea about quitting the job was a good one. ","id":10423740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In the first box, the wife says she has always thought her husband's idea about quitting the job was a good one. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2A7-IVInternet: &lt;www.all-about-psychology.com&gt;. ","id":556814,"enunciado":"<p><strong>Text 2A7-IV<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92440\/grupo-questao\/556814-20221027144746000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.all-about-psychology.com&gt;. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 e 60 ","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja de jardins encontram-se 511 mudas de \u00e1rvores, entre frut\u00edferas e ornamentais. Se a raz\u00e3o entre o n\u00famero de \u00e1rvores frut\u00edferas e o n\u00famero de \u00e1rvores ornamentais \u00e9 2\/5, ent\u00e3o o n\u00famero de \u00e1rvores frut\u00edferas nesta loja \u00e9:","provas":[{"id":72236,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":72262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":72263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":72255,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-monitor-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212815,"hashId":"3c126b0b620f374e6bd7ead86f774f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma loja de jardins encontram-se 511 mudas de \u00e1rvores, entre frut\u00edferas e ornamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a raz\u00e3o entre o n\u00famero de \u00e1rvores frut\u00edferas e o n\u00famero de \u00e1rvores ornamentais \u00e9 <sup>2<\/sup>\/<sub>5<\/sub>, ent\u00e3o o n\u00famero de \u00e1rvores frut\u00edferas nesta loja \u00e9:<\/p>","resposta":8693565,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 175.","id":8693563,"corpo":"<p>Maior que 175.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 150 e menor que 175.","id":8693564,"corpo":"<p>Maior que 150 e menor que 175.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 125 e menor que 150.","id":8693565,"corpo":"<p>Maior que 125 e menor que 150.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 100 e menor que 125.","id":8693566,"corpo":"<p>Maior que 100 e menor que 125.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 100. ","id":8693567,"corpo":"<p>Menor que 100. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2212815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas","id":25691,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar Estadual de Goi\u00e1s n\u00ba 25, de 06 de julho de 1998, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":74167,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-oficial-de-promotoria","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2022"},{"id":83394,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas","id":25691,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas-15","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2237053,"hashId":"90f2b65ca43374106b8c7a44dc6e00d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar Estadual de Goi\u00e1s n\u00ba 25, de 06 de julho de 1998, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":8801123,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a compete exercer a chefia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, representando-o judicial e extrajudicialmente.","id":8801122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a compete exercer a chefia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, representando-o judicial e extrajudicialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a formular o Plano Estrat\u00e9gico Institucional e os Planos Gerais de Atua\u00e7\u00e3o.","id":8801123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a formular o Plano Estrat\u00e9gico Institucional e os Planos Gerais de Atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, competindo-lhe, entre outros, aprovar o quadro geral de antiguidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8801124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, competindo-lhe, entre outros, aprovar o quadro geral de antiguidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior encarregado de orientar e fiscalizar as atividades funcionais e a conduta dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, bem como de fiscalizar e avaliar os resultados das metas institucionais e atividades dos demais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o e dos \u00f3rg\u00e3os auxiliares da atividade funcional. ","id":8801125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior encarregado de orientar e fiscalizar as atividades funcionais e a conduta dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, bem como de fiscalizar e avaliar os resultados das metas institucionais e atividades dos demais \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o e dos \u00f3rg\u00e3os auxiliares da atividade funcional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2237053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora alguns campos do pr\u00e9-sal tenham sido leiloados, a Petrobras \u00e9, ainda, a operadora \u00fanica e respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das atividades de explora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":2249222,"hashId":"dfa3e9feade4a5ec8b9a041125bcf20d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora alguns campos do pr\u00e9-sal tenham sido leiloados, a Petrobras \u00e9, ainda, a operadora \u00fanica e respons\u00e1vel pela condu\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das atividades de explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8850318,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8850317,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8850318,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da matriz energ\u00e9tica brasileira e da Petrobras, considerada a maior empresa de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo do pa\u00eds, julgue os itens a seguir.","id":515794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da matriz energ\u00e9tica brasileira e da Petrobras, considerada a maior empresa de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo do pa\u00eds, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2249222","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Administrativa (Log\u00edstica Recursos Humanos e Governan\u00e7a)","id":24486,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-administrativa-logistica-recursos-humanos-e-governanca"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Auditoria e Controle","id":24487,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-auditoria-e-controle"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-contabil"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-comercial"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o e Ouvidoria","id":25109,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-comunicacao-e-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-investimentos"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria"},{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 mais pessoas que n\u00e3o possuem aplica\u00e7\u00f5es em nenhum produto financeiro que pessoas que possuem simultaneamente plano de previd\u00eancia privada e aplica\u00e7\u00f5es em outros produtos financeiros. ","provas":[{"id":74838,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Administrativa (Log\u00edstica Recursos Humanos e Governan\u00e7a)","id":24486,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-administrativa-logistica-recursos-humanos-e-governanca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-administrativa-logistica-recursos-humanos-e-governanca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar -  \u00c1rea: Administrativa (Log\u00edstica Recursos Humanos e Governan\u00e7a) - 2022"},{"id":74839,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Auditoria e Controle","id":24487,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-auditoria-e-controle"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-auditoria-e-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar -  \u00c1rea: Auditoria e Controle - 2022"},{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":74841,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2022"},{"id":74843,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia - 2022"},{"id":74845,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial - 2022"},{"id":74847,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o e Ouvidoria","id":25109,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-comunicacao-e-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-comunicacao-e-ouvidoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o e Ouvidoria - 2022"},{"id":74848,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-investimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos - 2022"},{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"},{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2250270,"hashId":"a6ca7c00104f7ac90827b121bfcf37bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mais pessoas que n\u00e3o possuem aplica\u00e7\u00f5es em nenhum produto financeiro que pessoas que possuem simultaneamente plano de previd\u00eancia privada e aplica\u00e7\u00f5es em outros produtos financeiros. <\/p>","resposta":8854560,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8854559,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8854560,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___A seguir, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es obtidas a partir de uma pesquisa realizada com 1.000 pessoas.\u2022 480 possuem plano de previd\u00eancia privada;\u2022 650 possuem aplica\u00e7\u00f5es em outros tipos de produtos financeiros;\u2022 320 n\u00e3o possuem aplica\u00e7\u00e3o em nenhum produto financeiro.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":515900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A seguir, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es obtidas a partir de uma pesquisa realizada com 1.000 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 480 possuem plano de previd\u00eancia privada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 650 possuem aplica\u00e7\u00f5es em outros tipos de produtos financeiros;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 320 n\u00e3o possuem aplica\u00e7\u00e3o em nenhum produto financeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2250270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gasolina \u00e9 uma mistura de hidrocarbonetos contendo entre sete e oito carbonos em suas estruturas. Um dos par\u00e2metros que mede a qualidade da gasolina \u00e9 o \u00edndice de octanagem. Esse \u00edndice determina o quanto o combust\u00edvel suporta a compress\u00e3o antes da queima, sendo aumentado a medida que o n\u00famero de ramifica\u00e7\u00f5es nas mol\u00e9culas \u00e9 maior. Assinale a estrutura a seguir que representa o hidrocarboneto de maior \u00edndice de octanagem.","provas":[{"id":74897,"cargo":{"descricao":"2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar","id":24690,"slug":"2-tenente-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Amazonas","sigla":"CBM AM","id":1911,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"cbm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-am-am-2022-fgv-2-tenente-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"FGV - CBM AM - 2\u00b0 Tenente - Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2254485,"hashId":"3f39ae6a22b955d7dd0e88cce50de63f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gasolina \u00e9 uma mistura de hidrocarbonetos contendo entre sete e oito carbonos em suas estruturas. Um dos par\u00e2metros que mede a qualidade da gasolina \u00e9 o \u00edndice de octanagem. Esse \u00edndice determina o quanto o combust\u00edvel suporta a compress\u00e3o antes da queima, sendo aumentado a medida que o n\u00famero de ramifica\u00e7\u00f5es nas mol\u00e9culas \u00e9 maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a estrutura a seguir que representa o hidrocarboneto de maior \u00edndice de octanagem.<\/p>","resposta":8870293,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8870291,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74897\/item-questao\/8870291-20220225182815000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8870292,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74897\/item-questao\/8870292-20220225182815000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8870293,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74897\/item-questao\/8870293-20220225182815000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8870294,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74897\/item-questao\/8870294-20220225182815000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8870295,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74897\/item-questao\/8870295-20220225182815000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 62 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"}],"slug":"quimica\/2254485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA sobre o uso do correio eletr\u00f4nico (e-mail) como comunica\u00e7\u00e3o oficial:","provas":[{"id":74887,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013,"slug":"secretario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-secretario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Secret\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254697,"hashId":"8f847958b574496315bedd53de3e2598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa INCORRETA sobre o uso do correio eletr\u00f4nico (e-mail) como comunica\u00e7\u00e3o oficial:<\/p>","resposta":8871033,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como g\u00eanero textual, o e-mail pode ser considerado um documento oficial, assim como o of\u00edcio. Portanto, deve-se evitar o uso de linguagem incompat\u00edvel com uma comunica\u00e7\u00e3o oficial. ","id":8871030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como g\u00eanero textual, o e-mail pode ser considerado um documento oficial, assim como o of\u00edcio. Portanto, deve-se evitar o uso de linguagem incompat\u00edvel com uma comunica\u00e7\u00e3o oficial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se assegurar que o assunto reflita claramente o conte\u00fado completo da mensagem para que n\u00e3o pare\u00e7a, ao receptor, que se trata de mensagem n\u00e3o solicitada\/lixo eletr\u00f4nico. ","id":8871031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se assegurar que o assunto reflita claramente o conte\u00fado completo da mensagem para que n\u00e3o pare\u00e7a, ao receptor, que se trata de mensagem n\u00e3o solicitada\/lixo eletr\u00f4nico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto dos correios eletr\u00f4nicos deve ser iniciado por uma sauda\u00e7\u00e3o.","id":8871032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto dos correios eletr\u00f4nicos deve ser iniciado por uma sauda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o uso do e-mail, popularizou-se o uso de abrevia\u00e7\u00f5es como \u201cAtt.\u201d, e de outros fechos, como \u201cAbra\u00e7os\u201d, \u201cSauda\u00e7\u00f5es\u201d, que devem tamb\u00e9m ser utilizados em e-mails profissionais. ","id":8871033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o uso do e-mail, popularizou-se o uso de abrevia\u00e7\u00f5es como \u201cAtt.\u201d, e de outros fechos, como \u201cAbra\u00e7os\u201d, \u201cSauda\u00e7\u00f5es\u201d, que devem tamb\u00e9m ser utilizados em e-mails profissionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/2254697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica.A Navega\u00e7\u00e3o da Casa Muitos invernos rudes j\u00e1 viveu esta casa. E os que a habitaram atrav\u00e9s dos tempos lutaram longamente contra o frio entre essas paredes que hoje abrigam um triste senhor do Brasil.(\u2026)Hesitei longamente, dentro da casa gelada; qual daqueles aparelhos usaria? O mais belo, revestido de porcelana, n\u00e3o funcionava, e talvez nunca tivesse funcionado; era apenas um enfeite no \u00e2ngulo de um quarto; investiguei lentamente os outros, abrindo tampas enferrujadas e contemplando cinzas antigas dentro de seus bojos escuros. Al\u00e9m do sistema geral da casa \u2013 esse eu logo pus de lado, porque comporta liga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o merecem f\u00e9 e term\u00f4metros encardidos ao lado de pequenas caixas misteriosas \u2013 havia v\u00e1rios pequenos sistemas locais. Chegaram uns amigos que se divertiram em me ver assim perplexo. Dei conhaque para aquec\u00ea-los, uma jovem se p\u00f4s a cantar na guitarra, mas continuei minha perquiri\u00e7\u00e3o melanc\u00f3lica. Foi ent\u00e3o que me veio a ideia mais simples: afastei todos os aparelhos e abri, em cada sala, as velhas lareiras. Umas com trempe, outras sem trempe, a todas enchi de lenha e pus fogo, vigiando sempre para ver se as chamin\u00e9s funcionavam, jogando jornais, gravetos e tacos e toros, lutando contra a fumaceira, mas venci.Todos tiveram o mesmo sentimento: apagar as luzes. Ent\u00e3o eu passeava de sala em sala como um velho capit\u00e3o, vigiando meus fogos que lan\u00e7avam rev\u00e9rberos nos m\u00f3veis e paredes, cuidando carinhosamente das chamas como se fossem grandes flores ardentes, mas delicadas que iam crescendo gra\u00e7as ao meu amor. L\u00e1 fora o vento fustigava a chuva, na pra\u00e7a mal iluminada; e vi, junto \u00e0 luz triste de um poste, passarem flocos brancos que se perdiam na escurid\u00e3o. Essa neve n\u00e3o ca\u00eda do c\u00e9u; eram as pequenas flores de uma \u00e1rvore imensa que voavam naquela noite de inverno, sob a tortura do vento.Detenho-me diante de uma lareira e olho o fogo. \u00c9 gordo e vermelho, como nas pinturas antigas; remexo as brasas com o ferro, baixo um pouco a tampa de metal e ent\u00e3o ele chia com mais for\u00e7a, estala, raiveja, grunhe. Abro: mais intensos clar\u00f5es vermelhos lambem o grande quarto e a grande c\u00f4moda velha parece se regozijar ao receber a luz desse honesto fogo. H\u00e1 chamas douradas, pinceladas azuis, brasas rubras e outras cor-de-rosa, numa delicadeza de guache. L\u00e1 no alto, todas as minhas chamin\u00e9s devem estar fumegando com seus penachos brancos na noite escura; n\u00e3o \u00e9 a lenha do fogo, \u00e9 toda a minha fragata velha que estala de popa a proa, e vai partir no mar de chuva. Dentro, leva c\u00e1lidos cora\u00e7\u00f5es.Ent\u00e3o, nesse belo momento humano, sentimos o quanto somos bichos. Somos bons bichos que nos chegamos ao fogo, os olhos luzindo; bebemos o vinho da Borgonha e comemos p\u00e3o. Meus bons fantasmas voltam a se misturarem aos presentes [\u2026](Rubem Braga. Excerto)Avalie as frases quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, reg\u00eancia verbal e uso da v\u00edrgula.1. Mais de uma pessoa estava na casa velha e fria em Paris.2. Ele foi dos que mais olharam as velharias daquela casa fria.3. Custo a crer, que em toda a hist\u00f3ria, aquele homem era o personagem principal.4. O sonho que aspirava era uma utopia.5. Senhor triste do Brasil, n\u00e3o prov\u00eam da\u00ed suas m\u00e1goas!Assinale a alternativa que indica todas as frases corretas. ","provas":[{"id":75665,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Agente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2283243,"hashId":"346d4436736e7f760d820fec7a19864e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Navega\u00e7\u00e3o da Casa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos invernos rudes j\u00e1 viveu esta casa. E os que a habitaram atrav\u00e9s dos tempos lutaram longamente contra o frio entre essas paredes que hoje abrigam um triste senhor do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hesitei longamente, dentro da casa gelada; qual daqueles aparelhos usaria? O mais belo, revestido de porcelana, n\u00e3o funcionava, e talvez nunca tivesse funcionado; era apenas um enfeite no \u00e2ngulo de um quarto; investiguei lentamente os outros, abrindo tampas enferrujadas e contemplando cinzas antigas dentro de seus bojos escuros. Al\u00e9m do sistema geral da casa \u2013 esse eu logo pus de lado, porque comporta liga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o merecem f\u00e9 e term\u00f4metros encardidos ao lado de pequenas caixas misteriosas \u2013 havia v\u00e1rios pequenos sistemas locais. Chegaram uns amigos que se divertiram em me ver assim perplexo. Dei conhaque para aquec\u00ea-los, uma jovem se p\u00f4s a cantar na guitarra, mas continuei minha perquiri\u00e7\u00e3o melanc\u00f3lica. Foi ent\u00e3o que me veio a ideia mais simples: afastei todos os aparelhos e abri, em cada sala, as velhas lareiras. Umas com trempe, outras sem trempe, a todas enchi de lenha e pus fogo, vigiando sempre para ver se as chamin\u00e9s funcionavam, jogando jornais, gravetos e tacos e toros, lutando contra a fumaceira, mas venci.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos tiveram o mesmo sentimento: apagar as luzes. Ent\u00e3o eu passeava de sala em sala como um velho capit\u00e3o, vigiando meus fogos que lan\u00e7avam rev\u00e9rberos nos m\u00f3veis e paredes, cuidando carinhosamente das chamas como se fossem grandes flores ardentes, mas delicadas que iam crescendo gra\u00e7as ao meu amor. L\u00e1 fora o vento fustigava a chuva, na pra\u00e7a mal iluminada; e vi, junto \u00e0 luz triste de um poste, passarem flocos brancos que se perdiam na escurid\u00e3o. Essa neve n\u00e3o ca\u00eda do c\u00e9u; eram as pequenas flores de uma \u00e1rvore imensa que voavam naquela noite de inverno, sob a tortura do vento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Detenho-me diante de uma lareira e olho o fogo. \u00c9 gordo e vermelho, como nas pinturas antigas; remexo as brasas com o ferro, baixo um pouco a tampa de metal e ent\u00e3o ele chia com mais for\u00e7a, estala, raiveja, grunhe. Abro: mais intensos clar\u00f5es vermelhos lambem o grande quarto e a grande c\u00f4moda velha parece se regozijar ao receber a luz desse honesto fogo. H\u00e1 chamas douradas, pinceladas azuis, brasas rubras e outras cor-de-rosa, numa delicadeza de guache. L\u00e1 no alto, todas as minhas chamin\u00e9s devem estar fumegando com seus penachos brancos na noite escura; n\u00e3o \u00e9 a lenha do fogo, \u00e9 toda a minha fragata velha que estala de popa a proa, e vai partir no mar de chuva. Dentro, leva c\u00e1lidos cora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, nesse belo momento humano, sentimos o quanto somos bichos. Somos bons bichos que nos chegamos ao fogo, os olhos luzindo; bebemos o vinho da Borgonha e comemos p\u00e3o. Meus bons fantasmas voltam a se misturarem aos presentes [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Rubem Braga. Excerto)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as frases quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, reg\u00eancia verbal e uso da v\u00edrgula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Mais de uma pessoa estava na casa velha e fria em Paris.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ele foi dos que mais olharam as velharias daquela casa fria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Custo a crer, que em toda a hist\u00f3ria, aquele homem era o personagem principal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O sonho que aspirava era uma utopia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Senhor triste do Brasil, n\u00e3o prov\u00eam da\u00ed suas m\u00e1goas!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as frases<strong> corretas. <\/strong><\/p>","resposta":8995025,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 4.","id":8995022,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 3 e 5.","id":8995023,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2 e 3.","id":8995024,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2 e 5.","id":8995025,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 3, 4 e 5.","id":8995026,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as frases 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2283243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que refere ao exame do estado mental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base nos fundamentos cl\u00ednicos do psicodiagn\u00f3stico. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 07:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612933,"hashId":"58400a75bbcbbdd56ff70bcdfd072ce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que refere ao exame do estado mental, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base nos fundamentos cl\u00ednicos do psicodiagn\u00f3stico. <\/p>","resposta":10423379,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O referido exame consiste em uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e restrita de sinais e sintomas dos transtornos mentais por meio de entrevistas estruturadas. ","id":10423377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O referido exame consiste em uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica e restrita de sinais e sintomas dos transtornos mentais por meio de entrevistas estruturadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exame do estado mental em quadros demenciais, as principais \u00e1reas comprometidas s\u00e3o: aten\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, linguagem e afetividade. ","id":10423378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame do estado mental em quadros demenciais, as principais \u00e1reas comprometidas s\u00e3o: aten\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, linguagem e afetividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O delirium pode apresentar comprometimento nas fun\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o, sensa\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o. ","id":10423379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>delirium <\/em>pode apresentar comprometimento nas fun\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o, sensa\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia e aten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos de transtornos psic\u00f3ticos, o exame do estado mental pode apresentar flutua\u00e7\u00f5es cognitivas em intervalos de horas. ","id":10423380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de transtornos psic\u00f3ticos, o exame do estado mental pode apresentar flutua\u00e7\u00f5es cognitivas em intervalos de horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 36","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No controle de desperd\u00edcios de uma UAN, frequentemente \u00e9 utilizado o registro do percentual de resto de ingest\u00e3o. Para calcular este percentual, \u00e9 necess\u00e1rio saber qual foi o rejeito. Neste caso, rejeito se refere a todo alimento que foi:","provas":[{"id":76987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 08:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357949,"hashId":"4ad02ca678f029ab915250ccd315d16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle de desperd\u00edcios de uma UAN, frequentemente \u00e9 utilizado o registro do percentual de resto de ingest\u00e3o. Para calcular este percentual, \u00e9 necess\u00e1rio saber qual foi o rejeito. Neste caso, rejeito se refere a todo alimento que foi:<\/p>","resposta":9325495,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposto na distribui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o foi servido.","id":9325495,"corpo":"<p>Exposto na distribui\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o foi servido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produzido, mas n\u00e3o foi consumido.","id":9325496,"corpo":"<p>Produzido, mas n\u00e3o foi consumido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colocado no prato, mas n\u00e3o foi consumido.","id":9325497,"corpo":"<p>Colocado no prato, mas n\u00e3o foi consumido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servido em menor quantidade comparado ao planejado.","id":9325498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servido em menor quantidade comparado ao planejado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":"nutricao\/2357949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos idosos possuem necessidades nutricionais especiais devido as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, bioqu\u00edmicas, anat\u00f4micas e comportamentais ocorridos no processo de envelhecimento. Sendo assim, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75187,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 08:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2271144,"hashId":"8aeb0711bb7b782b4c4fbd38639ea10b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos idosos possuem necessidades nutricionais especiais devido as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, bioqu\u00edmicas, anat\u00f4micas e comportamentais ocorridos no processo de envelhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8940941,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa metab\u00f3lica basal aumenta com a idade em fun\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o corporal. ","id":8940939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa metab\u00f3lica basal aumenta com a idade em fun\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o corporal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O risco de excesso da Vitamina D aumenta, pois, a s\u00edntese torna-se mais eficiente com o passar dos anos.","id":8940940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de excesso da Vitamina D aumenta, pois, a s\u00edntese torna-se mais eficiente com o passar dos anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma dieta rica em pot\u00e1ssio pode enfraquecer o efeito do s\u00f3dio na press\u00e3o arterial. ","id":8940941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dieta rica em pot\u00e1ssio pode enfraquecer o efeito do s\u00f3dio na press\u00e3o arterial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O alto consumo de zinco \u00e9 associado com fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica deficiente, diminui\u00e7\u00e3o do paladar, demora da cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas e desenvolvimento de \u00falceras de press\u00e3o. ","id":8940942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O alto consumo de zinco \u00e9 associado com fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica deficiente, diminui\u00e7\u00e3o do paladar, demora da cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas e desenvolvimento de \u00falceras de press\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/2271144","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre os conceitos e o processo hist\u00f3rico da Guerra Fria.","provas":[{"id":80474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira do Sul","sigla":"","id":2432,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cachoeira do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 08:31:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2407241,"hashId":"d3527b38167360fc9b13b7e5258213bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA sobre os conceitos e o processo hist\u00f3rico da Guerra Fria.<\/p>","resposta":9532224,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conflito pol\u00edtico-ideol\u00f3gico.","id":9532220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conflito pol\u00edtico-ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polariza\u00e7\u00e3o entre dois blocos econ\u00f4micos: Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.","id":9532221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polariza\u00e7\u00e3o entre dois blocos econ\u00f4micos: Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de tens\u00e3o geopol\u00edtica entre duas pot\u00eancias mundiais.","id":9532222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo de tens\u00e3o geopol\u00edtica entre duas pot\u00eancias mundiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disputa de poder entre duas pot\u00eancias mundiais, ocorrido logo ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial. ","id":9532223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disputa de poder entre duas pot\u00eancias mundiais, ocorrido logo ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de tens\u00e3o geopol\u00edtica entre duas pot\u00eancias mundiais, que termina com a queda do Muro de Berlim, em 1993, e o fim da uni\u00e3o sovi\u00e9tica, em 1987.","id":9532224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo de tens\u00e3o geopol\u00edtica entre duas pot\u00eancias mundiais, que termina com a queda do Muro de Berlim, em 1993, e o fim da uni\u00e3o sovi\u00e9tica, em 1987.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/2407241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se pensar o letramento \u00e9 preciso distinguir dois sentidos fundamentais que o termo apresenta: 1. o letramento como campo de estudos; 2. o letramento como processo ocorrente na vida social. No que se refere a essa tem\u00e1tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:40:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612683,"hashId":"af1b94003268c404acda1cc842faad59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao se pensar o letramento \u00e9 preciso distinguir dois sentidos fundamentais que o termo apresenta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. o letramento como campo de estudos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. o letramento como processo ocorrente na vida social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa tem\u00e1tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422270,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O letramento tem um v\u00ednculo direto com a educa\u00e7\u00e3o escolar, por isso n\u00e3o pode ser compreendido como um processo que ocorre apenas na vida social.","id":10422269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O letramento tem um v\u00ednculo direto com a educa\u00e7\u00e3o escolar, por isso n\u00e3o pode ser compreendido como um processo que ocorre apenas na vida social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A narra\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias infantis (contos de fadas, lendas, folclore) para crian\u00e7as que ainda n\u00e3o dominam um sistema de escrita serve de suporte para a constru\u00e7\u00e3o do sistema de letramento em sua mente.","id":10422270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narra\u00e7\u00e3o de est\u00f3rias infantis (contos de fadas, lendas, folclore) para crian\u00e7as que ainda n\u00e3o dominam um sistema de escrita serve de suporte para a constru\u00e7\u00e3o do sistema de letramento em sua mente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O letramento, como um campo de estudos, n\u00e3o tem te\u00f3ricos expoentes na educa\u00e7\u00e3o brasileira.","id":10422271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O letramento, como um campo de estudos, n\u00e3o tem te\u00f3ricos expoentes na educa\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como processo corrente na vida social, o letramento \u00e9 entendido como um ponto de chegada (dom\u00ednio de conhecimentos) ap\u00f3s um tempo de escolariza\u00e7\u00e3o.","id":10422272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como processo corrente na vida social, o letramento \u00e9 entendido como um ponto de chegada (dom\u00ednio de conhecimentos) ap\u00f3s um tempo de escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados EPIs (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual), exceto:","provas":[{"id":80424,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2404549,"hashId":"988bee937c272700c83515a15f274bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados EPIs (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual), <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":9520751,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scaras e filtro","id":9520749,"corpo":"<p>m\u00e1scaras e filtro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3culos e viseiras","id":9520750,"corpo":"<p>\u00f3culos e viseiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o dos locais de trabalho","id":9520751,"corpo":"<p>ventila\u00e7\u00e3o dos locais de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacetes","id":9520752,"corpo":"<p>capacetes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2404549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24155,"slug":"fiscal-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, caso deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de quinze dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.","provas":[{"id":85219,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24155,"slug":"fiscal-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-ma-ma-2022-quadrix-fiscal-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Fiscal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2487682,"hashId":"83e9c582f92bcbe4c9ff59eb1ebe8e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo, caso deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de quinze dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.<\/p>","resposta":9885117,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9885117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9885118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de 51 a 57.","id":542197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>57<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2487682","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa apresenta uma proposi\u00e7\u00e3o simples verdadeira?","provas":[{"id":86932,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-calceteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Calceteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:39:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524251,"hashId":"dd82e8171a3ab0c9dc184a24f79a01fd","enunciado":"<p>Qual a alternativa apresenta uma proposi\u00e7\u00e3o simples verdadeira?<\/p>","resposta":10042915,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis \u00e9 m\u00faltiplo de cinco.","id":10042913,"corpo":"<p>Seis \u00e9 m\u00faltiplo de cinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro \u00e9 n\u00famero primo.","id":10042914,"corpo":"<p>Quatro \u00e9 n\u00famero primo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oito \u00e9 divisor de dezesseis.","id":10042915,"corpo":"<p>Oito \u00e9 divisor de dezesseis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco \u00e9 divisor de cinquenta e um.","id":10042916,"corpo":"<p>Cinco \u00e9 divisor de cinquenta e um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nove \u00e9 m\u00faltiplo de dois.","id":10042917,"corpo":"<p>Nove \u00e9 m\u00faltiplo de dois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"}],"slug":"matematica\/2524251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as repercuss\u00f5es da crise din\u00e1stica espanhola no rio da Prata, destaca-se o esfor\u00e7o do governador de Montevid\u00e9u, Francisco Javier de El\u00edo, pela deposi\u00e7\u00e3o do vice-rei de Buenos Aires. A convoca\u00e7\u00e3o de um cabildo abierto para tomar provid\u00eancias a respeito da quest\u00e3o e a campanha publicit\u00e1ria contra o vice-rei foram estimuladas por um forte sentimento antiportenho.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:31:24","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2379137,"hashId":"7ac1d5500c9c67b97a348e608289f16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as repercuss\u00f5es da crise din\u00e1stica espanhola no rio da Prata, destaca-se o esfor\u00e7o do governador de Montevid\u00e9u, Francisco Javier de El\u00edo, pela deposi\u00e7\u00e3o do vice-rei de Buenos Aires. A convoca\u00e7\u00e3o de um <em>cabildo abierto<\/em> para tomar provid\u00eancias a respeito da quest\u00e3o e a campanha publicit\u00e1ria contra o vice-rei foram estimuladas por um forte sentimento antiportenho.<\/p>","resposta":9415403,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9415402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9415403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da crise da monarquia espanhola e dos processos de independ\u00eancia na Am\u00e9rica, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da crise da monarquia espanhola e dos processos de independ\u00eancia na Am\u00e9rica, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Am\u00e9rica Latina","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416825,"slug":"historia-historia-da-america-latina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o dos Estados Liberais na Am\u00e9rica Hisp\u00e2nica: s\u00e9culo XIX","pai":416825,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416829,"slug":"historia-construcao-dos-estados-liberais-na-america-hispanica-seculo-xix"}],"slug":"historia\/2379137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dentre as op\u00e7\u00f5es \u00e9 feita pela jun\u00e7\u00e3o de todas as formas com as correspondentes letras?","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468242,"hashId":"cd283fedaf3bcbe46f2e97dade999258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dentre as op\u00e7\u00f5es \u00e9 feita pela jun\u00e7\u00e3o de todas as formas com as correspondentes letras?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/questao\/2468242-20220708233947000000-0.png\"><\/p>","resposta":9798585,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9798582,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/item-questao\/9798582-20220708233947000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":9798583,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/item-questao\/9798583-20220708233947000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":9798584,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/item-questao\/9798584-20220708233947000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":9798585,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/item-questao\/9798585-20220708233948000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":9798586,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83884\/item-questao\/9798586-20220708233948000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre quatro conjuntos:\u2203x \u2208 A: x \u2208 B e x \u2208 C\u2200 x \u2208 D =&gt; x \u2208 A ou x \u2208 C e x \u2209 B\u2203x \u2208 C: x \u2208 A e x \u2208 BQual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 necessariamente INCORRETA?","provas":[{"id":83884,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Secret\u00e1rio Legislativo - 2022"},{"id":91533,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente T\u00e9cnico - 2022"},{"id":91531,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132,"slug":"assistente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga","sigla":"","id":5901,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lagoa-de-itaenga-pe-2022-contemax-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Lagoa de Itaenga - Assistente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2468245,"hashId":"2d4737a664a6d534c69c7743f060ae36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre quatro conjuntos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2203x \u2208  <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">: x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">B<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> e x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">C<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2200 x  \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">D =&gt; <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> ou x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">C <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">e x \u2209 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">B<\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2203x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">C<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">: x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">A <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">e x \u2208 <\/span><em style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">B<\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 necessariamente INCORRETA?<\/p>","resposta":9798601,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem elementos de D que n\u00e3o pertencem a B.","id":9798597,"corpo":"<p>Existem elementos de D que n\u00e3o pertencem a B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem elementos de A que n\u00e3o pertencem a B","id":9798598,"corpo":"<p>Existem elementos de A que n\u00e3o pertencem a B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem elementos de C que n\u00e3o pertencem a B","id":9798599,"corpo":"<p>Existem elementos de C que n\u00e3o pertencem a B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe elemento de B que pertence a D","id":9798600,"corpo":"<p>N\u00e3o existe elemento de B que pertence a D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo elemento de A pertence a B","id":9798601,"corpo":"<p>Todo elemento de A pertence a B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metacogni\u00e7\u00e3o, fator determinante na aprendizagem, \u00e9 a capacidade do ser humano de monitorar e autorregular os processos cognitivos. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a metacogni\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:51:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612706,"hashId":"9b4a6f9fc487a9c27fb5e70e6eaf71f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metacogni\u00e7\u00e3o, fator determinante na aprendizagem, \u00e9 a capacidade do ser humano de monitorar e autorregular os processos cognitivos. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a metacogni\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10422364,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"busca um modelo de processamento da informa\u00e7\u00e3o a partir de fatores cognitivos invari\u00e1veis, cujas evid\u00eancias cient\u00edficas s\u00e3o incontest\u00e1veis.","id":10422363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca um modelo de processamento da informa\u00e7\u00e3o a partir de fatores cognitivos invari\u00e1veis, cujas evid\u00eancias cient\u00edficas s\u00e3o incontest\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser entendida como uma abstra\u00e7\u00e3o reflexiva e como um processo gerado individualmente, independentemente dos est\u00edmulos externos.","id":10422364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser entendida como uma abstra\u00e7\u00e3o reflexiva e como um processo gerado individualmente, independentemente dos est\u00edmulos externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem como finalidade restringir algumas compet\u00eancias cognitivas, em detrimento de outras, para a obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no alcance das metas estabelecidas.","id":10422365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como finalidade restringir algumas compet\u00eancias cognitivas, em detrimento de outras, para a obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no alcance das metas estabelecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"favorece mais os processos de autorregula\u00e7\u00e3o do pensamento do que a produ\u00e7\u00e3o criativa e a pr\u00e1xis, por eles serem mais importantes.","id":10422366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorece mais os processos de autorregula\u00e7\u00e3o do pensamento do que a produ\u00e7\u00e3o criativa e a pr\u00e1xis, por eles serem mais importantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 princ\u00edpio fundamental da escola inclusiva que todas as crian\u00e7as aprendam juntas, sempre que poss\u00edvel, independentemente de dificuldades e diferen\u00e7as que elas possam apresentar.","provas":[{"id":91398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 11:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2599380,"hashId":"e3fe7c51a8808d6d21aa179737f58760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 princ\u00edpio fundamental da escola inclusiva que todas as crian\u00e7as aprendam juntas, sempre que poss\u00edvel, independentemente de dificuldades e diferen\u00e7as que elas possam apresentar.<\/p>","resposta":10368116,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368116,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368117,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de 103 a 107.","id":555138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 princ\u00edpio da educa\u00e7\u00e3o inclusiva que todas as crian\u00e7as sejam matriculadas em escolas regulares. A crian\u00e7a deve ser encaminhada a uma escola ou classe especial somente quando demonstrado que a educa\u00e7\u00e3o na classe regular \u00e9 incapaz de atender \u00e0s necessidades educacionais ou sociais dessa crian\u00e7a.","provas":[{"id":91398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 11:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2599378,"hashId":"f0101239b8866f48a16febf0a29d31b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 princ\u00edpio da educa\u00e7\u00e3o inclusiva que todas as crian\u00e7as sejam matriculadas em escolas regulares. A crian\u00e7a deve ser encaminhada a uma escola ou classe especial somente quando demonstrado que a educa\u00e7\u00e3o na classe regular \u00e9 incapaz de atender \u00e0s necessidades educacionais ou sociais dessa crian\u00e7a.<\/p>","resposta":10368112,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368112,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368113,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de 103 a 107.","id":555138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicog\u00eanese classifica os n\u00edveis de escrita de acordo com o desenvolvimento das hip\u00f3teses que as crian\u00e7as elaboram nessa fase de alfabetiza\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:41:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612689,"hashId":"55b9a66b83511c6a33256218ace78a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A psicog\u00eanese classifica os n\u00edveis de escrita de acordo com o desenvolvimento das hip\u00f3teses que as crian\u00e7as elaboram nessa fase de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422293,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No n\u00edvel pr\u00e9-sil\u00e1bico, a crian\u00e7a apresenta avan\u00e7os conceituais que v\u00e3o da garatuja \u00e0s pseudoletras e, nesse n\u00edvel, escrever \u00e9 reproduzir os tra\u00e7os t\u00edpicos que a crian\u00e7a identifica como a forma b\u00e1sica da escrita.","id":10422293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel pr\u00e9-sil\u00e1bico, a crian\u00e7a apresenta avan\u00e7os conceituais que v\u00e3o da garatuja \u00e0s pseudoletras e, nesse n\u00edvel, escrever \u00e9 reproduzir os tra\u00e7os t\u00edpicos que a crian\u00e7a identifica como a forma b\u00e1sica da escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel sil\u00e1bico, a crian\u00e7a apresenta a hip\u00f3tese da quantidade m\u00ednima de letras em cada palavra; tal quantidade \u2014 e(ou) tamanho \u2014 de letras estar\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do tamanho do objeto.","id":10422294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel sil\u00e1bico, a crian\u00e7a apresenta a hip\u00f3tese da quantidade m\u00ednima de letras em cada palavra; tal quantidade \u2014 e(ou) tamanho \u2014 de letras estar\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o do tamanho do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel alfab\u00e9tico, cada s\u00edlaba pode ter mais de uma letra, mas n\u00e3o se p\u00f5em todas (iniciais, finais, letras mais conhecidas, etc.) e, quando se descobre que uma s\u00edlaba pode ser escrita com a vogal ou com a consoante, acaba-se por escrever ambas.","id":10422295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel alfab\u00e9tico, cada s\u00edlaba pode ter mais de uma letra, mas n\u00e3o se p\u00f5em todas (iniciais, finais, letras mais conhecidas, etc.) e, quando se descobre que uma s\u00edlaba pode ser escrita com a vogal ou com a consoante, acaba-se por escrever ambas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel sil\u00e1bico-alfab\u00e9tico, a crian\u00e7a desenvolve a escrita sil\u00e1bica, em que cada s\u00edlaba \u00e9 representada por uma letra ou uma grafia.","id":10422296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel sil\u00e1bico-alfab\u00e9tico, a crian\u00e7a desenvolve a escrita sil\u00e1bica, em que cada s\u00edlaba \u00e9 representada por uma letra ou uma grafia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"instabilidade da defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 literatura revela-se no fato de a BNCC reconhecer diversos campos de atua\u00e7\u00e3o social em que as pr\u00e1ticas de linguagem ocorrem, sem destacar a especificidade daquelas ligadas ao campo art\u00edstico-liter\u00e1rio.","provas":[{"id":91383,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 13:00:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2598179,"hashId":"1835d39c9a9d1de7b014d3cb5ed14aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">instabilidade da defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 literatura revela-se no fato de a BNCC reconhecer diversos campos de atua\u00e7\u00e3o social em que as pr\u00e1ticas de linguagem ocorrem, sem destacar a especificidade daquelas ligadas ao campo art\u00edstico-liter\u00e1rio.<\/p>","resposta":10365493,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA literatura \u00e9 um modo discursivo importante emant\u00e9m legitimidade e prest\u00edgio social. Como qualquerforma de express\u00e3o simb\u00f3lica, cada vez torna-se mais dif\u00edcilsustentar uma pretensa autonomia da teoria e dos estudosliter\u00e1rios frente a outros discursos e saberes, seja pelainstabilidade do pr\u00f3prio objeto, seja pelas in\u00famerasabordagens de cr\u00edtica e, mais contemporaneamente, pelapresen\u00e7a forte do mercado e da ind\u00fastria cultural, al\u00e9m daambienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ecol\u00f3gica. Pelo lado da autoria, achegada de novas vozes, pertencentes a grupos sociais at\u00e9ent\u00e3o tornados invis\u00edveis no campo liter\u00e1rio, tem provocadomudan\u00e7as percept\u00edveis no tocante \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de gruposmarginalizados e ao pr\u00f3prio estado do campo liter\u00e1rio.Virg\u00ednia Maria V. Leal. Narrativas da diversidade na literatura brasileira.In: Revista Abriu, n.o 9, 2020, p. 12 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o texto acima e o que se refere \u00e0 teoria liter\u00e1ria, julgue os itens de 109 a 113.","id":554915,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em;\">\tA literatura \u00e9 um modo discursivo importante e<\/p><p>mant\u00e9m legitimidade e prest\u00edgio social. Como qualquer<\/p><p>forma de express\u00e3o simb\u00f3lica, cada vez torna-se mais dif\u00edcil<\/p><p>sustentar uma pretensa autonomia da teoria e dos estudos<\/p><p>liter\u00e1rios frente a outros discursos e saberes, seja pela<\/p><p>instabilidade do pr\u00f3prio objeto, seja pelas in\u00fameras<\/p><p>abordagens de cr\u00edtica e, mais contemporaneamente, pela<\/p><p>presen\u00e7a forte do mercado e da ind\u00fastria cultural, al\u00e9m da<\/p><p>ambienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ecol\u00f3gica. Pelo lado da autoria, a<\/p><p>chegada de novas vozes, pertencentes a grupos sociais at\u00e9<\/p><p>ent\u00e3o tornados invis\u00edveis no campo liter\u00e1rio, tem provocado<\/p><p>mudan\u00e7as percept\u00edveis no tocante \u00e0 representa\u00e7\u00e3o de grupos<\/p><p>marginalizados e ao pr\u00f3prio estado do campo liter\u00e1rio.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Virg\u00ednia Maria V. Leal. <strong>Narrativas da diversidade na literatura brasileira<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: <strong>Revista Abriu<\/strong>, n.<sup>o<\/sup> 9, 2020, p. 12 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Considerando o texto acima e o que se refere \u00e0 teoria liter\u00e1ria, julgue os itens de <strong>109 <\/strong>a <strong>113<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 113","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC (Base Nacional Comum Curricular) prop\u00f5e que a abordagem das linguagens articule seis dimens\u00f5es do conhecimento que, de forma indissoci\u00e1vel e simult\u00e2nea, caracterizam a singularidade da experi\u00eancia art\u00edstica. As dimens\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":89194,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Professor de Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 13:04:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2603339,"hashId":"7a14fae13942e190ed8f631b5ff8c0ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC (Base Nacional Comum Curricular) prop\u00f5e que a abordagem das linguagens articule seis dimens\u00f5es do conhecimento que, de forma indissoci\u00e1vel e simult\u00e2nea, caracterizam a singularidade da experi\u00eancia art\u00edstica. As dimens\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":10383994,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exalta\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, sensibilidade e interioriza\u00e7\u00e3o.","id":10383992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exalta\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, sensibilidade e interioriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inven\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o, verbaliza\u00e7\u00e3o, racionalidade e frui\u00e7\u00e3o.","id":10383993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inven\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o, verbaliza\u00e7\u00e3o, racionalidade e frui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, cr\u00edtica, estesia, express\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o.","id":10383994,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00e3o, cr\u00edtica, estesia, express\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admira\u00e7\u00e3o, reconhecimento, afetuosidade, criatividade, transforma\u00e7\u00e3o e estesia.","id":10383995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admira\u00e7\u00e3o, reconhecimento, afetuosidade, criatividade, transforma\u00e7\u00e3o e estesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 e 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2603339","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sugest\u00e3o de diferentes g\u00eaneros ligados \u00e0s culturas juvenis contempor\u00e2neas nas habilidades da \u00e1rea de linguagens e suas tecnologias do Ensino M\u00e9dio, na BNCC, refor\u00e7a a proposta de que essa etapa promova o protagonismo do jovem.","provas":[{"id":91383,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 12:59:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2598158,"hashId":"f477449171354a0c83ea3c96c8c6df10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sugest\u00e3o de diferentes g\u00eaneros ligados \u00e0s culturas juvenis contempor\u00e2neas nas habilidades da \u00e1rea de linguagens e suas tecnologias do Ensino M\u00e9dio, na BNCC, refor\u00e7a a proposta de que essa etapa promova o protagonismo do jovem.<\/p>","resposta":10365441,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 metodologia de ensino da l\u00edngua portuguesa e a assuntos correlatos, julgue os itens de 101 a 103.","id":554912,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 metodologia de ensino da l\u00edngua portuguesa e a assuntos correlatos, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>103<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 103","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais Para o Ensino M\u00e9dio Ci\u00eancias da Natureza e Suas Tecnologias apresenta tr\u00eas compet\u00eancias a serem desenvolvidas no ensino de qu\u00edmica. Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE quais s\u00e3o essas compet\u00eancias:","provas":[{"id":85788,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 14:51:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2497609,"hashId":"ccac2e4f2756b306efbb3c3c20e5245e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais Para o Ensino M\u00e9dio Ci\u00eancias da Natureza e Suas Tecnologias apresenta tr\u00eas compet\u00eancias a serem desenvolvidas no ensino de qu\u00edmica. Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE quais s\u00e3o essas compet\u00eancias:<\/p>","resposta":9929862,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural.","id":9929862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento; Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural.","id":9929863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento; Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o social.","id":9929864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural.","id":9929865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o cultural.","id":9929866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o; Contextualiza\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2497609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aprendizado de Qu\u00edmica pelos alunos de Ensino M\u00e9dio implica que eles ___________, as transforma\u00e7\u00f5es ______, que ocorrem no mundo ____, de forma abrangente e integrada e assim possam julgar com fundamentos as informa\u00e7\u00f5es advindas da tradi\u00e7\u00e3o cultural, da m\u00eddia e da pr\u00f3pria escola e tomar decis\u00f5es autonomamente, enquanto indiv\u00edduos e cidad\u00e3os Marque a alternativa que complete CORRETAMENTE as lacunas:","provas":[{"id":85788,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 14:50:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2497600,"hashId":"0b4a2f75cbf1ad80c91175276f91a881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado de Qu\u00edmica pelos alunos de Ensino M\u00e9dio implica que eles ___________, as transforma\u00e7\u00f5es ______, que ocorrem no mundo ____, de forma abrangente e integrada e assim possam julgar com fundamentos as informa\u00e7\u00f5es advindas da tradi\u00e7\u00e3o cultural, da m\u00eddia e da pr\u00f3pria escola e tomar decis\u00f5es autonomamente, enquanto indiv\u00edduos e cidad\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que complete CORRETAMENTE as lacunas:<\/p>","resposta":9929818,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreendam \/ qu\u00edmicas \/ f\u00edsico","id":9929818,"corpo":"<p>Compreendam \/ qu\u00edmicas \/ f\u00edsico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descubram \/ f\u00edsicas \/ real.","id":9929819,"corpo":"<p>Descubram \/ f\u00edsicas \/ real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encontrem \/ qu\u00edmicas \/ real","id":9929820,"corpo":"<p>Encontrem \/ qu\u00edmicas \/ real<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aceitem \/ f\u00edsicas \/ qu\u00edmico","id":9929821,"corpo":"<p>Aceitem \/ f\u00edsicas \/ qu\u00edmico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aceitem \/ qu\u00edmicas \/ real","id":9929822,"corpo":"<p>Aceitem \/ qu\u00edmicas \/ real<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas:I - Na perspectiva de ________________, o come\u00e7o do conhecimento \u00e9 a a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o objeto, ou seja, o conhecimento humano se constr\u00f3i na intera\u00e7\u00e3o homem - meio, sujeito -objeto. Conhecer consiste em operar sobre o real e transform\u00e1-lo a fim de compreend\u00ea -lo, \u00e9 algo que se d\u00e1 a partir da a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o objeto de conhecimento. O conhecimento \u00e9 a equilibra\u00e7\u00e3o\/reequilibra\u00e7\u00e3o entre assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, entre os indiv\u00edduos e os objetos do mundo.II - Para _______________, a crian\u00e7a nasce inserida num meio social, que \u00e9 a fam\u00edlia, e \u00e9 nela que estabelece as primeiras rela\u00e7\u00f5es com a linguagem na intera\u00e7\u00e3o com os outros. Nas intera\u00e7\u00f5es cotidianas, a media\u00e7\u00e3o (necess\u00e1ria interven\u00e7\u00e3o de outro entre duas coisas para que uma rela\u00e7\u00e3o se estabele\u00e7a) com o adulto acontece espontaneamente no processo de utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem, no contexto das situa\u00e7\u00f5es imediatas.Agora assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":81143,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguatu","sigla":"","id":5821,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguatu-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Iguatu - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 15:24:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2404612,"hashId":"dd232959b51c21ac4558b8c5d716d6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Na perspectiva de ________________, o come\u00e7o do conhecimento \u00e9 a a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o objeto, ou seja, o conhecimento humano se constr\u00f3i na intera\u00e7\u00e3o homem - meio, sujeito -objeto. Conhecer consiste em operar sobre o real e transform\u00e1-lo a fim de compreend\u00ea -lo, \u00e9 algo que se d\u00e1 a partir da a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o objeto de conhecimento. O conhecimento \u00e9 a equilibra\u00e7\u00e3o\/reequilibra\u00e7\u00e3o entre assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, entre os indiv\u00edduos e os objetos do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Para _______________, a crian\u00e7a nasce inserida num meio social, que \u00e9 a fam\u00edlia, e \u00e9 nela que estabelece as primeiras rela\u00e7\u00f5es com a linguagem na intera\u00e7\u00e3o com os outros. Nas intera\u00e7\u00f5es cotidianas, a media\u00e7\u00e3o (necess\u00e1ria interven\u00e7\u00e3o de outro entre duas coisas para que uma rela\u00e7\u00e3o se estabele\u00e7a) com o adulto acontece espontaneamente no processo de utiliza\u00e7\u00e3o da linguagem, no contexto das situa\u00e7\u00f5es imediatas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9521040,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- Montessori, II - Dewey.","id":9521039,"corpo":"<p>I- Montessori, II - Dewey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"- Piaget, II - Vygotsky.","id":9521040,"corpo":"<p>- Piaget, II - Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I- Piaget, II - Wallon.","id":9521041,"corpo":"<p>I- Piaget, II - Wallon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I- Vygotsky, II - Piaget.","id":9521042,"corpo":"<p>I- Vygotsky, II - Piaget.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - Wallon, II - Vygotsky.","id":9521043,"corpo":"<p>I - Wallon, II - Vygotsky.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a  30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 493\/2006 do CFESS, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do exerc\u00edcio profissional do assistente social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91880,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 18:49:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2609638,"hashId":"feeb8060739b71563ef52dbf3a5672c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 493\/2006 do CFESS, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do exerc\u00edcio profissional do assistente social, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10409048,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O arquivo do material t\u00e9cnico utilizado pelo assistente social dever\u00e1 necessariamente ficar no mesmo espa\u00e7o f\u00edsico onde o profissional trabalha.","id":10409045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo do material t\u00e9cnico utilizado pelo assistente social dever\u00e1 necessariamente ficar no mesmo espa\u00e7o f\u00edsico onde o profissional trabalha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o essencial, por\u00e9m n\u00e3o obrigat\u00f3ria, para a realiza\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de qualquer atendimento ao usu\u00e1rio do servi\u00e7o social a exist\u00eancia de espa\u00e7o f\u00edsico nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela citada Resolu\u00e7\u00e3o.","id":10409046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 condi\u00e7\u00e3o essencial, por\u00e9m n\u00e3o obrigat\u00f3ria, para a realiza\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de qualquer atendimento ao usu\u00e1rio do servi\u00e7o social a exist\u00eancia de espa\u00e7o f\u00edsico nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela citada Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O assistente social deve informar, por escrito, ao CRESS de sua jurisdi\u00e7\u00e3o as inadequa\u00e7\u00f5es constatadas no ambiente de trabalho, requerendo a fiscaliza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.","id":10409047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social deve informar, por escrito, ao CRESS de sua jurisdi\u00e7\u00e3o as inadequa\u00e7\u00f5es constatadas no ambiente de trabalho, requerendo a fiscaliza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento efetuado pelo assistente social deve ser feito a portas fechadas, de forma a garantir-se o sigilo.","id":10409048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento efetuado pelo assistente social deve ser feito a portas fechadas, de forma a garantir-se o sigilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do CFESS fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas estabelecidas na referida Resolu\u00e7\u00e3o.","id":10409049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do CFESS fiscalizar as condi\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas estabelecidas na referida Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395650,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-servico-social-cfess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n.o 556\/2009 do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) trata dos procedimentos para a lacra\u00e7\u00e3o do material t\u00e9cnico e do material t\u00e9cnico-sigiloso do servi\u00e7o social. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es expressas nessa Resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91880,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 18:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2609635,"hashId":"7fa68d0eef1ee82edf9bd6cd0005e116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n.o 556\/2009 do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) trata dos procedimentos para a lacra\u00e7\u00e3o do material t\u00e9cnico e do material t\u00e9cnico-sigiloso do servi\u00e7o social. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es expressas nessa Resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10409033,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de demiss\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o, o assistente social dever\u00e1 repassar todo o material t\u00e9cnico sigiloso ao assistente social que vier a substitu\u00ed-lo e entregar o material t\u00e9cnico n\u00e3o sigiloso \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.","id":10409032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de demiss\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o, o assistente social dever\u00e1 repassar todo o material t\u00e9cnico sigiloso ao assistente social que vier a substitu\u00ed-lo e entregar o material t\u00e9cnico n\u00e3o sigiloso \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social da institui\u00e7\u00e3o, o material t\u00e9cnico-sigiloso poder\u00e1 ser incinerado pelo profissional respons\u00e1vel por esse servi\u00e7o at\u00e9 aquela data, que tamb\u00e9m dever\u00e1 proceder \u00e0 imediata comunica\u00e7\u00e3o, por escrito, ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social (CRESS).","id":10409033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de extin\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social da institui\u00e7\u00e3o, o material t\u00e9cnico-sigiloso poder\u00e1 ser incinerado pelo profissional respons\u00e1vel por esse servi\u00e7o at\u00e9 aquela data, que tamb\u00e9m dever\u00e1 proceder \u00e0 imediata comunica\u00e7\u00e3o, por escrito, ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social (CRESS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso seja demitido e esteja impedido de repassar o material para o profissional substituto, o assistente social dever\u00e1 lacrar o material, colocar o aviso de sigilo na parte externa dele e entreg\u00e1-lo \u00e0 chefia imediata, para que ela o guarde em um lugar seguro.","id":10409034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso seja demitido e esteja impedido de repassar o material para o profissional substituto, o assistente social dever\u00e1 lacrar o material, colocar o aviso de sigilo na parte externa dele e entreg\u00e1-lo \u00e0 chefia imediata, para que ela o guarde em um lugar seguro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituem materiais sigilosos, no \u00e2mbito do servi\u00e7o social, relat\u00f3rios de gest\u00e3o, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, pesquisas, projetos, planos, programas sociais, fichas cadastrais, roteiros de entrevistas, estudos sociais e outros procedimentos operativos.","id":10409035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem materiais sigilosos, no \u00e2mbito do servi\u00e7o social, relat\u00f3rios de gest\u00e3o, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, pesquisas, projetos, planos, programas sociais, fichas cadastrais, roteiros de entrevistas, estudos sociais e outros procedimentos operativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assistente social que estiver impedido de repassar o material para o profissional que o substituir\u00e1 dever\u00e1 realizar relat\u00f3rio circunstanciado ao CRESS, informando o destino do material.","id":10409036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social que estiver impedido de repassar o material para o profissional que o substituir\u00e1 dever\u00e1 realizar relat\u00f3rio circunstanciado ao CRESS, informando o destino do material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395650,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-servico-social-cfess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido pela resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u1d52 6\/2019, o documento psicol\u00f3gico constitui instrumento de comunica\u00e7\u00e3o escrita resultante da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o psicol\u00f3gico a pessoa, a grupo ou a institui\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse documento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":92440,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 18:47:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2612954,"hashId":"7e17bf45b8137a26a9934db5d0b1e814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estabelecido pela resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u1d52 6\/2019, o documento psicol\u00f3gico constitui instrumento de comunica\u00e7\u00e3o escrita resultante da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o psicol\u00f3gico a pessoa, a grupo ou a institui\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse documento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10423467,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente de justificativas t\u00e9cnicas, os documentos psicol\u00f3gicos devem apresentar descri\u00e7\u00f5es literais dos atendimentos realizados.","id":10423466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de justificativas t\u00e9cnicas, os documentos psicol\u00f3gicos devem apresentar descri\u00e7\u00f5es literais dos atendimentos realizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio que o psic\u00f3logo mantenha protocolo de entrega de documentos, com assinatura do solicitante, comprovando que este efetivamente o recebeu e que se responsabiliza pelo uso e sigilo das informa\u00e7\u00f5es contidas no documento. ","id":10423467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio que o psic\u00f3logo mantenha protocolo de entrega de documentos, com assinatura do solicitante, comprovando que este efetivamente o recebeu e que se responsabiliza pelo uso e sigilo das informa\u00e7\u00f5es contidas no documento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio que o psic\u00f3logo destaque, ao final do laudo, que este: n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para fins diferentes do apontado no item de identifica\u00e7\u00e3o; possui car\u00e1ter sigiloso; constitui documento extrajudicial. Tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio que ele destaque n\u00e3o se responsabilizar pelo uso dado ao laudo por parte da pessoa, grupo ou institui\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a sua entrega em entrevista devolutiva. ","id":10423468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio que o psic\u00f3logo destaque, ao final do laudo, que este: n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para fins diferentes do apontado no item de identifica\u00e7\u00e3o; possui car\u00e1ter sigiloso; constitui documento extrajudicial. Tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3rio que ele destaque n\u00e3o se responsabilizar pelo uso dado ao laudo por parte da pessoa, grupo ou institui\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a sua entrega em entrevista devolutiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o da demanda constitui requisito dispens\u00e1vel na confec\u00e7\u00e3o de um laudo psicol\u00f3gico. ","id":10423469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o da demanda constitui requisito dispens\u00e1vel na confec\u00e7\u00e3o de um laudo psicol\u00f3gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um momento importante do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do agente de seguran\u00e7a penitenci\u00e1rio (ASP) do Estado de Minas Gerais \u00e9 a troca de plant\u00e3o. Acerca desse momento, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. ( ) Ao final de cada plant\u00e3o, o ASP que estiver terminando seu turno de trabalho dever\u00e1 conferir se os cadeados e as portas est\u00e3o fechados e trancados, bem como devolver os equipamentos de trabalho e as chaves que est\u00e3o sob sua responsabilidade. ( ) Ao iniciar o plant\u00e3o, o ASP que estiver assumindo o servi\u00e7o dever\u00e1 realizar a contagem e a chamada nominal dos presos, mediante contato visual a fim de garantir sua presen\u00e7a. ( ) Em caso de suspeita de extravio de armamento ou equipamento, o Diretor Geral dever\u00e1 ser acionado e a Unidade Prisional ser\u00e1 submetida a uma busca geral. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":91437,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fgv-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FGV - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 18:54:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601263,"hashId":"4e5acd104d25ff0a7d06a4d957dfead4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um momento importante do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es do agente de seguran\u00e7a penitenci\u00e1rio (ASP) do Estado de Minas Gerais \u00e9 a troca de plant\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse momento, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao final de cada plant\u00e3o, o ASP que estiver terminando seu turno de trabalho dever\u00e1 conferir se os cadeados e as portas est\u00e3o fechados e trancados, bem como devolver os equipamentos de trabalho e as chaves que est\u00e3o sob sua responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao iniciar o plant\u00e3o, o ASP que estiver assumindo o servi\u00e7o dever\u00e1 realizar a contagem e a chamada nominal dos presos, mediante contato visual a fim de garantir sua presen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em caso de suspeita de extravio de armamento ou equipamento, o Diretor Geral dever\u00e1 ser acionado e a Unidade Prisional ser\u00e1 submetida a uma busca geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":10375105,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10375105,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10375106,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10375107,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10375108,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":10375109,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Prisional doEstado de Minas Gerais - SEAP MG","oab":true,"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Prisional doEstado de Minas Gerais - SEAP MG","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401774,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-de-estado-de-administracao-prisional-do-estado-de-minas-gerais-seap-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEAP MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEAP MG","pai":401774,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401775,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-seap-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 29 de mar\u00e7o de 2019, complete as lacunas abaixo: A confec\u00e7\u00e3o do documento psicol\u00f3gico deve ser realizada mediante______________ do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia, de seus respons\u00e1veis legais, de um ___________espec\u00edfico, das equipes _______________ou das_________________, ou ser resultado de um processo de________________. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":91262,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr-2022-funtef-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNTEF - Prefeitura de Rancho Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 19:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2596545,"hashId":"fc70fe85aeb9f3d2c16e1cd08f11fbba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6, de 29 de mar\u00e7o de 2019, complete as lacunas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A confec\u00e7\u00e3o do documento psicol\u00f3gico deve ser realizada mediante______________ do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia, de seus respons\u00e1veis legais, de um ___________espec\u00edfico, das equipes _______________ou das_________________, ou ser resultado de um processo de________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.<\/p>","resposta":10360490,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedido, acordo, locais, categorias, testes psicol\u00f3gicos ","id":10360488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedido, acordo, locais, categorias, testes psicol\u00f3gicos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedido, profissional, categorias, autoridades, atendimentos psicol\u00f3gicos","id":10360489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedido, profissional, categorias, autoridades, atendimentos psicol\u00f3gicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o, profissional, multidisciplinares, autoridades, avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica","id":10360490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o, profissional, multidisciplinares, autoridades, avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o, acordo, locais, multidisciplinares, triagem.","id":10360491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o, acordo, locais, multidisciplinares, triagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedido, profissional, multidisciplinares, autoridades, grupos terap\u00eauticos","id":10360492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedido, profissional, multidisciplinares, autoridades, grupos terap\u00eauticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um TUP, em 98% dos casos, dever\u00e1 ser reparado em, pelo menos, dois dias ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio \u00e0 prestadora de servi\u00e7os.","provas":[{"id":91397,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 19:09:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":2598994,"hashId":"304a59eaa81fdb261a2b30f9b6e6b912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um TUP, em 98% dos casos, dever\u00e1 ser reparado em, pelo menos, dois dias ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio \u00e0 prestadora de servi\u00e7os.<\/p>","resposta":10367333,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367332,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367333,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o plano geral de metas de universaliza\u00e7\u00e3o e com o plano geral de metas de qualidade, julgue os itens de 87 a 90.","id":555082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o plano geral de metas de universaliza\u00e7\u00e3o e com o plano geral de metas de qualidade, julgue os itens de <strong>87 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es - MC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es - MC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-das-comunicacoes-mc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esta Norma aplica-se \u00e0s pr\u00e1ticas, incluindo todas as fontes associadas a essas pr\u00e1ticas, bem como as interven\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":91411,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia","id":26084,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-radiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 19:04:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":2598520,"hashId":"d22ea154a9a74edf9d0cf6cffef79429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta Norma aplica-se \u00e0s pr\u00e1ticas, incluindo todas as fontes associadas a essas pr\u00e1ticas, bem como as interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10366296,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366296,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10366297,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Norma da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN) NN 3.01 \u2014 Diretrizes B\u00e1sicas de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica, julgue os itens de 71 a 73.","id":554991,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Norma da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN) NN 3.01 \u2014 Diretrizes B\u00e1sicas de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>73<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear - CNEN","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear - CNEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399529,"slug":"legislacao-dos-orgaos-comissao-nacional-de-energia-nuclear-cnen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CNEN","pai":399529,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399530,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cnen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o regulamento t\u00e9cnico sobre padr\u00f5es microbiol\u00f3gicos para alimentos da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), RDC n.o 12\/2001, em amostras de leite pasteurizado, \u00e9 permitida a presen\u00e7a de coliformes fecais na concentra\u00e7\u00e3o de cinco unidades por amostra indicativa.","provas":[{"id":91358,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina","id":12793,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biomedicina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 19:09:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2597559,"hashId":"ccd6de158e113fbff43511701ccc8b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o regulamento t\u00e9cnico sobre padr\u00f5es microbiol\u00f3gicos para alimentos da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), RDC n.<sup>o<\/sup> 12\/2001, em amostras de leite pasteurizado, \u00e9 permitida a presen\u00e7a de coliformes fecais na concentra\u00e7\u00e3o de cinco unidades por amostra indicativa.<\/p>","resposta":10363774,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363773,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10363774,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas da \u00e1gua e dos alimentos, julgue os itens de 91 a 93.","id":554783,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas da \u00e1gua e dos alimentos, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>93<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 93 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas crian\u00e7as, as gastrostomias normalmente s\u00e3o provis\u00f3rias e s\u00e3o realizadas, principalmente, nas obstru\u00e7\u00f5es intestinais, malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e traumas. Sobre os cuidados na administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o pela gastrostomia, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Os comprimidos podem ser administrados ap\u00f3s serem triturados deforma a serem dissolvidos em 5 a 10 ml de \u00e1gua. ( ) Administrar \u00e1gua pela sonda \/ extens\u00e3o do bot\u00e3o antes e ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o e entre cada medicamento diferente. ( ) Os comprimidos de libera\u00e7\u00e3o lenta podem triturar e diluir em \u00e1gua para serem administrados.( ) Administrar primeiro as f\u00f3rmulas mais l\u00edquidas e deixar as mais densas para o final. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":80423,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"}],"id":2404493,"hashId":"791a31ad6516619ffa6f6bdf20ca66f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas crian\u00e7as, as gastrostomias normalmente s\u00e3o provis\u00f3rias e s\u00e3o realizadas, principalmente, nas obstru\u00e7\u00f5es intestinais, malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e traumas. Sobre os cuidados na administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o pela gastrostomia, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os comprimidos podem ser administrados ap\u00f3s serem triturados deforma a serem dissolvidos em 5 a 10 ml de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Administrar \u00e1gua pela sonda \/ extens\u00e3o do bot\u00e3o antes e ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o e entre cada medicamento diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os comprimidos de libera\u00e7\u00e3o lenta podem triturar e diluir em \u00e1gua para serem administrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Administrar primeiro as f\u00f3rmulas mais l\u00edquidas e deixar as mais densas para o final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9520516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9520514,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":9520515,"corpo":"<p>V - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":9520516,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":9520517,"corpo":"<p>V - V - F - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/2404493","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Estadual n\u00ba 10.098\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 em 30 dias, quando se tratar de candidato aprovado em concurso p\u00fablico para provimento em cargo efetivo de carreira ou isolado.( ) Posse \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa do cargo, formalizada com a assinatura do termo no prazo de 15 dias, a contar da nomea\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo a pedido do interessado.( ) Exerc\u00edcio \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo e dar-se-\u00e1 no prazo de at\u00e9 30 dias contados da data da posse.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:12:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2317136,"hashId":"1a914c63c9a8077fdd61f84e6bb47137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Estadual n\u00ba 10.098\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 em 30 dias, quando se tratar de candidato aprovado em concurso p\u00fablico para provimento em cargo efetivo de carreira ou isolado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Posse \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa do cargo, formalizada com a assinatura do termo no prazo de 15 dias, a contar da nomea\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo a pedido do interessado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Exerc\u00edcio \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo e dar-se-\u00e1 no prazo de at\u00e9 30 dias contados da data da posse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9147697,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9147697,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9147698,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9147699,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9147700,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9147701,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395051,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-e-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-rio-grande-do-sul-lei-complementar-no-10-098-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2317136","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamentando-se na Lei n\u00ba 7.853\/1989, ao Poder P\u00fablico e seus \u00f3rg\u00e3os cabe assegurar \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia o pleno exerc\u00edcio de seus direitos b\u00e1sicos, inclusive dos direitos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao trabalho, ao lazer, \u00e0 previd\u00eancia social, ao amparo \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 maternidade, e de outros que, decorrentes da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, propiciem seu bem-estar pessoal, social e econ\u00f4mico. Para este fim, os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem dispensar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e finalidade, aos assuntos objetos esta Lei, tratamento priorit\u00e1rio e adequado, tendente a viabilizar, sem preju\u00edzo de outras, as seguintes medidas, na \u00e1rea da sa\u00fade:I. O desenvolvimento de programas de sa\u00fade voltados para as pessoas portadoras de defici\u00eancia, desenvolvidos com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade e que lhes ensejem a integra\u00e7\u00e3o social.II. A garantia de acesso das pessoas portadoras de defici\u00eancia aos estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablicos e privados, e de seu adequado tratamento neles, sob normas t\u00e9cnicas e padr\u00f5es de conduta apropriados. III. O desenvolvimento de programas especiais de preven\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho e de tr\u00e2nsito, e de tratamento adequado a suas v\u00edtimas. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:12:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2317154,"hashId":"3317b62ebcf11a2e0a88c95b9ec01aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamentando-se na Lei n\u00ba 7.853\/1989, ao Poder P\u00fablico e seus \u00f3rg\u00e3os cabe assegurar \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia o pleno exerc\u00edcio de seus direitos b\u00e1sicos, inclusive dos direitos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao trabalho, ao lazer, \u00e0 previd\u00eancia social, ao amparo \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 maternidade, e de outros que, decorrentes da Constitui\u00e7\u00e3o e das leis, propiciem seu bem-estar pessoal, social e econ\u00f4mico. Para este fim, os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem dispensar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e finalidade, aos assuntos objetos esta Lei, tratamento priorit\u00e1rio e adequado, tendente a viabilizar, sem preju\u00edzo de outras, as seguintes medidas, na \u00e1rea da sa\u00fade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O desenvolvimento de programas de sa\u00fade voltados para as pessoas portadoras de defici\u00eancia, desenvolvidos com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade e que lhes ensejem a integra\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A garantia de acesso das pessoas portadoras de defici\u00eancia aos estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablicos e privados, e de seu adequado tratamento neles, sob normas t\u00e9cnicas e padr\u00f5es de conduta apropriados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O desenvolvimento de programas especiais de preven\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho e de tr\u00e2nsito, e de tratamento adequado a suas v\u00edtimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9147791,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9147787,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":9147788,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9147789,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9147790,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":9147791,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba7.001 \u00e0 8.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba7.001 \u00e0 8.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395694,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-7-001-a-8-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 10.216\/2001, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, s\u00e3o direitos da pessoa portadora de transtorno mental: I. Ser tratada, preferencialmente, em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental. II. Ser tratada em ambiente terap\u00eautico pelos meios menos invasivos poss\u00edveis. III. Ter direito \u00e0 presen\u00e7a m\u00e9dica, em qualquer tempo, para esclarecer a necessidade ou n\u00e3o de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":76839,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio - 2022"},{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"},{"id":76843,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":25500,"slug":"tecnico-superior-penitenciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-penitenciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico Superior Penitenci\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":76852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":10143,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2022"},{"id":76850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia","id":14161,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":76851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14466,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":76844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":26088,"slug":"tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":76880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia","id":25243,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":76849,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia","id":17628,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":76879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25242,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"},{"id":76847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":9329,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":76842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17152,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23412,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:12:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2317167,"hashId":"3aab610053fe1ef8dd8015fb2ea302a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 10.216\/2001, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, s\u00e3o direitos da pessoa portadora de transtorno mental: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser tratada, preferencialmente, em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser tratada em ambiente terap\u00eautico pelos meios menos invasivos poss\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter direito \u00e0 presen\u00e7a m\u00e9dica, em qualquer tempo, para esclarecer a necessidade ou n\u00e3o de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9147856,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9147852,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9147853,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9147854,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9147855,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9147856,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-216-2001-dispoe-sobre-a-protecao-e-os-direitos-das-pessoas-portadoras-de-transtornos-mentais-e-redireciona-o-modelo-assistencial-em-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche ambas as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A unidade b\u00e1sica de tratamento de informa\u00e7\u00e3o denomina-se _________. Um caractere \u00e9 composto por 8 bits cont\u00edguos. Cada _________ armazena um caractere, ou seja, um algarismo, uma letra ou um s\u00edmbolo, podendo, para isso, usar ou n\u00e3o todos os seus oito bits, conforme o c\u00f3digo utilizado pelo computador.","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:12:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331459,"hashId":"431eec6e11dfcb6062268e254e44e22a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche ambas as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A unidade b\u00e1sica de tratamento de informa\u00e7\u00e3o denomina-se _________. Um caractere \u00e9 composto por 8 bits cont\u00edguos. Cada _________ armazena um caractere, ou seja, um algarismo, uma letra ou um s\u00edmbolo, podendo, para isso, usar ou n\u00e3o todos os seus oito bits, conforme o c\u00f3digo utilizado pelo computador.<\/em><\/p>","resposta":9211422,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kbyte","id":9211421,"corpo":"<p>Kbyte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"byte","id":9211422,"corpo":"<p>byte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bitcoin","id":9211423,"corpo":"<p>bitcoin<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nano","id":9211424,"corpo":"<p>nano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Aritm\u00e9tica Computacional","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Aritm\u00e9tica Computacional","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416938,"slug":"tecnologia-da-informacao-representacao-da-informacao-e-aritmetica-computacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medidas Digitais (bit, bytes, MB, GB etc.)","oab":false,"nome":"Unidades de Medidas Digitais (bit, bytes, MB, GB etc.)","pai":416938,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416939,"slug":"tecnologia-da-informacao-unidades-de-medidas-digitais-bit-bytes-mb-gb-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bit e Byte","oab":false,"nome":"Bit e Byte","pai":419746,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419747,"slug":"informatica-bit-e-byte"}],"slug":"informatica\/2331459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u65e5\u672c\u8a9e\uff08\u6771\u4eac\u65b9\u8a00\uff09\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u9ad8\u4f4e\u30a2\u30af\u30bb \u30f3\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2599954,"hashId":"61cd63869acf5f95eeeed5c08735eba2","enunciado":"<p>\u65e5\u672c\u8a9e\uff08\u6771\u4eac\u65b9\u8a00\uff09\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u9ad8\u4f4e\u30a2\u30af\u30bb \u30f3\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370117,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u300c\u30a2\u300d\u306f\u3001\u975e\u5186\u5507\u4f4e\u6bcd\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2599958,"hashId":"307fc6489f07393445e8e5aa681ce7ad","enunciado":"<p>\u300c\u30a2\u300d\u306f\u3001\u975e\u5186\u5507\u4f4e\u6bcd\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370131,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370131,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370132,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u300c\u79c1\u306f\u7236\u304c\u6628\u65e5\u8cb7\u3063\u305f\u672c\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3057\u307e\u3044\u307e\u3057\u305f\u300d \u306e\u9023\u4f53\u4fee\u98fe\u7bc0\uff08\u5f62\u5bb9\u8a5e\u7bc0\uff09\u306e\u4e3b\u8a9e\u306f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u300d\u3067 \u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2599990,"hashId":"c20595e00906d1fb5995bc43e5310896","enunciado":"<p>\u300c\u79c1\u306f\u7236\u304c\u6628\u65e5\u8cb7\u3063\u305f\u672c\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3057\u307e\u3044\u307e\u3057\u305f\u300d \u306e\u9023\u4f53\u4fee\u98fe\u7bc0\uff08\u5f62\u5bb9\u8a5e\u7bc0\uff09\u306e\u4e3b\u8a9e\u306f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u300d\u3067 \u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370241,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u4e0b\u8a18\u306e\u6587\u7ae0\u306e(A)\u3068(B)\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3070\u306f\u3001\u300c\u4ed6\u52d5\u8a5e\u300d \u300c\u81ea\u52d5\u8a5e\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\t\u52d5\u8a5e\u3092\u610f\u5fd7\uff08\u3044\u3057\uff09\u52d5\u8a5e\u3068\u7121\u610f\u5fd7\uff08\u3080\u3044\u3057\uff09\u52d5 \u8a5e\u306b\u5206\u3051\u3066\u8003\u3048\u308b\u3068\u3001\u666e\u901a\u306f(A)\u304c\u610f\u5fd7\u52d5\u8a5e\u3001(B)\u304c \u7121\u610f\u5fd7\u52d5\u8a5e\u306b\u50cd\u304f\u4f8b\u304c\u591a\u3044\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u300c\u3053\u308f\u3057\u3066 \u3057\u307e\u3063\u305f\u300d\u300c\u3053\u308f\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u300d\u306f\u8a71\u3057\u624b\u306e\u5fc3\u7406 \uff08\u3057\u3093\u308a\uff09\u3001\u614b\u5ea6\u3092\u8868\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 \u300e\u5408\u683c\u6c34\u6e96 \u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u80fd\u529b\u691c\u5b9a\u8a66\u9a13\u554f\u984c\u96c6\u300f(\u51e1\u4eba\u793e, 2009, p. 180-181, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2599996,"hashId":"f6488ec1c17aef9c5badda63f94919ff","enunciado":"<p>\u4e0b\u8a18\u306e\u6587\u7ae0\u306e(A)\u3068(B)\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3070\u306f\u3001\u300c\u4ed6\u52d5\u8a5e\u300d \u300c\u81ea\u52d5\u8a5e\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u52d5\u8a5e\u3092\u610f\u5fd7\uff08\u3044\u3057\uff09\u52d5\u8a5e\u3068\u7121\u610f\u5fd7\uff08\u3080\u3044\u3057\uff09\u52d5 \u8a5e\u306b\u5206\u3051\u3066\u8003\u3048\u308b\u3068\u3001\u666e\u901a\u306f(A)\u304c\u610f\u5fd7\u52d5\u8a5e\u3001(B)\u304c \u7121\u610f\u5fd7\u52d5\u8a5e\u306b\u50cd\u304f\u4f8b\u304c\u591a\u3044\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u300c\u3053\u308f\u3057\u3066 \u3057\u307e\u3063\u305f\u300d\u300c\u3053\u308f\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u300d\u306f\u8a71\u3057\u624b\u306e\u5fc3\u7406 \uff08\u3057\u3093\u308a\uff09\u3001\u614b\u5ea6\u3092\u8868\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t\u300e\u5408\u683c\u6c34\u6e96 \u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u80fd\u529b\u691c\u5b9a\u8a66\u9a13\u554f\u984c\u96c6\u300f(\u51e1\u4eba\u793e, 2009, p. 180-181, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":10370252,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370252,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370253,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/2599996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u300c\u79c1\u306f\u3001\u6c34\u65cf\u9928\uff08\u3059\u3044\u305e\u304f\u304b\u3093\uff09\u306b\u884c\u304f\u3068\u3044\u3064\u3082 \u30a8\u30f3\u30bc\u30eb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u898b\u308b\u3002\u305d\u306e\u9b5a\u306f\u3001\u3068\u3066\u3082\u304d \u308c\u3044\u3067\u3001\u898b\u3066\u3044\u3066\u98fd\uff08\u3042\uff09\u304d\u306a\u3044\u3002\u300d\u306e\u300c\u305d\u306e \u9b5a\u300d\u306f\u6b63\u3057\u3044\u7528\u6cd5\uff08\u3088\u3046\u307b\u3046\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2599997,"hashId":"de260dddad9f7f9b5a609c3c06d381e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u300c\u79c1\u306f\u3001\u6c34\u65cf\u9928\uff08\u3059\u3044\u305e\u304f\u304b\u3093\uff09\u306b\u884c\u304f\u3068\u3044\u3064\u3082 \u30a8\u30f3\u30bc\u30eb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u898b\u308b\u3002\u305d\u306e\u9b5a\u306f\u3001\u3068\u3066\u3082\u304d \u308c\u3044\u3067\u3001\u898b\u3066\u3044\u3066\u98fd\uff08\u3042\uff09\u304d\u306a\u3044\u3002\u300d\u306e\u300c\u305d\u306e \u9b5a\u300d\u306f\u6b63\u3057\u3044\u7528\u6cd5\uff08\u3088\u3046\u307b\u3046\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370255,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370254,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370255,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u99ac\u306f\u4e00\u5339\u3001\u8eca\u306f\u4e00\u53f0\u3068\u6570\u3048\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2600001,"hashId":"4f5aa63cbadc0542cf89117538a5e8bc","enunciado":"<p>\u99ac\u306f\u4e00\u5339\u3001\u8eca\u306f\u4e00\u53f0\u3068\u6570\u3048\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370266,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370265,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370266,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u300c\u5f7c\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u306f\u7c21\u5358\u3060\u3068\u601d\u3046\u300d\u306f\u6b63\u3057\u3044\u6587\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2600005,"hashId":"778f04986cef11bdef71e68a2c5fcdad","enunciado":"<p>\u300c\u5f7c\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u306f\u7c21\u5358\u3060\u3068\u601d\u3046\u300d\u306f\u6b63\u3057\u3044\u6587\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370274,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u3042\u305f\u306a\u306f\u4f1a\u793e\u306b\u9045\u523b\uff08\u3061\u3053\u304f\uff09\u3057\u3001\u4e0a\u53f8\uff08\u3058\u3087\u3046 \u3057\uff09\u304c\u9045\u523b\u3092\u3057\u305f\u7406\u7531\uff08\u308a\u3086\u3046\uff09\u3092\u304d\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002 \u305d\u3053\u3067\u3042\u306a\u305f\u306f\u7406\u7531\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u300c\u96fb\u8eca\u304c\u9045 \u308c\u307e\u3057\u305f\u300d\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u3067\u3053 \u306e\u6587\u306f\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2600011,"hashId":"50edf2e8be27a6366ecf860a554c3fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u3042\u305f\u306a\u306f\u4f1a\u793e\u306b\u9045\u523b\uff08\u3061\u3053\u304f\uff09\u3057\u3001\u4e0a\u53f8\uff08\u3058\u3087\u3046 \u3057\uff09\u304c\u9045\u523b\u3092\u3057\u305f\u7406\u7531\uff08\u308a\u3086\u3046\uff09\u3092\u304d\u304d\u307e\u3057\u305f\u3002 \u305d\u3053\u3067\u3042\u306a\u305f\u306f\u7406\u7531\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u300c\u96fb\u8eca\u304c\u9045 \u308c\u307e\u3057\u305f\u300d\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u3067\u3053 \u306e\u6587\u306f\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u3002<\/p>","resposta":10370292,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370291,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370292,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"71 \u304b\u3089 110 \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002","id":555243,"enunciado":"<p><strong>71<\/strong> \u304b\u3089 <strong>110<\/strong> \u306e\u6587\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057 \u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 110","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"(D)\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3070\u306f\u3001\u300c\u53d7\u8eab\u8868\u73fe\uff08\u3046\u3051\u307f\u3072\u3087\u3046\u3052 \u3093\uff09\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2600018,"hashId":"35cabfdee887e4be76a8787118759d8a","enunciado":"<p>(D)\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3070\u306f\u3001\u300c\u53d7\u8eab\u8868\u73fe\uff08\u3046\u3051\u307f\u3072\u3087\u3046\u3052 \u3093\uff09\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370318,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370317,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370318,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u4e0b\u8a18\uff08\u304b\u304d\uff09\u306e\u656c\u8a9e\u306b\u95a2\uff08\u304b\u3093\uff09\u3059\u308b\u6587\u7ae0\u3092\u8aad\u3093 \u3067\u3001111 \u304b\u3089 113 \u306e\u6587\u304c\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044 \u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002\u5e83\u304f\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f85\u9047\u7684\uff08\u305f\u3044\u3050 \u3046\u3066\u304d\uff09\u306a\u914d\u616e\uff08\u306f\u3044\u308a\u3087\uff09\u306b\u57fa\u3065\u304f\u8868\u73fe\u5f62\u5f0f\u306f\u5f85 \u9047\u8868\u73fe\u3068\u3088\u3070\u308c\u308b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f85\u9047\u8868\u73fe\u306f\u3001\u8a71 \u3057\u624b\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\uff08\u307e\uff09\u304f\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u8981\u7d20\uff08\u3088\u3046\u305d\uff09\uff08\u3069 \u3093\u306a\u5834\u9762\u3001\u8a71\u984c\u304b\u3002\u4eba\u9593\u95a2\u4fc2\u306f\u3069\u3046\u304b\u3002\u4e0a\u4e0b\u95a2\u4fc2\u3084 \u89aa\u758e\u95a2\u4fc2\u3001\u30a6\u30c1\u30fb\u30bd\u30c8\u306e\u95a2\u4fc2\u306a\u3069\uff09\u3084\u3001\u5fc3\u7406\u7684\uff08\u3057 \u3093\u308a\u3066\u304d\uff09\u306a\u8981\u56e0\u306a\u3069\u306b\u57fa\uff08\u3082\u3068\uff09\u3065\u3044\u3066\u6c7a\u5b9a\uff08\u3051 \u3063\u3066\u3044\uff09\u3055\u308c\u308b\u3002\u3053\u3046\u3057\u3066\u9078\u629e\uff08\u305b\u3093\u305f\u304f\uff09\u3055\u308c\u305f\u5f85\u9047\u8868\u73fe\u306b\u306f\u3001 \u4e00\u822c\u306b 3 \u7a2e\u985e\u306e\u5f62\u5f0f\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305a\u3001\u52d5\u8a5e\u306e\u300c \u30de \u30b9 \u5f62\u300d\u306e \u524d \u306b\u300c\u304a\u300d\u307e\u305f\u306f \u300c\u3054\u300d\u3001\u5f8c\u308d\u306b\u300c\uff5e\u306a\u308b\u300d\u3092\u4ed8\u3051\u308b\u3068\u4e00\u822c\u7684\u306b(A)\u306b\u306a\u308b\u3002 \u6b21\u306b\u3001\u52d5\u8a5e\u306e\u300c \u30de \u30b9 \u5f62\u300d\u306e \u524d \u306b\u300c\u304a\u300d\u307e\u305f\u306f \u300c\u3054\u300d\u3001\u5f8c\u308d\u306b\u300c\uff5e\u3059\u308b\u300d\u3092\u4ed8\u3051\u308b\u3068\u4e00\u822c\u306b(B)\u306b\u306a\u308b\u3002 \u3053\u308c\u306b\u306f\u3001(D)\u3092\u7528\uff08\u3082\u3061\uff09\u3044\u308b\u65b9\u6cd5\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u6765\u9031\u3001\u30bf\u30a4\u3078\u884c\u304f\u300d\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u300c\u6765\u9031\u3001 \u30bf\u30a4\u3078\u884c\u304d\u307e\u3059\u300d\u3068\u3044\u3046\u5834\u5408\u3092\u3001(C)\u3068\u3088\u3076\u3002\u300e\u5408\u683c\u6c34\u6e96 \u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u80fd\u529b\u691c\u5b9a\u8a66\u9a13\u554f\u984c\u96c6\u300f(\u51e1\u4eba\u793e, 2009, p. 36, com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":555247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u4e0b\u8a18\uff08\u304b\u304d\uff09\u306e\u656c\u8a9e\u306b\u95a2\uff08\u304b\u3093\uff09\u3059\u308b\u6587\u7ae0\u3092\u8aad\u3093 \u3067\u3001<strong>111<\/strong> \u304b\u3089 <strong>113<\/strong> \u306e\u6587\u304c\u6b63\uff08\u305f\u3060\uff09\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044 \u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u5e83\u304f\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f85\u9047\u7684\uff08\u305f\u3044\u3050 \u3046\u3066\u304d\uff09\u306a\u914d\u616e\uff08\u306f\u3044\u308a\u3087\uff09\u306b\u57fa\u3065\u304f\u8868\u73fe\u5f62\u5f0f\u306f\u5f85 \u9047\u8868\u73fe\u3068\u3088\u3070\u308c\u308b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f85\u9047\u8868\u73fe\u306f\u3001\u8a71 \u3057\u624b\u3092\u53d6\u308a\u5dfb\uff08\u307e\uff09\u304f\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u8981\u7d20\uff08\u3088\u3046\u305d\uff09\uff08\u3069 \u3093\u306a\u5834\u9762\u3001\u8a71\u984c\u304b\u3002\u4eba\u9593\u95a2\u4fc2\u306f\u3069\u3046\u304b\u3002\u4e0a\u4e0b\u95a2\u4fc2\u3084 \u89aa\u758e\u95a2\u4fc2\u3001\u30a6\u30c1\u30fb\u30bd\u30c8\u306e\u95a2\u4fc2\u306a\u3069\uff09\u3084\u3001\u5fc3\u7406\u7684\uff08\u3057 \u3093\u308a\u3066\u304d\uff09\u306a\u8981\u56e0\u306a\u3069\u306b\u57fa\uff08\u3082\u3068\uff09\u3065\u3044\u3066\u6c7a\u5b9a\uff08\u3051 \u3063\u3066\u3044\uff09\u3055\u308c\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u3053\u3046\u3057\u3066\u9078\u629e\uff08\u305b\u3093\u305f\u304f\uff09\u3055\u308c\u305f\u5f85\u9047\u8868\u73fe\u306b\u306f\u3001 \u4e00\u822c\u306b 3 \u7a2e\u985e\u306e\u5f62\u5f0f\u304c\u3042\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u307e\u305a\u3001\u52d5\u8a5e\u306e\u300c \u30de \u30b9 \u5f62\u300d\u306e \u524d \u306b\u300c\u304a\u300d\u307e\u305f\u306f \u300c\u3054\u300d\u3001\u5f8c\u308d\u306b\u300c\uff5e\u306a\u308b\u300d\u3092\u4ed8\u3051\u308b\u3068\u4e00\u822c\u7684\u306b(A)\u306b\u306a\u308b\u3002 \u6b21\u306b\u3001\u52d5\u8a5e\u306e\u300c \u30de \u30b9 \u5f62\u300d\u306e \u524d \u306b\u300c\u304a\u300d\u307e\u305f\u306f \u300c\u3054\u300d\u3001\u5f8c\u308d\u306b\u300c\uff5e\u3059\u308b\u300d\u3092\u4ed8\u3051\u308b\u3068\u4e00\u822c\u306b(B)\u306b\u306a\u308b\u3002 \u3053\u308c\u306b\u306f\u3001(D)\u3092\u7528\uff08\u3082\u3061\uff09\u3044\u308b\u65b9\u6cd5\u3082\u3042\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u307e\u305f\u3001\u300c\u6765\u9031\u3001\u30bf\u30a4\u3078\u884c\u304f\u300d\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u300c\u6765\u9031\u3001 \u30bf\u30a4\u3078\u884c\u304d\u307e\u3059\u300d\u3068\u3044\u3046\u5834\u5408\u3092\u3001(C)\u3068\u3088\u3076\u3002<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\u300e\u5408\u683c\u6c34\u6e96 \u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u80fd\u529b\u691c\u5b9a\u8a66\u9a13\u554f\u984c\u96c6\u300f(\u51e1\u4eba\u793e, 2009, p. 36, com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"(A)\u3068(D)\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3070\u306f\u3001\u300c\u8ab2\u984c\uff08\u304b\u3060\u3044\uff09\u30b7\u30e9\u30d0 \u30b9\u300d\u300c\u6a5f\u80fd\uff08\u304d\u306e\u3046\uff09\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":91396,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12801,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Japon\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2600019,"hashId":"2fe897852f2ff05bf2379b6098a8762c","enunciado":"<p>(A)\u3068(D)\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3070\u306f\u3001\u300c\u8ab2\u984c\uff08\u304b\u3060\u3044\uff09\u30b7\u30e9\u30d0 \u30b9\u300d\u300c\u6a5f\u80fd\uff08\u304d\u306e\u3046\uff09\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":10370320,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10370319,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10370320,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u4e0b\u8a18\u306e\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u7ae0\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001114 \u3068 115 \u306e\u6587 \u304c\u6b63\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002\u6388\u696d\u8a08\u753b\u3092\u7acb\u3066\u308b\u969b\uff08\u3055\u3044\uff09\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u696d\uff08\u3055\u304e \u3087\u3046\uff09\u306e\u3072\u3068\u3064\u306b\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u30fb\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u304c\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e9 \u30d0\u30b9\u3068\u306f\u5b66\u7fd2\u9805\u76ee\uff08\u3053\u3046\u3082\u304f\uff09\u306e\u7dcf\uff08\u305d\u3046\uff09\u307e\u3068\u3081 \u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u3064\u307e\u308a\u3001\u300c\u4f55\u3092\u6559\u3048\u308b\u306e\u304b\u300d\u306e\u4e00\u89a7 \u8868\uff08\u3044\u3061\u3089\u3093\u3072\u3087\u3046\uff09\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4e00\u89a7\u8868 \u306f\u3001\u69cb\u6210\uff08\u3053\u3046\u305b\u3044\uff09\u3055\u308c\u308b\u6642\u671f\u3084\u89b3\u70b9\uff08\u304b\u3093\u3066 \u3093\uff09\u306b\u3088\u308a\u69d8\u3005\u306a\u7a2e\u985e\u306b\u5206\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u6bd4\u8f03\u7684\uff08\u3072\u304b\u304f\u3066\u304d\uff09\u3001\u4f53\u7cfb\u7684\uff08\u305f\u3044\u3051\u3044\u3066\u304d\uff09 \u306b\u6574\u7406\uff08\u305b\u3044\u308a\uff09\u3057\u3066\u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066(A)\u304c\u3042\u308b\u3002 (A) \u306f \u3001\u30aa \u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb \u30ea\u30f3 \u30ac\u30eb\u6cd5 \u306e\u57fa\u790e\u7406\u8ad6 \uff08\u304d \u305d\u308a\u308d\u3093\uff09\u3068\u3082\u5bc6\u63a5\uff08\u307f\u3063\u305b\u3064\uff09\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001 \u3053\u306e\u6559\u6388\u6cd5\u3067\u3088\u304f\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u5fc5\u8981\u306a\u8a9e\u5f59\u3084\u8868\u73fe\u304b\u3089\u512a\u5148\u7684\uff08\u3086\u3046\u305b\u3093\u3066\u304d\uff09\u306b \u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001(B)\u3084(C)\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u3069 \u3061\u3089\u3082\u4f53\u7cfb\u7684\u306a\u5b66\u7fd2\u304c\u3080\u305a\u304b\u3057\u304f\u3001(B)\u306f\u4e2d\u7d1a\u4ee5\u964d \uff08\u3044\u3053\u3046\uff09\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001(C)\u306f\u77ed \u671f\uff08\u305f\u3093\u304d\uff09\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u3067\u3001\u7279\u306b\u5165\u9580\u671f\u306e\u5b66\u7fd2\u8005\u306b\u3088 \u304f\u7528\uff08\u3082\u3061\uff09\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30ab\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u3067\u63d0\u5531\uff08\u3066 \u3044\u3057\u3087\u3046\uff09\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u3068\u3057\u3066(D)\u304c\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u30b7 \u30e9\u30d0\u30b9\u3067\u306f\u3001\u300c\u4f9d\u983c\u300d\u300c\u65ad\u308a\u300d\u300c\u611f\u8b1d\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001 \u8868\u73fe\u304c\u3082\u3064\u50cd\u304d\u306b\u3088\u3063\u3066\u307e\u3068\u3081\u308b\u3002\u300e\u5408\u683c\u6c34\u6e96 \u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u80fd\u529b\u691c\u5b9a\u8a66\u9a13\u554f\u984c\u96c6\u300f(\u51e1\u4eba\u793e, 2009, p. 70-71, com adapta\u00e7\u00f5es).","id":555248,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u4e0b\u8a18\u306e\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u7ae0\u3092\u8aad\u3093\u3067\u3001<strong>114 <\/strong>\u3068 <strong>115 <\/strong>\u306e\u6587 \u304c\u6b63\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u6388\u696d\u8a08\u753b\u3092\u7acb\u3066\u308b\u969b\uff08\u3055\u3044\uff09\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u696d\uff08\u3055\u304e \u3087\u3046\uff09\u306e\u3072\u3068\u3064\u306b\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u30fb\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u304c\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e9 \u30d0\u30b9\u3068\u306f\u5b66\u7fd2\u9805\u76ee\uff08\u3053\u3046\u3082\u304f\uff09\u306e\u7dcf\uff08\u305d\u3046\uff09\u307e\u3068\u3081 \u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u3064\u307e\u308a\u3001\u300c\u4f55\u3092\u6559\u3048\u308b\u306e\u304b\u300d\u306e\u4e00\u89a7 \u8868\uff08\u3044\u3061\u3089\u3093\u3072\u3087\u3046\uff09\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4e00\u89a7\u8868 \u306f\u3001\u69cb\u6210\uff08\u3053\u3046\u305b\u3044\uff09\u3055\u308c\u308b\u6642\u671f\u3084\u89b3\u70b9\uff08\u304b\u3093\u3066 \u3093\uff09\u306b\u3088\u308a\u69d8\u3005\u306a\u7a2e\u985e\u306b\u5206\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u6bd4\u8f03\u7684\uff08\u3072\u304b\u304f\u3066\u304d\uff09\u3001\u4f53\u7cfb\u7684\uff08\u305f\u3044\u3051\u3044\u3066\u304d\uff09 \u306b\u6574\u7406\uff08\u305b\u3044\u308a\uff09\u3057\u3066\u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066(A)\u304c\u3042\u308b\u3002 (A) \u306f \u3001\u30aa \u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb \u30ea\u30f3 \u30ac\u30eb\u6cd5 \u306e\u57fa\u790e\u7406\u8ad6 \uff08\u304d \u305d\u308a\u308d\u3093\uff09\u3068\u3082\u5bc6\u63a5\uff08\u307f\u3063\u305b\u3064\uff09\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001 \u3053\u306e\u6559\u6388\u6cd5\u3067\u3088\u304f\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u5fc5\u8981\u306a\u8a9e\u5f59\u3084\u8868\u73fe\u304b\u3089\u512a\u5148\u7684\uff08\u3086\u3046\u305b\u3093\u3066\u304d\uff09\u306b \u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001(B)\u3084(C)\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u3069 \u3061\u3089\u3082\u4f53\u7cfb\u7684\u306a\u5b66\u7fd2\u304c\u3080\u305a\u304b\u3057\u304f\u3001(B)\u306f\u4e2d\u7d1a\u4ee5\u964d \uff08\u3044\u3053\u3046\uff09\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u3067\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001(C)\u306f\u77ed \u671f\uff08\u305f\u3093\u304d\uff09\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u3067\u3001\u7279\u306b\u5165\u9580\u671f\u306e\u5b66\u7fd2\u8005\u306b\u3088 \u304f\u7528\uff08\u3082\u3061\uff09\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u307e\u305f\u3001\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30ab\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u3067\u63d0\u5531\uff08\u3066 \u3044\u3057\u3087\u3046\uff09\u3055\u308c\u305f\u30b7\u30e9\u30d0\u30b9\u3068\u3057\u3066(D)\u304c\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u30b7 \u30e9\u30d0\u30b9\u3067\u306f\u3001\u300c\u4f9d\u983c\u300d\u300c\u65ad\u308a\u300d\u300c\u611f\u8b1d\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001 \u8868\u73fe\u304c\u3082\u3064\u50cd\u304d\u306b\u3088\u3063\u3066\u307e\u3068\u3081\u308b\u3002<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\u300e\u5408\u683c\u6c34\u6e96 \u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u80fd\u529b\u691c\u5b9a\u8a66\u9a13\u554f\u984c\u96c6\u300f(\u51e1\u4eba\u793e, 2009, p. 70-71, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 e 115","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo somente poder\u00e1 intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de outro psic\u00f3logo quando esta se tratar de um trabalho multidisciplinar em que a interven\u00e7\u00e3o seja parte da metodologia utilizada. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:16:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284673,"hashId":"3cc6208971745f10b201f0eb7f03ba38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um psic\u00f3logo somente poder\u00e1 intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de outro psic\u00f3logo quando esta se tratar de um trabalho multidisciplinar em que a interven\u00e7\u00e3o seja parte da metodologia utilizada. <\/p>","resposta":9001237,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001236,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9001237,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de 76 a 82. ","id":519575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>82<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/2284673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina antitet\u00e2nica dever\u00e1 ser aplicada em tr\u00eas doses. A gestante que estiver com a vacina em dia, mas recebeu sua \u00faltima dose h\u00e1 mais de X anos, precisar\u00e1 receber uma dose de refor\u00e7o. Na d\u00favida ou aus\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o a gestante dever\u00e1 ser vacinada. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao valor de X.","provas":[{"id":75626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:16:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2284710,"hashId":"91140e2e1e3efe2366a497f7945b55a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina antitet\u00e2nica dever\u00e1 ser aplicada em tr\u00eas doses. A gestante que estiver com a vacina em dia, mas recebeu sua \u00faltima dose h\u00e1 mais de <strong><u>X<\/u><\/strong> anos, precisar\u00e1 receber uma dose de refor\u00e7o. Na d\u00favida ou aus\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o a gestante dever\u00e1 ser vacinada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao valor de <strong><u>X<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9001369,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02.","id":9001367,"corpo":"<p>02.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":9001368,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"05.","id":9001369,"corpo":"<p>05.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"08.","id":9001370,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405826,"slug":"enfermagem-imunizacao-na-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/2284710","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25172,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Granjas de Reprodutores Su\u00eddeos Certificadas (GRSC) s\u00e3o aquelas que comercializam, distribuem ou mantem reprodutores su\u00ednos para multiplica\u00e7\u00e3o animal e que devem atender integralmente \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e espec\u00edficas estabelecidas para sua certifica\u00e7\u00e3o. As entidades de animais com finalidade de multiplica\u00e7\u00e3o animal devem obedecer aos requisitos previstos nas IN 19\/2002 e IN 11\/2020. De acordo com elas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75879,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25172,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:16:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2290740,"hashId":"d16a0419b47d305a8997a8aae36a00ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Granjas de Reprodutores Su\u00eddeos Certificadas (GRSC) s\u00e3o aquelas que comercializam, distribuem ou mantem reprodutores su\u00ednos para multiplica\u00e7\u00e3o animal e que devem atender integralmente \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e espec\u00edficas estabelecidas para sua certifica\u00e7\u00e3o. As entidades de animais com finalidade de multiplica\u00e7\u00e3o animal devem obedecer aos requisitos previstos nas IN 19\/2002 e IN 11\/2020. De acordo com elas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9028529,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda granja de su\u00eddeos certificada dever\u00e1 ser livre de peste su\u00edna cl\u00e1ssica, doen\u00e7a de Aujeszky, brucelose, tuberculose, sarna e livre ou controlada para leptospirose, sendo comprovada com diagn\u00f3stico espec\u00edfico para cada doen\u00e7a listada, com intervalo de quatro meses.","id":9028528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda granja de su\u00eddeos certificada dever\u00e1 ser livre de peste su\u00edna cl\u00e1ssica, doen\u00e7a de Aujeszky, brucelose, tuberculose, sarna e livre ou controlada para leptospirose, sendo comprovada com diagn\u00f3stico espec\u00edfico para cada doen\u00e7a listada, com intervalo de quatro meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda granja de su\u00eddeos certificada dever\u00e1 adotar pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a contra a introdu\u00e7\u00e3o de agentes patog\u00eanicos e para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o ou exacerba\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as na granja de reprodutores.","id":9028529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda granja de su\u00eddeos certificada dever\u00e1 adotar pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a contra a introdu\u00e7\u00e3o de agentes patog\u00eanicos e para evitar a dissemina\u00e7\u00e3o ou exacerba\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as na granja de reprodutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para as doen\u00e7as: Peste Su\u00edna Cl\u00e1ssica, Brucelose, Tuberculose, Doen\u00e7a de Aujeszky, Sarna, livre ou controlada para Leptospirose, rinite Atr\u00f3fica Progressiva, Pneumonia Micopl\u00e1smica, Pleuropneumonia Su\u00edna e Disenteria Su\u00edna.","id":9028530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para as doen\u00e7as: Peste Su\u00edna Cl\u00e1ssica, Brucelose, Tuberculose, Doen\u00e7a de Aujeszky, Sarna, livre ou controlada para Leptospirose, rinite Atr\u00f3fica Progressiva, Pneumonia Micopl\u00e1smica, Pleuropneumonia Su\u00edna e Disenteria Su\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o ter\u00e1 validade de quatro meses. Ser\u00e1 concedida, em modelo pr\u00f3prio, pelo Servi\u00e7o Oficial, com base na apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados dos exames cl\u00ednicos de rebanho e laboratoriais, realizados em laborat\u00f3rios oficiais ou oficiais credenciados e, no caso da tuberculose, na apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados das provas diagn\u00f3sticas realizadas pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico da granja e na comprova\u00e7\u00e3o do atendimento das demais exig\u00eancias estabelecidas nestas Normas.","id":9028531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A certifica\u00e7\u00e3o ter\u00e1 validade de quatro meses. Ser\u00e1 concedida, em modelo pr\u00f3prio, pelo Servi\u00e7o Oficial, com base na apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados dos exames cl\u00ednicos de rebanho e laboratoriais, realizados em laborat\u00f3rios oficiais ou oficiais credenciados e, no caso da tuberculose, na apresenta\u00e7\u00e3o dos resultados das provas diagn\u00f3sticas realizadas pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico da granja e na comprova\u00e7\u00e3o do atendimento das demais exig\u00eancias estabelecidas nestas Normas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A colheita de material para exames laboratoriais, inocula\u00e7\u00e3o de tuberculina e sua leitura com o fim de monitoria sanit\u00e1ria das granjas para certifica\u00e7\u00e3o e recertifica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser executada sob supervis\u00e3o direta do Servi\u00e7o Oficial, ou assist\u00eancia m\u00e9dico-veterin\u00e1ria da granja, sendo os custos dos exames \u00e0s expensas do propriet\u00e1rio.","id":9028532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colheita de material para exames laboratoriais, inocula\u00e7\u00e3o de tuberculina e sua leitura com o fim de monitoria sanit\u00e1ria das granjas para certifica\u00e7\u00e3o e recertifica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser executada sob supervis\u00e3o direta do Servi\u00e7o Oficial, ou assist\u00eancia m\u00e9dico-veterin\u00e1ria da granja, sendo os custos dos exames \u00e0s expensas do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suinocultura","oab":false,"nome":"Suinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403281,"slug":"veterinaria-suinocultura"}],"slug":"veterinaria\/2290740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 foi contratado como estagi\u00e1rio, por processo seletivo simplificado, para atuar numa Delegacia de Pol\u00edcia. Ap\u00f3s ter acesso aos autos de certo inqu\u00e9rito policial, divulgou trecho de grava\u00e7\u00e3o indevidamente, sem rela\u00e7\u00e3o com qualquer prova que se pretendia produzir, expondo a intimidade e a vida privada do investigado. Sobre o caso apresentado, analise as afirmativas a seguir. I. Jos\u00e9, em raz\u00e3o de ser estagi\u00e1rio, n\u00e3o pode ser sujeito ativo dos crimes previstos na Lei de Abuso de Autoridade. II. Jos\u00e9 praticou crime previsto na Lei de Abuso de Autoridade, mas, por haver viola\u00e7\u00e3o de intimidade do investigado, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido. III. As penas previstas na Lei de Abuso de Autoridade podem ser aplicadas a Jos\u00e9 independentemente das san\u00e7\u00f5es de natureza civil ou administrativa cab\u00edveis. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":91437,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-fgv-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FGV - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2601257,"hashId":"59c464aa48364ca9f7014051890bfca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 foi contratado como estagi\u00e1rio, por processo seletivo simplificado, para atuar numa Delegacia de Pol\u00edcia. Ap\u00f3s ter acesso aos autos de certo inqu\u00e9rito policial, divulgou trecho de grava\u00e7\u00e3o indevidamente, sem rela\u00e7\u00e3o com qualquer prova que se pretendia produzir, expondo a intimidade e a vida privada do investigado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso apresentado, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Jos\u00e9, em raz\u00e3o de ser estagi\u00e1rio, n\u00e3o pode ser sujeito ativo dos crimes previstos na Lei de Abuso de Autoridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Jos\u00e9 praticou crime previsto na Lei de Abuso de Autoridade, mas, por haver viola\u00e7\u00e3o de intimidade do investigado, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As penas previstas na Lei de Abuso de Autoridade podem ser aplicadas a Jos\u00e9 independentemente das san\u00e7\u00f5es de natureza civil ou administrativa cab\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10375080,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10375078,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10375079,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10375080,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10375081,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10375082,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/2601257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o em destaque no per\u00edodo \"J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta DE QUE ELA N\u00c3O IA ESTAR?\" \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":78038,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2344773,"hashId":"2bff5919b1e594da4407eac9a10a2894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o em destaque no per\u00edodo \"<em>J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta DE QUE ELA N\u00c3O IA ESTAR?\"<\/em> \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":9270659,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Completiva Nominal.","id":9270659,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Completiva Nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Apositiva.","id":9270660,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Apositiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":9270661,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":9270662,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Voc\u00ea tem certeza?J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta de que ela n\u00e3o ia estar?Que outras coisas na sua vida voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1?Quantas ideias criativas nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o?Ser\u00e1 que a certeza est\u00e1 limitando voc\u00ea?Ser\u00e1 que voc\u00ea tem certeza de sua sa\u00fade emocional?Ser\u00e1 que sua certeza \u00e9 realmente certeza?Ou simplesmente falta de vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es?Existem momentos em que devemos agir e pensar com certeza e determina\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes o que julgamos ser certeza \u00e9 pura teimosia.Suas certezas resultam, na maioria das vezes, de suas experi\u00eancias.Mas n\u00e3o se esque\u00e7a de que existe um bombardeio de oportunidades al\u00e9m dessas experi\u00eancias.Sim, \u00e9 mais f\u00e1cil rejeitar novas ideias sem consider\u00e1-las ou explor\u00e1-las.Agora, se voc\u00ea j\u00e1 sabe tudo, como \u00e9 poss\u00edvel aprender?\u00c9 \u00f3timo ter certeza e confian\u00e7a.S\u00f3 n\u00e3o deixe a certeza ceg\u00e1-lo para o real potencial das suas possibilidades.","id":525820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea tem certeza?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 aconteceu de voc\u00ea ter perdido alguma coisa e, finalmente, ach\u00e1-la exatamente no lugar em que voc\u00ea tinha certeza absoluta de que ela n\u00e3o ia estar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que outras coisas na sua vida voc\u00ea pode n\u00e3o estar rotineiramente enxergando, porque tem certeza que n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas ideias criativas nunca apareceram porque voc\u00ea j\u00e1 tem certeza do que funciona e do que n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que a certeza est\u00e1 limitando voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que voc\u00ea tem certeza de sua sa\u00fade emocional?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 que sua certeza \u00e9 realmente certeza?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou simplesmente falta de vontade de explorar novas op\u00e7\u00f5es?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem momentos em que devemos agir e pensar com certeza e determina\u00e7\u00e3o, mas muitas vezes o que julgamos ser certeza \u00e9 pura teimosia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas certezas resultam, na maioria das vezes, de suas experi\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o se esque\u00e7a de que existe um bombardeio de oportunidades al\u00e9m dessas experi\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, \u00e9 mais f\u00e1cil rejeitar novas ideias sem consider\u00e1-las ou explor\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, se voc\u00ea j\u00e1 sabe tudo, como \u00e9 poss\u00edvel aprender?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00f3timo ter certeza e confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 n\u00e3o deixe a certeza ceg\u00e1-lo para o real potencial das suas possibilidades.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}