{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2180,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25978,"slug":"auditor-area-administracao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A iniciativa popular, a autoria de a\u00e7\u00e3o popular e o exerc\u00edcio da soberania popular pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto s\u00e3o modalidades por meio das quais o cidad\u00e3o pode exercer direitos pol\u00edticos.","provas":[{"id":89360,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4971,"slug":"auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"},{"id":88845,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25978,"slug":"auditor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":89359,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"},{"id":89357,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"},{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 18:24:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2556121,"hashId":"376d3bbbbd10ba1ea147ccbcccb37663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa popular, a autoria de a\u00e7\u00e3o popular e o exerc\u00edcio da soberania popular pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto s\u00e3o modalidades por meio das quais o cidad\u00e3o pode exercer direitos pol\u00edticos.<\/p>","resposta":10181907,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10181907,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10181908,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir. ","id":549711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00f3xido de carbono pode ser considerado um poluente atmosf\u00e9rico porque:","provas":[{"id":91019,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Engenheiro Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:14:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2667826,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00f3xido de carbono pode ser considerado um poluente atmosf\u00e9rico porque:<\/p>","resposta":10669812,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera o odor da atmosfera.","id":10669810,"corpo":"<p>altera o odor da atmosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"modifica a colora\u00e7\u00e3o da atmosfera.","id":10669811,"corpo":"<p>modifica a colora\u00e7\u00e3o da atmosfera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altera a camada atmosf\u00e9rica de oz\u00f4nio.","id":10669812,"corpo":"<p>altera a camada atmosf\u00e9rica de oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"altera a espessura da estratosfera.","id":10669813,"corpo":"<p>altera a espessura da estratosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altera a espessura da exosfera.","id":10669814,"corpo":"<p>altera a espessura da exosfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402667,"slug":"engenharia-florestal-avaliacao-de-impacto-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s propriedades mec\u00e2nicas da madeira, diversos fatores afetam sua resist\u00eancia. Entre eles pode-se citar: tipo de gr\u00e3, presen\u00e7as de n\u00f3s, teor de umidade e dura\u00e7\u00e3o da carga. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94768,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:09:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2659722,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s propriedades mec\u00e2nicas da madeira, diversos fatores afetam sua resist\u00eancia. Entre eles pode-se citar: tipo de gr\u00e3, presen\u00e7as de n\u00f3s, teor de umidade e dura\u00e7\u00e3o da carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10633387,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de fibras reversas reduz a resist\u00eancia de uma pe\u00e7a estrutural. ","id":10633387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de fibras reversas reduz a resist\u00eancia de uma pe\u00e7a estrutural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de n\u00f3 produz concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es e reduz a resist\u00eancia da madeira, mais na compress\u00e3o do que na tra\u00e7\u00e3o.","id":10633388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de n\u00f3 produz concentra\u00e7\u00e3o de tens\u00f5es e reduz a resist\u00eancia da madeira, mais na compress\u00e3o do que na tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aumento da umidade da madeira aumenta sua resist\u00eancia at\u00e9 o ponto de satura\u00e7\u00e3o das fibras (PSF) e acima deste teor de umidade, a resist\u00eancia permanece constante.","id":10633389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da umidade da madeira aumenta sua resist\u00eancia at\u00e9 o ponto de satura\u00e7\u00e3o das fibras (PSF) e acima deste teor de umidade, a resist\u00eancia permanece constante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De forma geral, a redu\u00e7\u00e3o do tempo de dura\u00e7\u00e3o de carga reduz a resist\u00eancia da madeira.","id":10633390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma geral, a redu\u00e7\u00e3o do tempo de dura\u00e7\u00e3o de carga reduz a resist\u00eancia da madeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em madeiras isentas de defeitos, a resist\u00eancia na compress\u00e3o pode ser considerada maior que a resist\u00eancia na tra\u00e7\u00e3o.","id":10633391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em madeiras isentas de defeitos, a resist\u00eancia na compress\u00e3o pode ser considerada maior que a resist\u00eancia na tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia das Madeiras","oab":false,"nome":"Anatomia das Madeiras","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411508,"slug":"engenharia-florestal-anatomia-das-madeiras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mapas ou cartas topogr\u00e1ficas cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do terreno, sendo um instrumento indispens\u00e1vel em praticamente todas as atividades de uso e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, uma vez que \u00e9 o primeiro requisito para qualquer estudo relacionado a estes temas. Com o surgimento de m\u00e9todos mais automatizados de aquisi\u00e7\u00e3o de dados, surgiram mais facilidades de se obter informa\u00e7\u00f5es a respeito de \u00e1reas mais isoladas e ainda sem cartografia tradicional. As t\u00e9cnicas de sensoriamento remoto e sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG) s\u00e3o amplamente aplicadas no mapeamento e monitoramento de tipologias florestais no territ\u00f3rio brasileiro. Relacione os conceitos abaixo listados com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Sensores Remotos 2. Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas 3. Fotogrametria 4. Fotointerpreta\u00e7\u00e3o ( ) \u00c9 um sistema de capta\u00e7\u00e3o armazenamento, processamento, an\u00e1lise e exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es georreferenciadas. ( ) \u00c9 definida como o ato de examinar imagens fotogr\u00e1ficas com a finalidade de identificar objetos e deduzir seus significados. ( ) S\u00e3o equipamentos que captam e registram a energia refletida ou emitida pelos elementos da superf\u00edcie terrestre. ( ) \u00c9 a arte, a ci\u00eancia e a tecnologia de se obter informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis sobre objetos f\u00edsicos e o meio ambiente, atrav\u00e9s de processos de grava\u00e7\u00e3o, medi\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de imagens fotogr\u00e1ficas e padr\u00f5es de energia eletromagn\u00e9tica radiante e outros fen\u00f4menos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta na ordem apresentada. ","provas":[{"id":94768,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:09:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2659726,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mapas ou cartas topogr\u00e1ficas cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do terreno, sendo um instrumento indispens\u00e1vel em praticamente todas as atividades de uso e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, uma vez que \u00e9 o primeiro requisito para qualquer estudo relacionado a estes temas. Com o surgimento de m\u00e9todos mais automatizados de aquisi\u00e7\u00e3o de dados, surgiram mais facilidades de se obter informa\u00e7\u00f5es a respeito de \u00e1reas mais isoladas e ainda sem cartografia tradicional. As t\u00e9cnicas de sensoriamento remoto e sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIG) s\u00e3o amplamente aplicadas no mapeamento e monitoramento de tipologias florestais no territ\u00f3rio brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione os conceitos abaixo listados com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Sensores Remotos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Fotogrametria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Fotointerpreta\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um sistema de capta\u00e7\u00e3o armazenamento, processamento, an\u00e1lise e exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es georreferenciadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 definida como o ato de examinar imagens fotogr\u00e1ficas com a finalidade de identificar objetos e deduzir seus significados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o equipamentos que captam e registram a energia refletida ou emitida pelos elementos da superf\u00edcie terrestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a arte, a ci\u00eancia e a tecnologia de se obter informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis sobre objetos f\u00edsicos e o meio ambiente, atrav\u00e9s de processos de grava\u00e7\u00e3o, medi\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de imagens fotogr\u00e1ficas e padr\u00f5es de energia eletromagn\u00e9tica radiante e outros fen\u00f4menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta na ordem apresentada. <\/p>","resposta":10633411,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 1 e 2.","id":10633407,"corpo":"<p>4, 3, 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 1.","id":10633408,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 2, 1 e 3.","id":10633409,"corpo":"<p>4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 4, 3 e 2.","id":10633410,"corpo":"<p>1, 4, 3 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 4, 1 e 3.","id":10633411,"corpo":"<p>2, 4, 1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402675,"slug":"engenharia-florestal-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fator importante na tomada de decis\u00e3o no manejo florestal trata da modelagem do crescimento e da produ\u00e7\u00e3o florestal. Nesta modelagem, os modelos s\u00e3o classificados em: modelos em n\u00edvel de povoamento, modelos de distribui\u00e7\u00e3o diam\u00e9trica e modelos em n\u00edvel de \u00e1rvore. Assinale a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos modelos em n\u00edvel de povoamento. ","provas":[{"id":94768,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:07:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2659717,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fator importante na tomada de decis\u00e3o no manejo florestal trata da modelagem do crescimento e da produ\u00e7\u00e3o florestal. Nesta modelagem, os modelos s\u00e3o classificados em: modelos em n\u00edvel de povoamento, modelos de distribui\u00e7\u00e3o diam\u00e9trica e modelos em n\u00edvel de \u00e1rvore. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos modelos em n\u00edvel de povoamento. <\/p>","resposta":10633365,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possuem grande aplica\u00e7\u00e3o para estudos de crescimento e produ\u00e7\u00e3o em florestas naturais.","id":10633362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem grande aplica\u00e7\u00e3o para estudos de crescimento e produ\u00e7\u00e3o em florestas naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresentam como principal caracter\u00edstica a explica\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o do tamanho das \u00e1rvores no povoamento florestal.","id":10633363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam como principal caracter\u00edstica a explica\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o do tamanho das \u00e1rvores no povoamento florestal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sua grande limita\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 impossibilidade de incluir o \u00edndice de s\u00edtio como vari\u00e1vel independente nos modelos.","id":10633364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua grande limita\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 impossibilidade de incluir o \u00edndice de s\u00edtio como vari\u00e1vel independente nos modelos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Permitem estimar o crescimento e a produ\u00e7\u00e3o a partir de atributos do povoamento, como a idade, a \u00e1rea basal e o \u00edndice de s\u00edtio.","id":10633365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitem estimar o crescimento e a produ\u00e7\u00e3o a partir de atributos do povoamento, como a idade, a \u00e1rea basal e o \u00edndice de s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma de suas grandes vantagens \u00e9 seu uso quando se desejam multiprodutos, por isso t\u00eam f\u00e1cil aplicabilidade no manejo de florestas naturais.","id":10633366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma de suas grandes vantagens \u00e9 seu uso quando se desejam multiprodutos, por isso t\u00eam f\u00e1cil aplicabilidade no manejo de florestas naturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e a seus incidentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93667,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM RO - Oficial Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638212,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a e a seus incidentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10534438,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transcurso do per\u00edodo de prova do sursis, estabelecido em audi\u00eancia admonit\u00f3ria, cumpre o requisito exig\u00edvel para a declara\u00e7\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pelo indulto.","id":10534435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transcurso do per\u00edodo de prova do <em>sursis<\/em>, estabelecido em audi\u00eancia admonit\u00f3ria, cumpre o requisito exig\u00edvel para a declara\u00e7\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pelo indulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O livramento condicional pode ser concedido mediante requerimento do sentenciado, de seu c\u00f4njuge ou de parente em linha reta ou colateral.","id":10534436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livramento condicional pode ser concedido mediante requerimento do sentenciado, de seu c\u00f4njuge ou de parente em linha reta ou colateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 requisito para obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional o cumprimento de 1\/3 da pena, se o condenado for reincidente, ou de metade da pena, se ele for r\u00e9u prim\u00e1rio.","id":10534437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 requisito para obten\u00e7\u00e3o do livramento condicional o cumprimento de 1\/3 da pena, se o condenado for reincidente, ou de metade da pena, se ele for r\u00e9u prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Processo Penal Militar autoriza que particular efetue a pris\u00e3o de foragido da justi\u00e7a militar. ","id":10534438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Processo Penal Militar autoriza que particular efetue a pris\u00e3o de foragido da justi\u00e7a militar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Conselho de Justi\u00e7a, ou o presidente do Superior Tribunal Militar, se for o caso, decidir\u00e1 os incidentes de execu\u00e7\u00e3o.","id":10534439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Justi\u00e7a, ou o presidente do Superior Tribunal Militar, se for o caso, decidir\u00e1 os incidentes de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o indiv\u00edduo tenha tomado vacina durante o ano e, mesmo assim, tenha contra\u00eddo duas gripes, a probabilidade de a vacina ser ben\u00e9fica para ele \u00e9 inferior a 50%.","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:39:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567934,"hashId":"e654f828d883b6c50dc35640a07cd839","enunciado":"<p>Caso o indiv\u00edduo tenha tomado vacina durante o ano e, mesmo assim, tenha contra\u00eddo duas gripes, a probabilidade de a vacina ser ben\u00e9fica para ele \u00e9 inferior a 50%.<\/p>","resposta":10233897,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233896,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233897,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Supondo que a possibilidade de um indiv\u00edduo se gripar ao longo do ano siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com \u03bb = 5; que, ao indiv\u00edduo tomar a vacina, o par\u00e2metro \u03bb caia para 3 em 75% da popula\u00e7\u00e3o; que, por hip\u00f3tese, a vacina contra a gripe n\u00e3o produza efeito em 25% da popula\u00e7\u00e3o; e considerando que a fun\u00e7\u00e3o de probabilidade P(X=x)=x!e\u03bbt(\u03bbt)x\u200b e que \u03bb \u00e9 a frequ\u00eancia m\u00e9dia, t \u00e9 o intervalo cont\u00ednuo e x \u00e9 a probabilidade de estudo, julgue os seguintes itensInforma\u00e7\u00f5es complementares:e\u22123 = 0,049e\u22125 = 0,0067","id":551170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que a possibilidade de um indiv\u00edduo se gripar ao longo do ano siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com <em style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); color: rgb(32, 33, 34);\">\u03bb<\/em><span style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); color: rgb(32, 33, 34);\"> =<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span>5; que, ao indiv\u00edduo tomar a vacina, o par\u00e2metro <em style=\"color: rgb(32, 33, 34); background-color: rgb(248, 249, 250);\">\u03bb<\/em> caia para 3 em 75% da popula\u00e7\u00e3o; que, por hip\u00f3tese, a vacina contra a gripe n\u00e3o produza efeito em 25% da popula\u00e7\u00e3o; e considerando que a fun\u00e7\u00e3o de probabilidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(X=x)=\\frac{e^{\\lambda t}(\\lambda t)^{x}}{x!}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.47892em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.13392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.927029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03bb<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03bb<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mclose mtight\"><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e que <em style=\"background-color: rgb(248, 249, 250); color: rgb(32, 33, 34);\">\u03bb<\/em> \u00e9 a frequ\u00eancia m\u00e9dia, <em>t<\/em> \u00e9 o intervalo cont\u00ednuo e <em>x<\/em> \u00e9 a probabilidade de estudo, julgue os seguintes itens<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Informa\u00e7\u00f5es complementares:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"e^{-3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 0,049<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"e^{-5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 0,0067<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7as na faixa et\u00e1ria de um a tr\u00eas anos n\u00e3o podem desenvolver independ\u00eancia. ","provas":[{"id":82576,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 15:22:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2423860,"hashId":"ddc92f0116f8e664fc1144a490995552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as na faixa et\u00e1ria de um a tr\u00eas anos n\u00e3o podem desenvolver independ\u00eancia. <\/p>","resposta":9606785,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9606784,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9606785,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar da educa\u00e7\u00e3o infantil, julgue os itens a seguir. ","id":534954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as fun\u00e7\u00f5es de cuidar e educar da educa\u00e7\u00e3o infantil, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Maqueiro","id":25482,"slug":"assistente-em-saude-area-maqueiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes biol\u00f3gicos conhecidos por causarem moderado risco individual e limitado risco para a comunidade s\u00e3o classificados como classe de risco ","provas":[{"id":79800,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Maqueiro","id":25482,"slug":"assistente-em-saude-area-maqueiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-maqueiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Manaus - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Maqueiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 15:40:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2392801,"hashId":"5a9e61e9a9aa292250679bdbc0d09877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes biol\u00f3gicos conhecidos por causarem moderado risco individual e limitado risco para a comunidade s\u00e3o classificados como classe de risco <\/p>","resposta":9473115,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":9473114,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":9473115,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":9473116,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":9473117,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":9473118,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o e o cuidado prestados \u00e0s crian\u00e7as n\u00e3o podem ser elementos que impe\u00e7am seu desenvolvimento e sua independ\u00eancia. ","provas":[{"id":82576,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 15:45:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2423871,"hashId":"776741d9384574cb7911b5606650f303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o e o cuidado prestados \u00e0s crian\u00e7as n\u00e3o podem ser elementos que impe\u00e7am seu desenvolvimento e sua independ\u00eancia. <\/p>","resposta":9606824,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9606824,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9606825,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao desenvolvimento infantil.","id":534955,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao desenvolvimento infantil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 85","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do ambiente da creche interfere no desenvolvimento das crian\u00e7as. ","provas":[{"id":82576,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 15:45:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2423868,"hashId":"f9e068049d35e26511e1994b597d1721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do ambiente da creche interfere no desenvolvimento das crian\u00e7as. <\/p>","resposta":9606813,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9606813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9606814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao desenvolvimento infantil.","id":534955,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao desenvolvimento infantil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 85","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, an\u00e1lise os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele projetadas II. A receita classificar-se-\u00e1 nas categorias econ\u00f4micas de Capital e Correntes III. As despesas legalmente empenhadas, fazem parte do exerc\u00edcio financeiro IV. O exerc\u00edcio financeiro abrange despesas or\u00e7adas e arrecadadas Alternativas","provas":[{"id":86582,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-contador-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2518253,"hashId":"d4139333b4e7611880d682a3b2516c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, an\u00e1lise os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele projetadas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A receita classificar-se-\u00e1 nas categorias econ\u00f4micas de Capital e Correntes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As despesas legalmente empenhadas, fazem parte do exerc\u00edcio financeiro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O exerc\u00edcio financeiro abrange despesas or\u00e7adas e arrecadadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Alternativas<\/p>","resposta":10017563,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II, IV est\u00e1 certo","id":10017561,"corpo":"<p>Apenas o item II, IV est\u00e1 certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I, II, IV est\u00e1 certo.","id":10017562,"corpo":"<p>Apenas o item I, II, IV est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II, III est\u00e1 certo.","id":10017563,"corpo":"<p>Apenas o item II, III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I, II est\u00e3o certos.","id":10017564,"corpo":"<p>Apenas o item I, II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10017565,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424741,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-1o-nivel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Renascen\u00e7a","sigla":"","id":6071,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-renascenca-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta na Lei Complementar Federal n\u00ba 101\/2000, que o Ente P\u00fablico deve assegurar reserva de conting\u00eancia, definida com base na receita corrente l\u00edquida, e destinada ao pagamento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos. A Reserva de Conting\u00eancia \u00e9 parte integrante:","provas":[{"id":87745,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Renascen\u00e7a","sigla":"","id":6071,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-renascenca-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-renascenca-pr-2022-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Renascen\u00e7a - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 15:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2547676,"hashId":"e894aa13e7f6b743700e7b639576beb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta na Lei Complementar Federal n\u00ba 101\/2000, que o Ente P\u00fablico deve assegurar reserva de conting\u00eancia, definida com base na receita corrente l\u00edquida, e destinada ao pagamento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos. A Reserva de Conting\u00eancia \u00e9 parte integrante:<\/p>","resposta":10146699,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Plano Plurianual.","id":10146696,"corpo":"<p>Do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Balan\u00e7o Patrimonial.","id":10146697,"corpo":"<p>Do Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":10146698,"corpo":"<p>Da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":10146699,"corpo":"<p>Da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do Balan\u00e7o Financeiro.","id":10146700,"corpo":"<p>Do Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, poder\u00e3o ser institu\u00eddos empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios. A compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios \u00e9: ","provas":[{"id":87461,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:00:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2539191,"hashId":"0cab56c2f40add55039bec6bb9ef5a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, poder\u00e3o ser institu\u00eddos empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios. A compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios \u00e9: <\/p>","resposta":10108946,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":10108942,"corpo":"<p>Da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exclusiva da Uni\u00e3o e do Distrito Federal.","id":10108943,"corpo":"<p>Exclusiva da Uni\u00e3o e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exclusiva da Uni\u00e3o e dos Estados.","id":10108944,"corpo":"<p>Exclusiva da Uni\u00e3o e dos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exclusiva da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.","id":10108945,"corpo":"<p>Exclusiva da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exclusiva da Uni\u00e3o. ","id":10108946,"corpo":"<p>Exclusiva da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do disposto na LRF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86501,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2516660,"hashId":"707a0d6443136b3d07bda5c8ce8c238a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do disposto na LRF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10010385,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O RREO inclui os demonstrativos de pessoal, das receitas e despesas com manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, da receita l\u00edquida de impostos e das despesas pr\u00f3prias com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal. ","id":10010383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RREO inclui os demonstrativos de pessoal, das receitas e despesas com manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino, da receita l\u00edquida de impostos e das despesas pr\u00f3prias com a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com a finalidade de evidenciar os indicadores estabelecidos pela LRF para o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas com rela\u00e7\u00e3o a aspectos fiscais, os instrumentos obrigatoriamente utilizados s\u00e3o os relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal (RGF), o relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.","id":10010384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de evidenciar os indicadores estabelecidos pela LRF para o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas com rela\u00e7\u00e3o a aspectos fiscais, os instrumentos obrigatoriamente utilizados s\u00e3o os relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal (RGF), o relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) e o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para se efetuar a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar, \u00e9 necess\u00e1rio determinar a disponibilidade financeira depois de exclu\u00eddos os valores constantes nas contas de encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio, bem como observar as contas de caixas e equivalentes de cada ente federado, separando-se os compromissos vinculados. ","id":10010385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se efetuar a inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar, \u00e9 necess\u00e1rio determinar a disponibilidade financeira depois de exclu\u00eddos os valores constantes nas contas de encargos e despesas compromissadas a pagar at\u00e9 o final do exerc\u00edcio, bem como observar as contas de caixas e equivalentes de cada ente federado, separando-se os compromissos vinculados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As insubsist\u00eancias ativas impactam negativamente o resultado patrimonial de um ente, pois s\u00e3o consideradas varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas no or\u00e7amento e no patrim\u00f4nio desse ente. ","id":10010386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As insubsist\u00eancias ativas impactam negativamente o resultado patrimonial de um ente, pois s\u00e3o consideradas varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas no or\u00e7amento e no patrim\u00f4nio desse ente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais, de responsabilidade da Secretaria de Tesouro Nacional, abrange todas as entidades inclu\u00eddas nos or\u00e7amentos fiscal, da seguridade social e de investimentos.","id":10010387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais, de responsabilidade da Secretaria de Tesouro Nacional, abrange todas as entidades inclu\u00eddas nos or\u00e7amentos fiscal, da seguridade social e de investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":411967,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411969,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consolidacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412000,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-na-lrf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424337,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-restos-a-pagar-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424346,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424349,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-consolidacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como as receitas, as despesas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas, segundo a sua natureza, nas categorias econ\u00f4micas corrente e de capital; um exemplo de despesa or\u00e7ament\u00e1ria de capital \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para constru\u00e7\u00e3o de uma nova sede de um \u00f3rg\u00e3o ou uma entidade.","provas":[{"id":86435,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:18:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2514848,"hashId":"6efe7658f3fb672fddc28577582249b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como as receitas, as despesas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas, segundo a sua natureza, nas categorias econ\u00f4micas corrente e de capital; um exemplo de despesa or\u00e7ament\u00e1ria de capital \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para constru\u00e7\u00e3o de uma nova sede de um \u00f3rg\u00e3o ou uma entidade.<\/p>","resposta":10003570,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para alcan\u00e7ar o objetivo de prover o bem-estar social \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o governo necessita arrecadar receitas, que devem estar previstas na lei or\u00e7ament\u00e1ria respectiva. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 96 a 105.","id":545190,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alcan\u00e7ar o objetivo de prover o bem-estar social \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o governo necessita arrecadar receitas, que devem estar previstas na lei or\u00e7ament\u00e1ria respectiva. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades escolhidas e propostas, tanto pelo profissional da psicopedagogia como pelo sujeito, t\u00eam uma caracter\u00edstica bastante importante e significativa, pois podem vir a modificar a forma de pensar e utilizar as fun\u00e7\u00f5es cognitivas e a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo sujeito aprendente. Estas interven\u00e7\u00f5es assumem um papel de serem:","provas":[{"id":80686,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2416577,"hashId":"7c9652bb0c13d407dc73160fe440cd96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades escolhidas e propostas, tanto pelo profissional da psicopedagogia como pelo sujeito, t\u00eam uma caracter\u00edstica bastante importante e significativa, pois podem vir a modificar a forma de pensar e utilizar as fun\u00e7\u00f5es cognitivas e a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo sujeito aprendente. Estas interven\u00e7\u00f5es assumem um papel de serem:<\/p>","resposta":9575737,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conflitantes.","id":9575735,"corpo":"<p>Conflitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Facilitadoras.","id":9575736,"corpo":"<p>Facilitadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediadoras.","id":9575737,"corpo":"<p>Mediadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curativas.","id":9575738,"corpo":"<p>Curativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moderadoras.","id":9575739,"corpo":"<p>Moderadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre DESPESA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":85842,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:31:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2498478,"hashId":"34ba07fe827b4b974c24e843cfa93475","enunciado":"<p>Sobre DESPESA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA podemos afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9933294,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por categoria econ\u00f4mica, classifica-se em Corrente ou Extraordin\u00e1ria. ","id":9933294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por categoria econ\u00f4mica, classifica-se em Corrente ou Extraordin\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser fixada na LOA.","id":9933295,"corpo":"<p>Deve ser fixada na LOA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O c\u00f3digo da sua natureza \u00e9 composto por seis d\u00edgitos at\u00e9 o n\u00edvel de elemento ou, opcionalmente, por oito, contemplando o desdobramento facultativo do elemento. ","id":9933296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O c\u00f3digo da sua natureza \u00e9 composto por seis d\u00edgitos at\u00e9 o n\u00edvel de elemento ou, opcionalmente, por oito, contemplando o desdobramento facultativo do elemento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve observar o regime de compet\u00eancia.","id":9933297,"corpo":"<p>Deve observar o regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405649,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424741,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-1o-nivel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Weiss (1999), a anamnese \u00e9 um ponto de extrema import\u00e2ncia para que se possa ter um bom parecer\/informe psicopedag\u00f3gico, j\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel a intera\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es do passado, presente e futuro do sujeito. Nesse momento, \u00e9 poss\u00edvel perceber a constru\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de sua pr\u00f3pria continuidade e das diferentes gera\u00e7\u00f5es, aqui considera-se a hist\u00f3ria do sujeito e:","provas":[{"id":80686,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2416572,"hashId":"d31adffbf8cf37e4bc01a0f46a5510f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Weiss (1999), a anamnese \u00e9 um ponto de extrema import\u00e2ncia para que se possa ter um bom parecer\/informe psicopedag\u00f3gico, j\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel a intera\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es do passado, presente e futuro do sujeito. Nesse momento, \u00e9 poss\u00edvel perceber a constru\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de sua pr\u00f3pria continuidade e das diferentes gera\u00e7\u00f5es, aqui considera-se a hist\u00f3ria do sujeito e:<\/p>","resposta":9575713,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hist\u00f3rico escolar.","id":9575710,"corpo":"<p>O hist\u00f3rico escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os v\u00ednculos sociais.","id":9575711,"corpo":"<p>Os v\u00ednculos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O hist\u00f3rico de patologias neurol\u00f3gicas.","id":9575712,"corpo":"<p>O hist\u00f3rico de patologias neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o familiar.","id":9575713,"corpo":"<p>A vis\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es anteriores do sujeito.","id":9575714,"corpo":"<p>As avalia\u00e7\u00f5es anteriores do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anamnese","oab":false,"nome":"Anamnese","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417468,"slug":"psicologia-anamnese"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Curtiss (1988), \u201cO per\u00edodo escolar \u00e9 o mais importante na forma\u00e7\u00e3o da pessoa. \u00c9 quando ela constr\u00f3i os principais instrumentos interiores de que se servir\u00e1, primeiro de modo inconsciente\u2019\u2019. O educador, quando bem orientado, certamente ser\u00e1 capaz de estabelecer v\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es em suas aulas, favorecendo o desempenho dos seus aprendentes, fazendo o uso cont\u00ednuo de sua criatividade pr\u00f3pria, e estabelecendo limites nessas crian\u00e7as. Uma crian\u00e7a com TDAH pode sim, por meio de um tratamento adequado com profissionais especializados, ter uma vida normal\/t\u00edpica e chegar a excelentes resultados. Considerando o TDAH, estamos falando de:","provas":[{"id":80686,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2416573,"hashId":"4b9b92fbc26e22fb1ccd9a5791d3a8f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Curtiss (1988), \u201cO per\u00edodo escolar \u00e9 o mais importante na forma\u00e7\u00e3o da pessoa. \u00c9 quando ela constr\u00f3i os principais instrumentos interiores de que se servir\u00e1, primeiro de modo inconsciente\u2019\u2019. O educador, quando bem orientado, certamente ser\u00e1 capaz de estabelecer v\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es em suas aulas, favorecendo o desempenho dos seus aprendentes, fazendo o uso cont\u00ednuo de sua criatividade pr\u00f3pria, e estabelecendo limites nessas crian\u00e7as. Uma crian\u00e7a com TDAH pode sim, por meio de um tratamento adequado com profissionais especializados, ter uma vida normal\/t\u00edpica e chegar a excelentes resultados. Considerando o TDAH, estamos falando de:<\/p>","resposta":9575716,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma dificuldade de aprendizagem.","id":9575715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dificuldade de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um transtorno de aprendizagem.","id":9575716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transtorno de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um cen\u00e1rio de fracasso escolar.","id":9575717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cen\u00e1rio de fracasso escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um problema de aprendizagem. ","id":9575718,"corpo":"<p>Um problema de aprendizagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um problema de ordem psicol\u00f3gica.","id":9575719,"corpo":"<p>Um problema de ordem psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, analise as afirmativas e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":85842,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:29:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2498474,"hashId":"78ebfbf69f5b0787133a47d8a7a1851d","enunciado":"<p>Sobre RECEITA OR\u00c7AMENT\u00c1RIA, analise as afirmativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933278,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto a vincula\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificadas como diretas ou indiretas. ","id":9933278,"corpo":"<p>Quanto a vincula\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificadas como diretas ou indiretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio e constituem elemento novo para o patrim\u00f4nio p\u00fablico. ","id":9933279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio e constituem elemento novo para o patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve estar prevista na LOA. ","id":9933280,"corpo":"<p>Deve estar prevista na LOA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto a categoria econ\u00f4mica, s\u00e3o classificadas como CORRENTES ou DE CAPITAL. ","id":9933281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a categoria econ\u00f4mica, s\u00e3o classificadas como CORRENTES ou DE CAPITAL. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405643,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405686,"slug":"direito-financeiro-classificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411852,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424731,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":430102,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alicia Fern\u00e1ndez, ao analisar a fam\u00edlia, considera simultaneamente tr\u00eas n\u00edveis: o n\u00edvel individual, o n\u00edvel vincular e o n\u00edvel din\u00e2mico. Esses tr\u00eas n\u00edveis mostram que as rela\u00e7\u00f5es se d\u00e3o de modo que uma pessoa alimente determinado comportamento em outra, que, como analogia, faz parte de uma corrente. Considerando o n\u00edvel individual, \u00e9 correto afirmar que ele compreende:","provas":[{"id":80686,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:32:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2416579,"hashId":"2e456d149050b131fe4eaec82e0ab936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alicia Fern\u00e1ndez, ao analisar a fam\u00edlia, considera simultaneamente tr\u00eas n\u00edveis: o n\u00edvel individual, o n\u00edvel vincular e o n\u00edvel din\u00e2mico. Esses tr\u00eas n\u00edveis mostram que as rela\u00e7\u00f5es se d\u00e3o de modo que uma pessoa alimente determinado comportamento em outra, que, como analogia, faz parte de uma corrente. Considerando o n\u00edvel individual, \u00e9 correto afirmar que ele compreende:<\/p>","resposta":9575748,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organismo, corpo e psicomotricidade.","id":9575745,"corpo":"<p>Organismo, corpo e psicomotricidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corpo, intelig\u00eancia e desejo.","id":9575746,"corpo":"<p>Corpo, intelig\u00eancia e desejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corpo, psicomotricidade, psican\u00e1lise e afetos.","id":9575747,"corpo":"<p>Corpo, psicomotricidade, psican\u00e1lise e afetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organismo, corpo, intelig\u00eancia e desejo.","id":9575748,"corpo":"<p>Organismo, corpo, intelig\u00eancia e desejo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organismo, v\u00ednculo, intelig\u00eancia e desejo.","id":9575749,"corpo":"<p>Organismo, v\u00ednculo, intelig\u00eancia e desejo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei Federal 4.320, s\u00e3o os est\u00e1gios da receita:","provas":[{"id":85846,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:28:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2498567,"hashId":"91d0fcc3f6479775b0eb278c2f4a3e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lei Federal 4.320, s\u00e3o os est\u00e1gios da receita:<\/p>","resposta":9933657,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o e Quita\u00e7\u00e3o;","id":9933655,"corpo":"<p>Previs\u00e3o e Quita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quita\u00e7\u00e3o e Recolhimento;","id":9933656,"corpo":"<p>Quita\u00e7\u00e3o e Recolhimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o;","id":9933657,"corpo":"<p>Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o e Contabiliza\u00e7\u00e3o.","id":9933658,"corpo":"<p>Arrecada\u00e7\u00e3o e Contabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 16","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Receita P\u00fablica","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411679,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-receita-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano Plurianual \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":85832,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:41:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2500074,"hashId":"b2b343ab2629ba55e18b580d776289e6","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano Plurianual \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9940398,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma Lei de iniciativa do Executivo.","id":9940395,"corpo":"<p>\u00c9 uma Lei de iniciativa do Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 executado no per\u00edodo correspondente a um mandato pol\u00edtico, a ser contado a partir do exerc\u00edcio financeiro seguinte ao de sua posse, atingindo o primeiro exerc\u00edcio financeiro do pr\u00f3ximo mandato.","id":9940396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 executado no per\u00edodo correspondente a um mandato pol\u00edtico, a ser contado a partir do exerc\u00edcio financeiro seguinte ao de sua posse, atingindo o primeiro exerc\u00edcio financeiro do pr\u00f3ximo mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o instrumentos para sua elabora\u00e7\u00e3o, entre outros: as diretrizes, os programas e as metas de governo.","id":9940397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos para sua elabora\u00e7\u00e3o, entre outros: as diretrizes, os programas e as metas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":9940398,"corpo":"<p>N\u00e3o possui nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal 4.320\/64, \u201cPara efeito de classifica\u00e7\u00e3o da despesa, considera-se material permanente o de dura\u00e7\u00e3o superior a _____________\u201d. Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a frase.","provas":[{"id":85840,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Auxiliar de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2498208,"hashId":"e7a8ab493a5be749407711e6510ed997","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal 4.320\/64, \u201cPara efeito de classifica\u00e7\u00e3o da despesa, considera-se material permanente o de dura\u00e7\u00e3o superior a _____________\u201d. Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a frase.<\/p>","resposta":9932214,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos;","id":9932214,"corpo":"<p>dois anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos;","id":9932215,"corpo":"<p>tr\u00eas anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quatro anos;","id":9932216,"corpo":"<p>quatro anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cinco anos.","id":9932217,"corpo":"<p>cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o dos estados n\u00e3o poder\u00e1 exceder ______________ da receita corrente l\u00edquida. Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":83186,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-contador-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:52:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2461482,"hashId":"974d88d5ec4c04330bea3455daa1a519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o dos estados n\u00e3o poder\u00e1 exceder ______________ da receita corrente l\u00edquida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":9768243,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarenta por cento.","id":9768241,"corpo":"<p>Quarenta por cento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cinquenta por cento.","id":9768242,"corpo":"<p>Cinquenta por cento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sessenta por cento.","id":9768243,"corpo":"<p>Sessenta por cento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Setenta por cento.","id":9768244,"corpo":"<p>Setenta por cento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oitenta por cento.","id":9768245,"corpo":"<p>Oitenta por cento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de or\u00e7amento p\u00fablico vem se transformando juntamente com a sociedade. Assinale a alternativa INCORRETA de acordo com os conceitos concebidos.","provas":[{"id":83705,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2022-upenet-iaupe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEFAZ PE - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:50:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2444247,"hashId":"0e7cd2ea4792ab88a545aac718f244fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de or\u00e7amento p\u00fablico vem se transformando juntamente com a sociedade. Assinale a alternativa INCORRETA de acordo com os conceitos concebidos.<\/p>","resposta":9692998,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7amento tradicional ou cl\u00e1ssico \u00e9 aquele apenas preocupado com os gastos p\u00fablicos, fruto da ascens\u00e3o da classe burguesa em contraposi\u00e7\u00e3o ao Poder Absolutista.","id":9692996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento tradicional ou cl\u00e1ssico \u00e9 aquele apenas preocupado com os gastos p\u00fablicos, fruto da ascens\u00e3o da classe burguesa em contraposi\u00e7\u00e3o ao Poder Absolutista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento-Desempenho, tamb\u00e9m chamado de or\u00e7amento funcional, \u00e9 elaborado para alcan\u00e7ar resultados espec\u00edficos, a partir de metas preestabelecidas, sem necess\u00e1ria vincula\u00e7\u00e3o com a dimens\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de planejamento.","id":9692997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento-Desempenho, tamb\u00e9m chamado de or\u00e7amento funcional, \u00e9 elaborado para alcan\u00e7ar resultados espec\u00edficos, a partir de metas preestabelecidas, sem necess\u00e1ria vincula\u00e7\u00e3o com a dimens\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento-Programa se caracteriza como um instrumento de liga\u00e7\u00e3o entre o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o, acompanhamento e controle da a\u00e7\u00e3o governamental. O Brasil n\u00e3o tem como adotar esse modelo. ","id":9692998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento-Programa se caracteriza como um instrumento de liga\u00e7\u00e3o entre o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o, acompanhamento e controle da a\u00e7\u00e3o governamental. O Brasil n\u00e3o tem como adotar esse modelo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei 4.320\/1964, que estabelece Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, cont\u00e9m determina\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o da LOA que s\u00e3o t\u00edpicas do Or\u00e7amento-Programa.","id":9692999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 4.320\/1964, que estabelece Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, cont\u00e9m determina\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o da LOA que s\u00e3o t\u00edpicas do Or\u00e7amento-Programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Participativo \u00e9 um modelo de articula\u00e7\u00e3o com a sociedade ou chamamento de cidad\u00e3os para elei\u00e7\u00e3o de prioridades, sem usurpa\u00e7\u00e3o da discricionariedade do Governo para aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. ","id":9693000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento Participativo \u00e9 um modelo de articula\u00e7\u00e3o com a sociedade ou chamamento de cidad\u00e3os para elei\u00e7\u00e3o de prioridades, sem usurpa\u00e7\u00e3o da discricionariedade do Governo para aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Desempenho ou Funcional","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411846,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-desempenho-ou-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional e Instrumentos Extraprocessuais e Processuais de Tutela Coletiva","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Or\u00e7amento Participativo","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Participativo","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411849,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-participativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94839,"cargo":{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sumare-sp-2022-indepac-faxineiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Faxineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:32:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660478,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10636942,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a entrada por aqui?","id":10636942,"corpo":"<p>\u00c9 proibida a entrada por aqui?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elas tinham menas coisas para guardar do que eles.","id":10636943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas tinham menas coisas para guardar do que eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fiquei meia estufada depois dessa refei\u00e7\u00e3o.","id":10636944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiquei meia estufada depois dessa refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marcela s\u00f3 olhou pra mim e disse \u201cMuito obrigado, C\u00e9sar. J\u00e1 pode ir embora!\u201d","id":10636945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcela s\u00f3 olhou pra mim e disse \u201cMuito obrigado, C\u00e9sar. J\u00e1 pode ir embora!\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Brasileiras de Mobiliza\u00e7\u00e3o Precoce em Unidade de Terapia Intensiva, assinale a alternativa que indica a prescri\u00e7\u00e3o que, dentro do fluxo assistencial, objetiva a melhora do condicionamento cardiovascular.","provas":[{"id":94943,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:32:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2646698,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Brasileiras de Mobiliza\u00e7\u00e3o Precoce em Unidade de Terapia Intensiva, assinale a alternativa que indica a prescri\u00e7\u00e3o que, dentro do fluxo assistencial, objetiva a melhora do condicionamento cardiovascular.<\/p>","resposta":10573274,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o passiva: cerca de 10 a 20 mobiliza\u00e7\u00f5es por articula\u00e7\u00e3o selecionada, em at\u00e9 duas vezes por dia.","id":10573270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobiliza\u00e7\u00e3o passiva: cerca de 10 a 20 mobiliza\u00e7\u00f5es por articula\u00e7\u00e3o selecionada, em at\u00e9 duas vezes por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios ativos: 1 hora por dia, em at\u00e9 duas vezes de 30 minutos.","id":10573271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios ativos: 1 hora por dia, em at\u00e9 duas vezes de 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verticaliza\u00e7\u00e3o assistida com prancha ortost\u00e1tica: at\u00e9 1 hora por dia, em at\u00e9 duas vezes por dia.","id":10573272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verticaliza\u00e7\u00e3o assistida com prancha ortost\u00e1tica: at\u00e9 1 hora por dia, em at\u00e9 duas vezes por dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ciclo erg\u00f4metro passivo: 20 minutos, 20 ciclos por minuto.","id":10573273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo erg\u00f4metro passivo: 20 minutos, 20 ciclos por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ciclo erg\u00f4metro ativo: duas sess\u00f5es di\u00e1rias de 10 minutos.","id":10573274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo erg\u00f4metro ativo: duas sess\u00f5es di\u00e1rias de 10 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endom\u00e9trio \u00e9 uma mucosa que envolve a parede interna do \u00fatero e est\u00e1 sens\u00edvel \u00e0s altera\u00e7\u00f5es menstruais. Se n\u00e3o houve fecunda\u00e7\u00e3o, boa parte do endom\u00e9trio \u00e9 eliminada durante a menstrua\u00e7\u00e3o. A endometriose \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o (uma modifica\u00e7\u00e3o no funcionamento normal do organismo) inflamat\u00f3ria provocada por c\u00e9lulas do endom\u00e9trio que, em vez de serem expelidas, migram no sentido oposto e caem nos ov\u00e1rios ou na cavidade abdominal, onde voltam a multiplicar-se e a sangrar. Acerca da abordagem fisioterap\u00eautica nessa complica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94943,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:29:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2646691,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O endom\u00e9trio \u00e9 uma mucosa que envolve a parede interna do \u00fatero e est\u00e1 sens\u00edvel \u00e0s altera\u00e7\u00f5es menstruais. Se n\u00e3o houve fecunda\u00e7\u00e3o, boa parte do endom\u00e9trio \u00e9 eliminada durante a menstrua\u00e7\u00e3o. A endometriose \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o (uma modifica\u00e7\u00e3o no funcionamento normal do organismo) inflamat\u00f3ria provocada por c\u00e9lulas do endom\u00e9trio que, em vez de serem expelidas, migram no sentido oposto e caem nos ov\u00e1rios ou na cavidade abdominal, onde voltam a multiplicar-se e a sangrar. Acerca da abordagem fisioterap\u00eautica nessa complica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10573239,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A endometriose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica benigna, na qual c\u00e9lulas ect\u00f3picas semelhantes ao endom\u00e9trio est\u00e3o localizadas fora da cavidade uterina. A condi\u00e7\u00e3o afeta at\u00e9 20% das mulheres em idade f\u00e9rtil, sendo at\u00e9 40% sintom\u00e1ticas.","id":10573235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A endometriose \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica benigna, na qual c\u00e9lulas ect\u00f3picas semelhantes ao endom\u00e9trio est\u00e3o localizadas fora da cavidade uterina. A condi\u00e7\u00e3o afeta at\u00e9 20% das mulheres em idade f\u00e9rtil, sendo at\u00e9 40% sintom\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O principal sintoma cl\u00ednico da endometriose \u00e9 a dor leve e branda durante a menstrua\u00e7\u00e3o (dismenorreia).","id":10573236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal sintoma cl\u00ednico da endometriose \u00e9 a dor leve e branda durante a menstrua\u00e7\u00e3o (dismenorreia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dor durante a rela\u00e7\u00e3o sexual (dispareunia) \u00e9 incomum e aparece mediante o desenvolvimento de dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica (DPC).","id":10573237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor durante a rela\u00e7\u00e3o sexual (dispareunia) \u00e9 incomum e aparece mediante o desenvolvimento de dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica (DPC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es clinicas da s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel, da s\u00edndrome da bexiga dolorosa, da dor abdominal e da enxaqueca s\u00e3o antag\u00f4nicas a endometriose.","id":10573238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es clinicas da s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel, da s\u00edndrome da bexiga dolorosa, da dor abdominal e da enxaqueca s\u00e3o antag\u00f4nicas a endometriose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Levam em m\u00e9dia, oito anos para diagnosticar a endometriose. Os dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos secund\u00e1rios \u00e0 endometriose, bem como dist\u00farbios psicol\u00f3gicos podem se desenvolver ao longo desse quadro.","id":10573239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levam em m\u00e9dia, oito anos para diagnosticar a endometriose. Os dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos secund\u00e1rios \u00e0 endometriose, bem como dist\u00farbios psicol\u00f3gicos podem se desenvolver ao longo desse quadro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94839,"cargo":{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sumare-sp-2022-indepac-faxineiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Faxineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:27:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660448,"hashId":null,"enunciado":"<p>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10636805,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os consumidores se deram conta de que a Black Friday n\u00e3o existe mais.","id":10636803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os consumidores se deram conta de que a Black Friday n\u00e3o existe mais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Black Friday deixou de existir porque a maioria das pessoas est\u00e3o endividadas.","id":10636804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Black Friday deixou de existir porque a maioria das pessoas est\u00e3o endividadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mais da metade dos entrevistados na pesquisa n\u00e3o pretendem comprar na Black Friday.","id":10636805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais da metade dos entrevistados na pesquisa n\u00e3o pretendem comprar na Black Friday.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o teve Black Friday no ano passado, por conta da pandemia.","id":10636806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o teve Black Friday no ano passado, por conta da pandemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 4.Maioria dos consumidores n\u00e3o acredita em Black Friday, diz pesquisa\tOs consumidores brasileiros est\u00e3o escaldados com a Black Friday. O evento mais importante do ano para o varejo, que acontece nesta sexta (25), deve atrair menos interessados em comprar do que o do ano passado. O principal motivo \u00e9 o ceticismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s promo\u00e7\u00f5es.\t\u00c9 o que aponta uma pesquisa do site brasileiro de reclama\u00e7\u00f5es, o Reclame Aqui, com 13,7 mil usu\u00e1rios da sua base. O levantamento, realizado entre os dias 11 e 13 de novembro, revela que 56,7% n\u00e3o pretendem comprar na Black Friday (contra 53% da pesquisa do ano passado).\tPara este p\u00fablico, a falta de promo\u00e7\u00f5es \"de verdade\" \u00e9 a principal raz\u00e3o (resposta de 49%), mas o endividamento e a falta de dinheiro tamb\u00e9m contam (26,3%). No ano passado, os que n\u00e3o compraram apresentaram as mesmas raz\u00f5es (53,2% n\u00e3o viam promo\u00e7\u00e3o e 24,6% estavam sem dinheiro).\tO motivo para tanta desconfian\u00e7a tem sua raz\u00e3o: em 2021, segundo Neves, foi a Black Friday \"que nunca existiu\", por conta da incapacidade do varejo em gerar promo\u00e7\u00e3o. \"At\u00e9 houve algum desconto, parcelamentos sem juros, mas o que vimos foram os consumidores fazendo supermercado\", afirma.\tEm rela\u00e7\u00e3o aos locais de compra, a pesquisa identificou um aumento da procura por sites de compara\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o neste ano em rela\u00e7\u00e3o a 2021 (20,6% frente a 13,5%). A compra direto no site das marcas (36,2%) \u00e9 a principal op\u00e7\u00e3o, mas caiu frente ao ano passado (41%). A intens\u00e3o de compra nas lojas f\u00edsicas aumentou: de 8,9% em 2021 para 11,2% neste ano.\tFonte: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2022\/11\/maioria-dos-consumidores-nao-acredita-em-black-friday-diz-pesquisa.shtml. Adaptado.","id":562342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Maioria dos consumidores n\u00e3o acredita em Black Friday, diz pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs consumidores brasileiros est\u00e3o escaldados com a <em>Black Friday<\/em>. O evento mais importante do ano para o varejo, que acontece nesta sexta (25), deve atrair menos interessados em comprar do que o do ano passado. O principal motivo \u00e9 o ceticismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s promo\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 o que aponta uma pesquisa do site brasileiro de reclama\u00e7\u00f5es, o Reclame Aqui, com 13,7 mil usu\u00e1rios da sua base. O levantamento, realizado entre os dias 11 e 13 de novembro, revela que 56,7% n\u00e3o pretendem comprar na Black Friday (contra 53% da pesquisa do ano passado).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara este p\u00fablico, a falta de <em>promo\u00e7\u00f5es \"de verdade\"<\/em> \u00e9 a principal raz\u00e3o (resposta de 49%), mas o endividamento e a <em>falta de dinheiro<\/em> tamb\u00e9m contam (26,3%). No ano passado, os que n\u00e3o compraram apresentaram as mesmas raz\u00f5es (53,2% n\u00e3o viam promo\u00e7\u00e3o e 24,6% estavam sem dinheiro).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO motivo para tanta desconfian\u00e7a tem sua raz\u00e3o: em 2021, segundo Neves, foi a Black Friday \"que nunca existiu\", por conta da incapacidade do varejo em gerar promo\u00e7\u00e3o. \"At\u00e9 houve algum desconto, parcelamentos sem juros, mas o que vimos foram os <em>consumidores fazendo supermercado<\/em>\", afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm rela\u00e7\u00e3o aos locais de compra, a pesquisa identificou um aumento da procura por sites de compara\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o neste ano em rela\u00e7\u00e3o a 2021 (20,6% frente a 13,5%). A compra direto no site das marcas (36,2%) \u00e9 a principal op\u00e7\u00e3o, mas caiu frente ao ano passado (41%). A intens\u00e3o de compra nas lojas f\u00edsicas aumentou: de 8,9% em 2021 para 11,2% neste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2022\/11\/maioria-dos-consumidores-<\/p><p style=\"text-align: right;\">nao-acredita-em-black-friday-diz-pesquisa.shtml. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trauma raquimedular, afirma-se que a les\u00e3o medular","provas":[{"id":93263,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fisioterapia","id":26094,"slug":"analista-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-area-fisioterapia-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2683375,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre o trauma raquimedular, afirma-se que a les\u00e3o medular<\/p>","resposta":10738294,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lombar resulta em tetraplegia.","id":10738290,"corpo":"<p>lombar resulta em tetraplegia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sacral n\u00e3o causa disfun\u00e7\u00f5es card\u00edacas.","id":10738291,"corpo":"<p>sacral n\u00e3o causa disfun\u00e7\u00f5es card\u00edacas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cervical completa resulta em paraplegia baixa.","id":10738292,"corpo":"<p>cervical completa resulta em paraplegia baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem baixa incid\u00eancia e ocorre mais comumente na popula\u00e7\u00e3o idosa. ","id":10738293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem baixa incid\u00eancia e ocorre mais comumente na popula\u00e7\u00e3o idosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"completa apresenta arreflexia motora e bexiga fl\u00e1cida na fase aguda.","id":10738294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">completa apresenta arreflexia motora e bexiga fl\u00e1cida na fase aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem evidencias de que a mistura Heliox (g\u00e1s h\u00e9lio e oxig\u00eanio) pode melhorar rapidamente a ventila\u00e7\u00e3o em pacientes com asma aguda grave com acidose respirat\u00f3ria e sintomas de curta dura\u00e7\u00e3o, por redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de vias a\u00e9reas. De acordo com o n\u00famero de Reynolds, que determina o tipo de escoamento de g\u00e1s pelo sistema respirat\u00f3rio, assinale a alternativa que indica a vari\u00e1vel do uso do Heliox que mais afeta o tipo de fluxo.","provas":[{"id":94943,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21506,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:33:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2646700,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem evidencias de que a mistura Heliox (g\u00e1s h\u00e9lio e oxig\u00eanio) pode melhorar rapidamente a ventila\u00e7\u00e3o em pacientes com asma aguda grave com acidose respirat\u00f3ria e sintomas de curta dura\u00e7\u00e3o, por redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de vias a\u00e9reas. De acordo com o n\u00famero de Reynolds, que determina o tipo de escoamento de g\u00e1s pelo sistema respirat\u00f3rio, assinale a alternativa que indica a vari\u00e1vel do uso do Heliox que mais afeta o tipo de fluxo.<\/p>","resposta":10573283,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprimento da via a\u00e9rea","id":10573280,"corpo":"<p>Comprimento da via a\u00e9rea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Raio da via a\u00e9rea","id":10573281,"corpo":"<p>Raio da via a\u00e9rea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Broncodilata\u00e7\u00e3o","id":10573282,"corpo":"<p>Broncodilata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Densidade do fluido","id":10573283,"corpo":"<p>Densidade do fluido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Broncoconstri\u00e7\u00e3o","id":10573284,"corpo":"<p>Broncoconstri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa (DFC), julgue os itens que se seguem. I Na DFC, evidencia-se como atividade operacional o pagamento de fornecedores. II Na DFC, evidencia-se como atividade de investimento a venda de imobilizado. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":90438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 18:57:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584391,"hashId":"d6be26581f118ec73a00e14020953586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa (DFC), julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Na DFC, evidencia-se como atividade operacional o pagamento de fornecedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Na DFC, evidencia-se como atividade de investimento a venda de imobilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10307965,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo. ","id":10307962,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":10307963,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":10307964,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":10307965,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":86408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 19:45:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2513301,"hashId":"0e80442d8c8903245a21938efa580acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9997540,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um demonstrativo cont\u00e1bil importante e exigido pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e fiscal.","id":9997537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um demonstrativo cont\u00e1bil importante e exigido pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em um balancete de verifica\u00e7\u00e3o contendo apenas as contas de resultado, o total das contas com saldo credor deve ser sempre igual ao somat\u00f3rio dos saldos devedores. ","id":9997538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um balancete de verifica\u00e7\u00e3o contendo apenas as contas de resultado, o total das contas com saldo credor deve ser sempre igual ao somat\u00f3rio dos saldos devedores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em um balancete de verifica\u00e7\u00e3o contendo apenas as contas patrimoniais, o total das contas do ativo deve ser sempre igual ao somat\u00f3rio dos saldos das contas do passivo.","id":9997539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um balancete de verifica\u00e7\u00e3o contendo apenas as contas patrimoniais, o total das contas do ativo deve ser sempre igual ao somat\u00f3rio dos saldos das contas do passivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No balancete de verifica\u00e7\u00e3o, ao conter o saldo de todas as contas, de resultado e patrimoniais, os totais das colunas de d\u00e9bito e cr\u00e9dito devem ser iguais.","id":9997540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No balancete de verifica\u00e7\u00e3o, ao conter o saldo de todas as contas, de resultado e patrimoniais, os totais das colunas de d\u00e9bito e cr\u00e9dito devem ser iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os saldos para a elabora\u00e7\u00e3o de um balancete de verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extra\u00eddos do livro di\u00e1rio.","id":9997541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saldos para a elabora\u00e7\u00e3o de um balancete de verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extra\u00eddos do livro di\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Odontologia","id":26172,"slug":"auditor-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela incorpora\u00e7\u00e3o de medicamentos no SUS.","provas":[{"id":93513,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Odontologia","id":26172,"slug":"auditor-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-auditor-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Auditor - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2644816,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela incorpora\u00e7\u00e3o de medicamentos no SUS.<\/p>","resposta":10564446,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Sa\u00fade","id":10564443,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade","id":10564444,"corpo":"<p>Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","id":10564445,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":10564446,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":10564447,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Odontologia","id":26172,"slug":"auditor-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Intersetorial de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, julgue os itens que se seguem. I Essa comiss\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenar o controle social na \u00e1rea de sa\u00fade do(a) trabalhador(a) e deliberar as a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias. II Cada estado da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 instalar ao menos uma comiss\u00e3o intersetorial, que atuar\u00e1 em seu territ\u00f3rio geogr\u00e1fico, sendo facultada a instala\u00e7\u00e3o dessa comiss\u00e3o tamb\u00e9m nas capitais e em munic\u00edpios com mais de 100 mil habitantes. III A comiss\u00e3o em tela dever\u00e1 ser instalada por meio de resolu\u00e7\u00e3o do conselho de sa\u00fade do respectivo ente. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93513,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Odontologia","id":26172,"slug":"auditor-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-auditor-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Auditor - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2644815,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Intersetorial de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Essa comiss\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenar o controle social na \u00e1rea de sa\u00fade do(a) trabalhador(a) e deliberar as a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Cada estado da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 instalar ao menos uma comiss\u00e3o intersetorial, que atuar\u00e1 em seu territ\u00f3rio geogr\u00e1fico, sendo facultada a instala\u00e7\u00e3o dessa comiss\u00e3o tamb\u00e9m nas capitais e em munic\u00edpios com mais de 100 mil habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A comiss\u00e3o em tela dever\u00e1 ser instalada por meio de resolu\u00e7\u00e3o do conselho de sa\u00fade do respectivo ente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10564439,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":10564438,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":10564439,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":10564440,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10564441,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10564442,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Odontologia","id":26172,"slug":"auditor-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando normas e manuais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que versam sobre as etapas dos processos de trabalho na fase operativa da auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93513,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Odontologia","id":26172,"slug":"auditor-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-auditor-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Auditor - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2644828,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando normas e manuais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que versam sobre as etapas dos processos de trabalho na fase operativa da auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10564505,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o, a autenticidade desta \u00e9 aspecto secund\u00e1rio, visto que a autenticidade \u00e9 pouco relevante para garantir confiabilidade do documento como evid\u00eancia.","id":10564503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o, a autenticidade desta \u00e9 aspecto secund\u00e1rio, visto que a autenticidade \u00e9 pouco relevante para garantir confiabilidade do documento como evid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na reuni\u00e3o de abertura da fase, a equipe deve apresentar ao gerente da unidade auditada, pela primeira vez, o comunicado de auditoria.","id":10564504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reuni\u00e3o de abertura da fase, a equipe deve apresentar ao gerente da unidade auditada, pela primeira vez, o comunicado de auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de um cronograma durante a etapa de campo permite a delega\u00e7\u00e3o de atividades, o que pode evitar a sobrecarga do coordenador da equipe de auditoria.","id":10564505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de um cronograma durante a etapa de campo permite a delega\u00e7\u00e3o de atividades, o que pode evitar a sobrecarga do coordenador da equipe de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para conquistar a confian\u00e7a do auditado e torn\u00e1-lo menos desconfort\u00e1vel durante a etapa de visita \u00e0s unidades, recomenda-se que o auditor v\u00e1 informando o auditado sobre suas impress\u00f5es pessoais.","id":10564506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conquistar a confian\u00e7a do auditado e torn\u00e1-lo menos desconfort\u00e1vel durante a etapa de visita \u00e0s unidades, recomenda-se que o auditor v\u00e1 informando o auditado sobre suas impress\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando a auditoria \u00e9 simples ou quando o per\u00edodo de verifica\u00e7\u00e3o in loco \u00e9 reduzido, o cronograma da etapa de campo \u00e9 desimportante.","id":10564507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a auditoria \u00e9 simples ou quando o per\u00edodo de verifica\u00e7\u00e3o <em>in loco<\/em> \u00e9 reduzido, o cronograma da etapa de campo \u00e9 desimportante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407389,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-auditoria-no-ambito-do-sus-decreto-no-1-651-95"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto hist\u00f3rico das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, no in\u00edcio dos anos 1990, as rela\u00e7\u00f5es internas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade passaram a ser subordinadas por normas t\u00e9cnicas publicadas em Portarias Ministeriais. As Normas Operacionais B\u00e1sicas, conhecidas como NOBs, foram o principal instrumento legal para a","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:57:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625681,"hashId":"028be6d2f45f75693638688bd1be2151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto hist\u00f3rico das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, no in\u00edcio dos anos 1990, as rela\u00e7\u00f5es internas ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade passaram a ser subordinadas por normas t\u00e9cnicas publicadas em Portarias Ministeriais. As Normas Operacionais B\u00e1sicas, conhecidas como NOBs, foram o principal instrumento legal para a<\/p>","resposta":10478539,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no SUS por meio da cria\u00e7\u00e3o das confer\u00eancias de sa\u00fade.","id":10478538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no SUS por meio da cria\u00e7\u00e3o das confer\u00eancias de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, particularmente as de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":10478539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, particularmente as de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":10478540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o efetiva dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o plena dos munic\u00edpios de pequeno porte para servi\u00e7os de alta complexidade.","id":10478541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habilita\u00e7\u00e3o plena dos munic\u00edpios de pequeno porte para servi\u00e7os de alta complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contratualiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os do SUS nas regi\u00f5es de sa\u00fade.","id":10478542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratualiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os do SUS nas regi\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o institucionalizada da sociedade civil na pol\u00edtica de sa\u00fade foi concebida como controle social, ou seja, como interven\u00e7\u00e3o da sociedade organizada nas a\u00e7\u00f5es do Estado na gest\u00e3o do gasto p\u00fablico. Assim, pode-se afirmar que, atualmente, configura-se como um dos canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o social na pol\u00edtica de sa\u00fade o(a)","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:57:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625682,"hashId":"5053247ffa8ee6b09f64bd56ff774eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o institucionalizada da sociedade civil na pol\u00edtica de sa\u00fade foi concebida como controle social, ou seja, como interven\u00e7\u00e3o da sociedade organizada nas a\u00e7\u00f5es do Estado na gest\u00e3o do gasto p\u00fablico. Assim, pode-se afirmar que, atualmente, configura-se como um dos canais institucionais de participa\u00e7\u00e3o social na pol\u00edtica de sa\u00fade o(a)<\/p>","resposta":10478543,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conselho de sa\u00fade.","id":10478543,"corpo":"<p>conselho de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plen\u00e1ria de sa\u00fade.","id":10478544,"corpo":"<p>plen\u00e1ria de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o plena de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":10478545,"corpo":"<p>gest\u00e3o plena de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o dos centros de controle em sa\u00fade.","id":10478546,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o dos centros de controle em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"auditoria participativa em sa\u00fade.","id":10478547,"corpo":"<p>auditoria participativa em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina, 20 anos de idade, deu entrada em uma unidade de sa\u00fade sozinha, andando, visivelmente angustiada e queixando-se de dor abdominal. Ap\u00f3s 40 minutos esperando, voltou \u00e0 recep\u00e7\u00e3o relatando aumento da dor, mas foi reconduzida para que esperasse a sua vez na fila. Depois de 30 minutos, caiu desacordada, sendo levada em seguida para o atendimento. Marina foi conduzida ao Hospital onde passou por uma laparotomia de emerg\u00eancia. Considerando o caso, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e o acolhimento nos servi\u00e7os de sa\u00fade, s\u00e3o objetivos a serem alcan\u00e7ados, EXCETO","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:58:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625684,"hashId":"31afeef3d0045709e4831c452e643938","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina, 20 anos de idade, deu entrada em uma unidade de sa\u00fade sozinha, andando, visivelmente angustiada e queixando-se de dor abdominal. Ap\u00f3s 40 minutos esperando, voltou \u00e0 recep\u00e7\u00e3o relatando aumento da dor, mas foi reconduzida para que esperasse a sua vez na fila. Depois de 30 minutos, caiu desacordada, sendo levada em seguida para o atendimento. Marina foi conduzida ao Hospital onde passou por uma laparotomia de emerg\u00eancia. Considerando o caso, a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e o acolhimento nos servi\u00e7os de sa\u00fade, s\u00e3o objetivos a serem alcan\u00e7ados, EXCETO<\/p>","resposta":10478553,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhoria do acesso dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os de sa\u00fade, estruturando a forma tradicional de entrada por filas e ordem de chegada.","id":10478553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhoria do acesso dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os de sa\u00fade, estruturando a forma tradicional de entrada por filas e ordem de chegada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"humaniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre profissionais de sa\u00fade e pessoa usu\u00e1ria do servi\u00e7o de sa\u00fade, com escuta de suas demandas.","id":10478554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humaniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre profissionais de sa\u00fade e pessoa usu\u00e1ria do servi\u00e7o de sa\u00fade, com escuta de suas demandas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mudan\u00e7a de objeto (da doen\u00e7a para o sujeito).","id":10478555,"corpo":"<p>mudan\u00e7a de objeto (da doen\u00e7a para o sujeito).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumento da responsabiliza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que utilizam os servi\u00e7os e aumento do v\u00ednculo e da confian\u00e7a entre eles.","id":10478556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da responsabiliza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas que utilizam os servi\u00e7os e aumento do v\u00ednculo e da confian\u00e7a entre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumento do grau de autonomia e de protagonismo dos usu\u00e1rios no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, considerando o v\u00ednculo terap\u00eautico.","id":10478557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do grau de autonomia e de protagonismo dos usu\u00e1rios no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, considerando o v\u00ednculo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Caderneta da Crian\u00e7a \u2013 Passaporte da Cidadania (2\u00aa edi\u00e7\u00e3o), vers\u00e3o menino e menina, \u00e9 fruto de um conv\u00eanio de coopera\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), atrav\u00e9s da Coordena\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Crian\u00e7a e Aleitamento Materno (Cocam) e do Departamento de A\u00e7\u00f5es Program\u00e1ticas e Estrat\u00e9gicas (Dapes) da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (Saps), com o Instituto Nacional de Sa\u00fade da Mulher, da Crian\u00e7a e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF\/Fiocruz), e traz orienta\u00e7\u00f5es sobre: os cuidados com a crian\u00e7a para que ela cres\u00e7a e se desenvolva de forma saud\u00e1vel; os direitos e deveres das crian\u00e7as e dos pais; aleitamento materno; alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel; vacinas; sa\u00fade bucal; marcos do desenvolvimento; consumo; e informa sobre o acesso aos equipamentos e programas sociais e de educa\u00e7\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/ultimas-noticias\/3300-ms-e-fiocruz-apresentam-nova-versao-da-caderneta-da-crianca.)Sobre os aspectos relacionados \u00e0 vigil\u00e2ncia do desenvolvimento infantil que devem ser observados pelos profissionais de sa\u00fade, marque V para os verdadeiros e F para os falsos.( ) Riscos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, depress\u00e3o materna, drogas e alcoolismo.( ) Exist\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo gestacional (STORCH + Zika).( ) Prematuridade (&lt; 37 semanas).( ) Peso abaixo de 4.500 gramas.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":87454,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:51:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2539476,"hashId":"9442533b5fcb051703a6a5d6cd5678ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Caderneta da Crian\u00e7a \u2013 Passaporte da Cidadania (2\u00aa edi\u00e7\u00e3o), vers\u00e3o menino e menina, \u00e9 fruto de um conv\u00eanio de coopera\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS), atrav\u00e9s da Coordena\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Crian\u00e7a e Aleitamento Materno (Cocam) e do Departamento de A\u00e7\u00f5es Program\u00e1ticas e Estrat\u00e9gicas (Dapes) da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (Saps), com o Instituto Nacional de Sa\u00fade da Mulher, da Crian\u00e7a e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF\/Fiocruz), e traz orienta\u00e7\u00f5es sobre: os cuidados com a crian\u00e7a para que ela cres\u00e7a e se desenvolva de forma saud\u00e1vel; os direitos e deveres das crian\u00e7as e dos pais; aleitamento materno; alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel; vacinas; sa\u00fade bucal; marcos do desenvolvimento; consumo; e informa sobre o acesso aos equipamentos e programas sociais e de educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bvsms.saude.gov.br\/ultimas-noticias\/3300-ms-e-fiocruz-apresentam-nova-versao-da-caderneta-da-crianca.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos relacionados \u00e0 vigil\u00e2ncia do desenvolvimento infantil que devem ser observados pelos profissionais de sa\u00fade, marque <u>V<\/u> para os verdadeiros e <u>F<\/u> para os falsos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Riscos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, depress\u00e3o materna, drogas e alcoolismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exist\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es durante o per\u00edodo gestacional (STORCH + Zika).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prematuridade (&lt; 37 semanas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Peso abaixo de 4.500 gramas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10109907,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":10109907,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10109908,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":10109909,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":10109910,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando, exclusivamente, a compet\u00eancia estadual em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as afirmativas a seguir.I. Participar do controle dos agravos do meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o na sa\u00fade humana.II. Estabelecer normas, em car\u00e1ter suplementar, para o controle e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.III. Efetuar o acompanhamento, a avalia\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos indicadores de morbidade e mortalidade no \u00e2mbito da unidade federada.IV. Planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":87454,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:51:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2539444,"hashId":"386b61080480ed17daba3859e9d5d305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando, exclusivamente, a compet\u00eancia estadual em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participar do controle dos agravos do meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o na sa\u00fade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estabelecer normas, em car\u00e1ter suplementar, para o controle e a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Efetuar o acompanhamento, a avalia\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o dos indicadores de morbidade e mortalidade no \u00e2mbito da unidade federada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10109797,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10109796,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10109797,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10109798,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10109799,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente referindo que observou aumento de volume na regi\u00e3o cervical, sendo palpado n\u00f3dulo no lobo direito da tireoide.A ultrassonografia demonstrou n\u00f3dulo heterog\u00eaneo, com vegeta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida no seu interior com sinais de alto fluxo ao Doppler colorido e com microcalcifica\u00e7\u00f5es no lobo esquerdo da tireoide.O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 de","provas":[{"id":77751,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:51:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":2336389,"hashId":"e5e7493fa419bd1db2df02cbad910df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente referindo que observou aumento de volume na regi\u00e3o cervical, sendo palpado n\u00f3dulo no lobo direito da tireoide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ultrassonografia demonstrou n\u00f3dulo heterog\u00eaneo, com vegeta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida no seu interior com sinais de alto fluxo ao Doppler colorido e com microcalcifica\u00e7\u00f5es no lobo esquerdo da tireoide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 de<\/p>","resposta":9232628,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00f3cio mergulhante.","id":9232627,"corpo":"<p>b\u00f3cio mergulhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carcinoma.","id":9232628,"corpo":"<p>carcinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"linfoma.","id":9232629,"corpo":"<p>linfoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tireoidite de Hashimoto.","id":9232630,"corpo":"<p>tireoidite de Hashimoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adenoma.","id":9232631,"corpo":"<p>adenoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/2336389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vigotski, autor bielo-russo, em seus estudos a respeito do desenvolvimento humano, apresenta contribui\u00e7\u00f5es significativas no que diz respeito \u00e0 import\u00e2ncia da atividade de ensino no processo de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores. Um dos conceitos centrais dos seus estudos \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:56:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2635887,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigotski, autor bielo-russo, em seus estudos a respeito do desenvolvimento humano, apresenta contribui\u00e7\u00f5es significativas no que diz respeito \u00e0 import\u00e2ncia da atividade de ensino no processo de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores. Um dos conceitos centrais dos seus estudos \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":10524183,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equilibra\u00e7\u00e3o.","id":10524179,"corpo":"<p>Equilibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o dedutiva.","id":10524180,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00e3o dedutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Condicionamento operante.","id":10524181,"corpo":"<p>Condicionamento operante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espontaneidade e assimila\u00e7\u00e3o.","id":10524182,"corpo":"<p>Espontaneidade e assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zona de Desenvolvimento Proximal. ","id":10524183,"corpo":"<p>Zona de Desenvolvimento Proximal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na biopsia de pr\u00f3stata guiada por ultrassonografia podem ocorrer complica\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a complica\u00e7\u00e3o que pode ter dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 6 semanas p\u00f3s procedimento","provas":[{"id":77751,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":2336401,"hashId":"74db9fef9639066f42c2a1dde138a050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na biopsia de pr\u00f3stata guiada por ultrassonografia podem ocorrer complica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a complica\u00e7\u00e3o que pode ter dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 6 semanas p\u00f3s procedimento<\/p>","resposta":9232688,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor local.","id":9232687,"corpo":"<p>Dor local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hematoespermia.","id":9232688,"corpo":"<p>Hematoespermia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hemat\u00faria.","id":9232689,"corpo":"<p>Hemat\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Sangue nas fezes.","id":9232690,"corpo":"<p> Sangue nas fezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prostatite.","id":9232691,"corpo":"<p>Prostatite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":87868,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Para\u00edso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545012,"hashId":"c2acc9cd06995ea9562d806c1eef005d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10135206,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 iniciar o pr\u00e9-natal na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade at\u00e9 a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":10135204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 iniciar o pr\u00e9-natal na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade at\u00e9 a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve-se sempre incentivar o parto ces\u00e1rea, e n\u00e3o o parto normal.","id":10135205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se sempre incentivar o parto ces\u00e1rea, e n\u00e3o o parto normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizada a classifica\u00e7\u00e3o do risco gestacional em toda consulta e encaminhamento, quando necess\u00e1rio, ao pr\u00e9-natal de alto risco ou \u00e0 urg\u00eancia\/emerg\u00eancia obst\u00e9trica. ","id":10135206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada a classifica\u00e7\u00e3o do risco gestacional em toda consulta e encaminhamento, quando necess\u00e1rio, ao pr\u00e9-natal de alto risco ou \u00e0 urg\u00eancia\/emerg\u00eancia obst\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Somente a gestante de alto risco tem direito de conhecer e visitar previamente o servi\u00e7o de sa\u00fade no qual ir\u00e1 dar \u00e0 luz. ","id":10135207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente a gestante de alto risco tem direito de conhecer e visitar previamente o servi\u00e7o de sa\u00fade no qual ir\u00e1 dar \u00e0 luz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal:","provas":[{"id":87868,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Para\u00edso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545001,"hashId":"d1890b743a656d9ea2002448e5cd4303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal:<\/p>","resposta":10135161,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":10135160,"corpo":"<p>Coqueluche.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":10135161,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Difteria.","id":10135162,"corpo":"<p>Difteria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00f3lera. ","id":10135163,"corpo":"<p>C\u00f3lera. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta hiperplasia da mucosa e hipertrofia muscular da parede da ves\u00edcula biliar, com forma\u00e7\u00e3o de divert\u00edculos intramurais. O paciente refere dores epig\u00e1stricas e no hipoc\u00f4ndrio direito, de longa evolu\u00e7\u00e3o e a ultrassonografia evidencia espessamento da parede vesicular e forma\u00e7\u00f5es hiperecog\u00eanicas intraparietais. A condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica desse paciente \u00e9","provas":[{"id":77751,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:44:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":2336371,"hashId":"4bde5a332975d28f3ebd482e44accf4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente apresenta hiperplasia da mucosa e hipertrofia muscular da parede da ves\u00edcula biliar, com forma\u00e7\u00e3o de divert\u00edculos intramurais. O paciente refere dores epig\u00e1stricas e no hipoc\u00f4ndrio direito, de longa evolu\u00e7\u00e3o e a ultrassonografia evidencia espessamento da parede vesicular e forma\u00e7\u00f5es hiperecog\u00eanicas intraparietais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica desse paciente \u00e9<\/p>","resposta":9232539,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colecistite aguda. ","id":9232537,"corpo":"<p>colecistite aguda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"polipose+.","id":9232538,"corpo":"<p>polipose+.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adenomiomatose.","id":9232539,"corpo":"<p>adenomiomatose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"varizes c\u00edsticas.","id":9232540,"corpo":"<p>varizes c\u00edsticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ves\u00edcula hidr\u00f3pica.","id":9232541,"corpo":"<p>ves\u00edcula hidr\u00f3pica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 65 anos, com perda de peso, dor abdominal no epig\u00e1strio e icter\u00edcia, apresenta, no exame f\u00edsico, ves\u00edcula palp\u00e1vel, n\u00e3o dolorosa, transaminases e bilirrubinas elevadas com predom\u00ednio da direta. A ultrassonografia demonstra imagem nodular hipoecog\u00eanica na regi\u00e3o cef\u00e1lica do p\u00e2ncreas, medindo cerca de 2,5cm x 2,0cm, com dilata\u00e7\u00e3o do hepatocol\u00e9doco e do Wirsung. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":77751,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:44:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":2336372,"hashId":"2182402092129b223679337f98c09be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 65 anos, com perda de peso, dor abdominal no epig\u00e1strio e icter\u00edcia, apresenta, no exame f\u00edsico, ves\u00edcula palp\u00e1vel, n\u00e3o dolorosa, transaminases e bilirrubinas elevadas com predom\u00ednio da direta. A ultrassonografia demonstra imagem nodular hipoecog\u00eanica na regi\u00e3o cef\u00e1lica do p\u00e2ncreas, medindo cerca de 2,5cm x 2,0cm, com dilata\u00e7\u00e3o do hepatocol\u00e9doco e do Wirsung. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":9232542,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenocarcinoma ductal. ","id":9232542,"corpo":"<p>Adenocarcinoma ductal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insulinoma.","id":9232543,"corpo":"<p>Insulinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Glucagonoma.","id":9232544,"corpo":"<p>Glucagonoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neoplasia c\u00edstica mucinosa. ","id":9232545,"corpo":"<p>Neoplasia c\u00edstica mucinosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pancreatoblastoma.","id":9232546,"corpo":"<p>Pancreatoblastoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar o acompanhamento do desenvolvimento da crian\u00e7a na \u201cAten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\u201d e constatar a presen\u00e7a de tr\u00eas ou mais altera\u00e7\u00f5es fenot\u00edpicas, o profissional de sa\u00fade dever\u00e1 classificar esta crian\u00e7a como: prov\u00e1vel atraso no desenvolvimento; dessa forma, dever\u00e1 ter a conduta de orientar a m\u00e3e ou o cuidador a:","provas":[{"id":87454,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:52:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2539481,"hashId":"304b00247caaa81d8579b74b5a519846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar o acompanhamento do desenvolvimento da crian\u00e7a na \u201cAten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\u201d e constatar a presen\u00e7a de tr\u00eas ou mais altera\u00e7\u00f5es fenot\u00edpicas, o profissional de sa\u00fade dever\u00e1 classificar esta crian\u00e7a como: prov\u00e1vel atraso no desenvolvimento; dessa forma, dever\u00e1 ter a conduta de orientar a m\u00e3e ou o cuidador a:<\/p>","resposta":10109928,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retornar para acompanhamento, conforme a rotina de servi\u00e7o de sa\u00fade.","id":10109926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retornar para acompanhamento, conforme a rotina de servi\u00e7o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a crian\u00e7a ao fisioterapeuta para est\u00edmulo do seu desenvolvimento.","id":10109927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a crian\u00e7a ao fisioterapeuta para est\u00edmulo do seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acionar, imediatamente, a rede de aten\u00e7\u00e3o especializada para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento.","id":10109928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar, imediatamente, a rede de aten\u00e7\u00e3o especializada para avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marcar consulta de retorno em trinta dias; e, em casos de sinais de alerta, retornar antes desse per\u00edodo.","id":10109929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcar consulta de retorno em trinta dias; e, em casos de sinais de alerta, retornar antes desse per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de aleitamento materno, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87868,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Para\u00edso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2544994,"hashId":"704e4a0c322a20da8e208415dd86adf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de aleitamento materno, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10135133,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aleitamento materno predominante ocorre quando a crian\u00e7a recebe somente leite materno, direto da mama ou ordenhado. ","id":10135132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno predominante ocorre quando a crian\u00e7a recebe somente leite materno, direto da mama ou ordenhado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno misto ou parcial ocorre quando a crian\u00e7a recebe leite materno e outros tipos de leite.","id":10135133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno misto ou parcial ocorre quando a crian\u00e7a recebe leite materno e outros tipos de leite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno complementado ocorre quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua. ","id":10135134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno complementado ocorre quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aleitamento materno exclusivo ocorre quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, qualquer alimento semiss\u00f3lido com a finalidade de complement\u00e1-lo, e n\u00e3o de substitu\u00ed-lo.","id":10135135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleitamento materno exclusivo ocorre quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, qualquer alimento semiss\u00f3lido com a finalidade de complement\u00e1-lo, e n\u00e3o de substitu\u00ed-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 60 anos, com dor na fossa popl\u00edtea. Ultrassonografia com Doppler da regi\u00e3o evidenciou estrutura alongada, puls\u00e1til, no centro da fossa popl\u00edtea, associada a material hiperecoico no seu interior, com aus\u00eancia de fluxo ao Doppler colorido. O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 de ","provas":[{"id":77751,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista","id":25301,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ultrassonografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":2336384,"hashId":"9c47124996434d105b8da0c9e3fcc413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 60 anos, com dor na fossa popl\u00edtea. Ultrassonografia com Doppler da regi\u00e3o evidenciou estrutura alongada, puls\u00e1til, no centro da fossa popl\u00edtea, associada a material hiperecoico no seu interior, com aus\u00eancia de fluxo ao Doppler colorido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 de <\/p>","resposta":9232602,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aneurisma trombosado.","id":9232602,"corpo":"<p>aneurisma trombosado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cisto gangli\u00f4nico.","id":9232603,"corpo":"<p>cisto gangli\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"schwanoma.","id":9232604,"corpo":"<p>schwanoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cisto popl\u00edteo. ","id":9232605,"corpo":"<p>cisto popl\u00edteo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lipoma. ","id":9232606,"corpo":"<p>lipoma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20549,"slug":"professor-nivel-ii-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Moran, analise a senten\u00e7a abaixo:A aprendizagem baseada em problemas tem como inspira\u00e7\u00e3o os princ\u00edpios da escola ativa, do m\u00e9todo cient\u00edfico, de um ensino integrado e integrador dos conte\u00fados, dos ciclos de estudo e das diferentes \u00e1reas envolvidas, em que os alunos aprendem a aprender e preparam-se para resolver problemas relativos \u00e0s suas futuras profiss\u00f5es (1\u00aa parte). A aprendizagem baseada em problemas, de forma mais ampla, prop\u00f5e uma matriz n\u00e3o disciplinar ou transdisciplinar, organizada por temas, compet\u00eancias e problemas diferentes, em n\u00edveis de complexidade crescentes, que os alunos dever\u00e3o compreender e equacionar com atividades individuais e em grupo (2\u00aa parte). Cada um dos temas de estudo \u00e9 transformado em um problema a ser discutido em um grupo tutorial que funciona como apoio para os estudos (3\u00aa parte).Quais partes est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87022,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20549,"slug":"professor-nivel-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2022-fundatec-professor-nivel-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:20:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2525685,"hashId":"ac573bfda22d0d6709509b219e01d8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Moran, analise a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem baseada em problemas tem como inspira\u00e7\u00e3o os princ\u00edpios da escola ativa, do m\u00e9todo cient\u00edfico, de um ensino integrado e integrador dos conte\u00fados, dos ciclos de estudo e das diferentes \u00e1reas envolvidas, em que os alunos aprendem a aprender e preparam-se para resolver problemas relativos \u00e0s suas futuras profiss\u00f5es <strong>(1\u00aa parte).<\/strong> A aprendizagem baseada em problemas, de forma mais ampla, prop\u00f5e uma matriz n\u00e3o disciplinar ou transdisciplinar, organizada por temas, compet\u00eancias e problemas diferentes, em n\u00edveis de complexidade crescentes, que os alunos dever\u00e3o compreender e equacionar com atividades individuais e em grupo <strong>(2\u00aa parte).<\/strong> Cada um dos temas de estudo \u00e9 transformado em um problema a ser discutido em um grupo tutorial que funciona como apoio para os estudos <strong>(3\u00aa parte).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais partes est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10049366,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa parte.","id":10049362,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a 3\u00aa parte.","id":10049363,"corpo":"<p>Apenas a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes.","id":10049364,"corpo":"<p>Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":10049365,"corpo":"<p>Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as partes.","id":10049366,"corpo":"<p>Todas as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, quais princ\u00edpios os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas?","provas":[{"id":86939,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:22:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2524642,"hashId":"e9f5fc6bb93057b4ae1cbdabfedd3c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, quais princ\u00edpios os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas?<\/p>","resposta":10044637,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.","id":10044637,"corpo":"<p>\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho, de livre iniciativa e pluralismo de ideias.","id":10044638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho, de livre iniciativa e pluralismo de ideias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitucionais, democr\u00e1ticos e pol\u00edticos.","id":10044639,"corpo":"<p>Constitucionais, democr\u00e1ticos e pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e9ticos, democr\u00e1ticos e constitucionais.","id":10044640,"corpo":"<p>Est\u00e9ticos, democr\u00e1ticos e constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educacionais, de livre iniciativa e est\u00e9ticos.","id":10044641,"corpo":"<p>Educacionais, de livre iniciativa e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, sobre a matr\u00edcula no ensino fundamental e sua carga hor\u00e1ria, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso. ( ) \u00c9 optativa a matr\u00edcula no Ensino Fundamental de crian\u00e7as com 5 (cinco) anos incompletos ou a completar at\u00e9 o dia 28 de fevereiro do ano em que ocorrer a matr\u00edcula, nos termos da Lei e das normas nacionais vigentes. ( ) A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual do Ensino Fundamental regular ser\u00e1 de 880 (oitocentas e oitenta) horas-rel\u00f3gio, distribu\u00eddas em, pelo menos, 220 (duzentos e vinte) dias de efetivo trabalho escolar. ( ) O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, abrange a popula\u00e7\u00e3o na faixa et\u00e1ria dos 6 (seis) aos 14 (quatorze) anos de idade e se estende, tamb\u00e9m, a todos os que, na idade pr\u00f3pria, n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00f5es de frequent\u00e1-lo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":86939,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:23:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2524645,"hashId":"edb46c76797dc28895a2ad820c522268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, sobre a matr\u00edcula no ensino fundamental e sua carga hor\u00e1ria, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 optativa a matr\u00edcula no Ensino Fundamental de crian\u00e7as com 5 (cinco) anos incompletos ou a completar at\u00e9 o dia 28 de fevereiro do ano em que ocorrer a matr\u00edcula, nos termos da Lei e das normas nacionais vigentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual do Ensino Fundamental regular ser\u00e1 de 880 (oitocentas e oitenta) horas-rel\u00f3gio, distribu\u00eddas em, pelo menos, 220 (duzentos e vinte) dias de efetivo trabalho escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Ensino Fundamental, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, abrange a popula\u00e7\u00e3o na faixa et\u00e1ria dos 6 (seis) aos 14 (quatorze) anos de idade e se estende, tamb\u00e9m, a todos os que, na idade pr\u00f3pria, n\u00e3o tiveram condi\u00e7\u00f5es de frequent\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10044653,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":10044651,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10044652,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":10044653,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10044654,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10044655,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20549,"slug":"professor-nivel-ii-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Moran, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso, sobre as condi\u00e7\u00f5es para o sucesso da aula invertida.( ) A escolha de bons materiais, v\u00eddeos e atividades para uma aprendizagem preliminar.( ) A mudan\u00e7a cultural de professores, alunos e pais para aceitar a nova proposta.( ) Um bom acompanhamento do ritmo de cada aluno.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":87022,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20549,"slug":"professor-nivel-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2022-fundatec-professor-nivel-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:20:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2525683,"hashId":"d353ccaa844950ff4562fddf61c1e063","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Moran, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso, sobre as condi\u00e7\u00f5es para o sucesso da aula invertida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A escolha de bons materiais, v\u00eddeos e atividades para uma aprendizagem preliminar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mudan\u00e7a cultural de professores, alunos e pais para aceitar a nova proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um bom acompanhamento do ritmo de cada aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10049355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10049352,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":10049353,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10049354,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10049355,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10049356,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 17 da Lei 6.404\/1976, as prefer\u00eancias ou vantagens das a\u00e7\u00f5es preferenciais podem consistir em:","provas":[{"id":87246,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 19:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532786,"hashId":"e2d8c43a887ec9c55941899bd8a7437c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Artigo 17 da Lei 6.404\/1976, as prefer\u00eancias ou vantagens das a\u00e7\u00f5es preferenciais podem consistir em:<\/p>","resposta":10081743,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de dividendo, fixo ou m\u00ednimo.","id":10081743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de dividendo, fixo ou m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prioridade no custeio do capital investido.","id":10081744,"corpo":"<p>prioridade no custeio do capital investido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o do direito \u00e0s a\u00e7\u00f5es preferenciais, salvo no caso de a\u00e7\u00f5es com dividendo fixo.","id":10081745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclus\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o do direito \u00e0s a\u00e7\u00f5es preferenciais, salvo no caso de a\u00e7\u00f5es com dividendo fixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio no estatuto, o dividendo priorit\u00e1rio \u00e9 cumulativo, a a\u00e7\u00e3o com dividendo fixo.","id":10081746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio no estatuto, o dividendo priorit\u00e1rio \u00e9 cumulativo, a a\u00e7\u00e3o com dividendo fixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no fato do estatuto poder conferir \u00e0s a\u00e7\u00f5es preferenciais como prioridade na distribui\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos acumulados.","id":10081747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fato do estatuto poder conferir \u00e0s a\u00e7\u00f5es preferenciais como prioridade na distribui\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos acumulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de Defici\u00eancia Intelectual segundo o DSM-5, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590133,"hashId":"a882ac70bb71018aa7632c84ac392063","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de Defici\u00eancia Intelectual segundo o DSM-5, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10331934,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidade leve: durante todo o desenvolvimento, as habilidades conceituais individuais ficam bastante atr\u00e1s das dos companheiros. Nos pr\u00e9-escolares, a linguagem e as habilidades pr\u00e9-acad\u00eamicas desenvolvem-se lentamente. ","id":10331934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gravidade leve: durante todo o desenvolvimento, as habilidades conceituais individuais ficam bastante atr\u00e1s das dos companheiros. Nos pr\u00e9-escolares, a linguagem e as habilidades pr\u00e9-acad\u00eamicas desenvolvem-se lentamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es intelectuais como racioc\u00ednio, solu\u00e7\u00e3o de problemas, planejamento, pensamento abstrato, ju\u00edzo, aprendizagem acad\u00eamica e aprendizagem pela experi\u00eancia confirmados tanto pela avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica quanto por testes de intelig\u00eancia padronizados e individualizados fazem parte dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.","id":10331935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es intelectuais como racioc\u00ednio, solu\u00e7\u00e3o de problemas, planejamento, pensamento abstrato, ju\u00edzo, aprendizagem acad\u00eamica e aprendizagem pela experi\u00eancia confirmados tanto pela avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica quanto por testes de intelig\u00eancia padronizados e individualizados fazem parte dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es adaptativas que resultam em fracasso para atingir padr\u00f5es de desenvolvimento e socioculturais em rela\u00e7\u00e3o a independ\u00eancia pessoal e responsabilidade social \u00e9 um dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. ","id":10331936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es adaptativas que resultam em fracasso para atingir padr\u00f5es de desenvolvimento e socioculturais em rela\u00e7\u00e3o a independ\u00eancia pessoal e responsabilidade social \u00e9 um dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sem apoio continuado, os d\u00e9ficits de adapta\u00e7\u00e3o limitam o funcionamento em uma ou mais atividades di\u00e1rias, como comunica\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e vida independente, e em m\u00faltiplos ambientes, como em casa, na escola, no local de trabalho e na comunidade. ","id":10331937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem apoio continuado, os d\u00e9ficits de adapta\u00e7\u00e3o limitam o funcionamento em uma ou mais atividades di\u00e1rias, como comunica\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e vida independente, e em m\u00faltiplos ambientes, como em casa, na escola, no local de trabalho e na comunidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gravidade leve: em crian\u00e7as pr\u00e9-escolares, pode n\u00e3o haver diferen\u00e7as conceituais \u00f3bvias. Para crian\u00e7as em idade escolar e adultos, existem dificuldades em aprender habilidades acad\u00eamicas que envolvam leitura, escrita, matem\u00e1tica, tempo ou dinheiro, sendo necess\u00e1rio apoio em uma ou mais \u00e1reas para o alcance das expectativas associadas \u00e0 idade. ","id":10331938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gravidade leve: em crian\u00e7as pr\u00e9-escolares, pode n\u00e3o haver diferen\u00e7as conceituais \u00f3bvias. Para crian\u00e7as em idade escolar e adultos, existem dificuldades em aprender habilidades acad\u00eamicas que envolvam leitura, escrita, matem\u00e1tica, tempo ou dinheiro, sendo necess\u00e1rio apoio em uma ou mais \u00e1reas para o alcance das expectativas associadas \u00e0 idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico de Hipersonia n\u00e3o-org\u00e2nica, segundo a CID 10 (F51.1), ","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590135,"hashId":"9960251de10881d4dd1947701c89918f","enunciado":"<p>Para o diagn\u00f3stico de Hipersonia n\u00e3o-org\u00e2nica, segundo a CID 10 (F51.1), <\/p>","resposta":10331946,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta altera\u00e7\u00e3o de sono REM na polissonografia, com agita\u00e7\u00e3o motora, vocaliza\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de atonia acompanhado de redu\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de O2.","id":10331944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta altera\u00e7\u00e3o de sono REM na polissonografia, com agita\u00e7\u00e3o motora, vocaliza\u00e7\u00e3o e aus\u00eancia de atonia acompanhado de redu\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresenta uma sonol\u00eancia diurna excessiva, devido a redu\u00e7\u00e3o da quantidade de sono noturno. Esse quadro ocorre na vig\u00eancia de altera\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de consci\u00eancia e invers\u00e3o do padr\u00e3o de sono.","id":10331945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta uma sonol\u00eancia diurna excessiva, devido a redu\u00e7\u00e3o da quantidade de sono noturno. Esse quadro ocorre na vig\u00eancia de altera\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de consci\u00eancia e invers\u00e3o do padr\u00e3o de sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorre na aus\u00eancia de sintomas auxiliares de narcolepsia, como por exemplo cataplexia e paralisia de sono, ou evid\u00eancia cl\u00ednica de apneia de sono. Caracteriza-se por uma sonol\u00eancia diurna excessiva e ataques de sono.","id":10331946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre na aus\u00eancia de sintomas auxiliares de narcolepsia, como por exemplo cataplexia e paralisia de sono, ou evid\u00eancia cl\u00ednica de apneia de sono. Caracteriza-se por uma sonol\u00eancia diurna excessiva e ataques de sono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ocorre em associa\u00e7\u00e3o a quadros depressivos ou man\u00edacos, acompanhado de aumento da ingesta alimentar e agita\u00e7\u00e3o psicomotora durante o per\u00edodo noturno. ","id":10331947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre em associa\u00e7\u00e3o a quadros depressivos ou man\u00edacos, acompanhado de aumento da ingesta alimentar e agita\u00e7\u00e3o psicomotora durante o per\u00edodo noturno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ocorre na presen\u00e7a de sintomas de narcolepsia, tais como cataplexia, paralisia do sono e alucina\u00e7\u00f5es hipnop\u00f4mpicas.","id":10331948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre na presen\u00e7a de sintomas de narcolepsia, tais como cataplexia, paralisia do sono e alucina\u00e7\u00f5es hipnop\u00f4mpicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o DSM-5, os sinais e sintomas que o profissional de sa\u00fade ocupacional deve estar atento para identificar a intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool s\u00e3o:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590160,"hashId":"c0d94f2dbf6a1c4c479bf542971c1a48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o DSM-5, os sinais e sintomas que o profissional de sa\u00fade ocupacional deve estar atento para identificar a intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool s\u00e3o:<\/p>","resposta":10332060,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tremores e hiperatividade auton\u00f4mica. ","id":10332059,"corpo":"<p>Tremores e hiperatividade auton\u00f4mica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fala arrastada e incoordena\u00e7\u00e3o.","id":10332060,"corpo":"<p>Fala arrastada e incoordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es visuais e ansiedade.","id":10332061,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00f5es visuais e ansiedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diurese e abalos musculares.","id":10332062,"corpo":"<p>Diurese e abalos musculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conjuntivas hiperemiadas e aumento apetite.","id":10332063,"corpo":"<p>Conjuntivas hiperemiadas e aumento apetite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51, considere o seguinte caso cl\u00ednico.FS, 32 anos, operador de maquin\u00e1rio pesado, tem sido levado ao servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional por chegar intoxicado no trabalho. O colaborador informa que iniciou uso de \u00e1lcool aos 15 anos aos finais de semana em grande quantidade. Nos \u00faltimos 4 anos, vinha bebendo diariamente, com aumento da dose e necessidade de iniciar o uso cada vez mais cedo. Nos \u00faltimos 2 meses tem parado na padaria antes de ir ao trabalho para beber, mesmo ciente dos riscos em fun\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Atualmente vem em uso de cerca de 1 litro ao dia de \u00e1lcool. Reconhece o problema, por\u00e9m refere n\u00e3o conseguir se controlar. Procurou o AA por\u00e9m n\u00e3o gostou das pessoas. Desde que aumentou o uso de \u00e1lcool se divorciou e suas filhas n\u00e3o querem visit\u00e1-lo por estar \u201csempre b\u00eabado\u201d.","id":553969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51, considere o seguinte caso cl\u00ednico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>FS, 32 anos, operador de maquin\u00e1rio pesado, tem sido levado ao servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional por chegar intoxicado no trabalho. O colaborador informa que iniciou uso de \u00e1lcool aos 15 anos aos finais de semana em grande quantidade. Nos \u00faltimos 4 anos, vinha bebendo diariamente, com aumento da dose e necessidade de iniciar o uso cada vez mais cedo. Nos \u00faltimos 2 meses tem parado na padaria antes de ir ao trabalho para beber, mesmo ciente dos riscos em fun\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Atualmente vem em uso de cerca de 1 litro ao dia de \u00e1lcool. Reconhece o problema, por\u00e9m refere n\u00e3o conseguir se controlar. Procurou o AA por\u00e9m n\u00e3o gostou das pessoas. Desde que aumentou o uso de \u00e1lcool se divorciou e suas filhas n\u00e3o querem visit\u00e1-lo por estar \u201csempre b\u00eabado\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 e 51","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o DSM-5, em rela\u00e7\u00e3o aos Transtornos de Ansiedade de Doen\u00e7a:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590179,"hashId":"aaf573e5602af3ef73d617835e7dde97","enunciado":"<p>De acordo com o DSM-5, em rela\u00e7\u00e3o aos Transtornos de Ansiedade de Doen\u00e7a:<\/p>","resposta":10332150,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 doen\u00e7a est\u00e1 presente h\u00e1 pelo menos 3 meses e a doen\u00e7a temida n\u00e3o modifica nesse interim","id":10332147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preocupa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 doen\u00e7a est\u00e1 presente h\u00e1 pelo menos 3 meses e a doen\u00e7a temida n\u00e3o modifica nesse <em>interim<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 alto n\u00edvel de ansiedade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, por\u00e9m o indiv\u00edduo n\u00e3o \u00e9 facilmente alarmado a respeito do estado de sa\u00fade pessoal.","id":10332148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 alto n\u00edvel de ansiedade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, por\u00e9m o indiv\u00edduo n\u00e3o \u00e9 facilmente alarmado a respeito do estado de sa\u00fade pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se apresentar comportamento de evita\u00e7\u00e3o mal-adaptativa (p. ex., evita consultas m\u00e9dicas e hospitais) o diagn\u00f3stico \u00e9 improv\u00e1vel.","id":10332149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se apresentar comportamento de evita\u00e7\u00e3o mal-adaptativa (p. ex., evita consultas m\u00e9dicas e hospitais) o diagn\u00f3stico \u00e9 improv\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sintomas som\u00e1ticos n\u00e3o est\u00e3o presentes ou, se estiverem, s\u00e3o de intensidade apenas leve.","id":10332150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas som\u00e1ticos n\u00e3o est\u00e3o presentes ou, se estiverem, s\u00e3o de intensidade apenas leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comportamento disfuncional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade somente est\u00e1 presente quando em associa\u00e7\u00e3o com transtornos de ansiedade ou dism\u00f3rficos comorbidos.","id":10332151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento disfuncional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade somente est\u00e1 presente quando em associa\u00e7\u00e3o com transtornos de ansiedade ou dism\u00f3rficos comorbidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"GS, 32 anos, procura o servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional numa segunda-feira. A colaboradora est\u00e1 se queixando de sensa\u00e7\u00f5es de choques el\u00e9tricos pela cabe\u00e7a, ansiedade e sensa\u00e7\u00e3o de que algo de ruim ir\u00e1 ocorrer. O quadro \u00e9 acompanhado de n\u00e1usea, tontura, zumbido e sensibilidade a ru\u00eddos e luzes. A colaboradora vinha fazendo uso de paroxetina por transtorno de p\u00e2nico, refere que tomou at\u00e9 sexta-feira, mas como viajou esqueceu de tomar a medica\u00e7\u00e3o durante o final de semana. Considerando a S\u00edndrome da Descontinua\u00e7\u00e3o de Antidepressivos descrita pelo DSM-5, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590184,"hashId":"5500919e9ef4e7b8b9eb72c19d1ef817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">GS, 32 anos, procura o servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional numa segunda-feira. A colaboradora est\u00e1 se queixando de sensa\u00e7\u00f5es de choques el\u00e9tricos pela cabe\u00e7a, ansiedade e sensa\u00e7\u00e3o de que algo de ruim ir\u00e1 ocorrer. O quadro \u00e9 acompanhado de n\u00e1usea, tontura, zumbido e sensibilidade a ru\u00eddos e luzes. A colaboradora vinha fazendo uso de paroxetina por transtorno de p\u00e2nico, refere que tomou at\u00e9 sexta-feira, mas como viajou esqueceu de tomar a medica\u00e7\u00e3o durante o final de semana. Considerando a S\u00edndrome da Descontinua\u00e7\u00e3o de Antidepressivos descrita pelo DSM-5, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10332174,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas s\u00e3o aliviados pelo rein\u00edcio do mesmo medicamento ou in\u00edcio de outro com mecanismo de a\u00e7\u00e3o similar.","id":10332170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas s\u00e3o aliviados pelo rein\u00edcio do mesmo medicamento ou in\u00edcio de outro com mecanismo de a\u00e7\u00e3o similar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os sintomas de descontinua\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o patognom\u00f4nicos, e geralmente se iniciam de 2 a 4 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose.","id":10332171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas de descontinua\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o patognom\u00f4nicos, e geralmente se iniciam de 2 a 4 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia dessa s\u00edndrome depende da dosagem e da meia-vida dos medicamentos que est\u00e3o sendo tomados, bem como da velocidade da descontinua\u00e7\u00e3o.","id":10332172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia dessa s\u00edndrome depende da dosagem e da meia-vida dos medicamentos que est\u00e3o sendo tomados, bem como da velocidade da descontinua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome da descontinua\u00e7\u00e3o de antidepressivos pode ocorrer ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o acentuada na dose de um medicamento antidepressivo tomado de forma cont\u00ednua durante pelo menos um m\u00eas.","id":10332173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da descontinua\u00e7\u00e3o de antidepressivos pode ocorrer ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o acentuada na dose de um medicamento antidepressivo tomado de forma cont\u00ednua durante pelo menos um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A paroxetina \u00e9 um ISRS de meia vida longa e pouco prov\u00e1vel estar associado \u00e0 s\u00edndrome de descontinua\u00e7\u00e3o em t\u00e3o pouco tempo.","id":10332174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paroxetina \u00e9 um ISRS de meia vida longa e pouco prov\u00e1vel estar associado \u00e0 s\u00edndrome de descontinua\u00e7\u00e3o em t\u00e3o pouco tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a linearidade \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o proporcional entre as varia\u00e7\u00f5es das causas e das consequ\u00eancias de determinado fato. ","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600648,"hashId":"721485fd9ca6c93710c89a5bfd5eadb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que a linearidade \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o proporcional entre as varia\u00e7\u00f5es das causas e das consequ\u00eancias de determinado fato. <\/p>","resposta":10373366,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I \u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.\t.\tVilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).. No que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":555338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tVilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar<\/strong>: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que a percep\u00e7\u00e3o humana \u00e9 determinada pelo modo como o indiv\u00edduo pensa. ","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600650,"hashId":"eb8133ba5514fba47a8b94edaf49f9dd","enunciado":"<p>Depreende-se do texto que a percep\u00e7\u00e3o humana \u00e9 determinada pelo modo como o indiv\u00edduo pensa. <\/p>","resposta":10373371,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373370,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373371,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I \u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.\t.\tVilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).. No que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":555338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tVilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar<\/strong>: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exemplo do aquecimento do bloco de gelo \u00e9 apresentado no texto para ilustrar a diferen\u00e7a entre dois tipos distintos de mudan\u00e7a.","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600652,"hashId":"ab3f124bb108ecab8c9fd36cbf79675a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo do aquecimento do bloco de gelo \u00e9 apresentado no texto para ilustrar a diferen\u00e7a entre dois tipos distintos de mudan\u00e7a.<\/p>","resposta":10373374,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I \u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.\t.\tVilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).. No que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":555338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tVilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar<\/strong>: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 considerado servidor p\u00fablico ocupante de cargo p\u00fablico. ","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2600696,"hashId":"6b2a387eaa2dd7df3a92f153fce5c8e3","enunciado":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 considerado servidor p\u00fablico ocupante de cargo p\u00fablico. <\/p>","resposta":10373481,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373480,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373481,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada ag\u00eancia reguladora celebrou contrato administrativo com empresa prestadora de servi\u00e7os cont\u00ednuos em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva de m\u00e3o de obra. Jo\u00e3o, empregado da empresa contratada, alegando que algumas verbas trabalhistas n\u00e3o foram pagas, requereu seu adimplemento \u00e0 ag\u00eancia reguladora.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":555350,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada ag\u00eancia reguladora celebrou contrato administrativo com empresa prestadora de servi\u00e7os cont\u00ednuos em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva de m\u00e3o de obra. Jo\u00e3o, empregado da empresa contratada, alegando que algumas verbas trabalhistas n\u00e3o foram pagas, requereu seu adimplemento \u00e0 ag\u00eancia reguladora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta \u00e9tica do servidor p\u00fablico n\u00e3o se restringe a seu comportamento conforme o que lhe \u00e9 permitido, sendo essencial a orienta\u00e7\u00e3o interna que ele d\u00e1 \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es, como a motiva\u00e7\u00e3o e o esmero no cumprimento de seus deveres. ","provas":[{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2600716,"hashId":"efa827cd9b6d1d67f5fbd5fa87d2a029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta \u00e9tica do servidor p\u00fablico n\u00e3o se restringe a seu comportamento conforme o que lhe \u00e9 permitido, sendo essencial a orienta\u00e7\u00e3o interna que ele d\u00e1 \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es, como a motiva\u00e7\u00e3o e o esmero no cumprimento de seus deveres. <\/p>","resposta":10373524,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373524,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373525,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica e fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue o item a seguir. ","id":555356,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica e fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue o item a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 48 ","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Custos de setup s\u00e3o decorrentes da mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es do sistema log\u00edstico.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603373,"hashId":"d4b6181b7b7d678654a687937c67bf4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Custos de <em>setup<\/em> s\u00e3o decorrentes da mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es do sistema log\u00edstico.<\/p>","resposta":10384124,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384124,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384125,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da log\u00edstica e suprimento de derivados de petr\u00f3leo, julgue os itens a seguir.","id":555744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da log\u00edstica e suprimento de derivados de petr\u00f3leo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo das perfura\u00e7\u00f5es de po\u00e7o do tipo estratigr\u00e1fico \u00e9 levantar dados gerais sobre a bacia petrol\u00edfera e dados sobre a disposi\u00e7\u00e3o sequencial das rochas de subsuperf\u00edcie.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603380,"hashId":"19dac3caad8448d28961320df5d7a06a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo das perfura\u00e7\u00f5es de po\u00e7o do tipo estratigr\u00e1fico \u00e9 levantar dados gerais sobre a bacia petrol\u00edfera e dados sobre a disposi\u00e7\u00e3o sequencial das rochas de subsuperf\u00edcie.<\/p>","resposta":10384138,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384138,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384139,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas da cadeia produtiva do petr\u00f3leo, julgue os itens subsequentes.","id":555746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas da cadeia produtiva do petr\u00f3leo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pontos de medi\u00e7\u00e3o fiscal de petr\u00f3leo devem estar localizados ap\u00f3s as instala\u00e7\u00f5es de estocagem e transporte, tais como tanques de navio e dutos de transporte.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603391,"hashId":"d9034a58698c40d9e1a2a466d2739dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos de medi\u00e7\u00e3o fiscal de petr\u00f3leo devem estar localizados ap\u00f3s as instala\u00e7\u00f5es de estocagem e transporte, tais como tanques de navio e dutos de transporte.<\/p>","resposta":10384167,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384166,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384167,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s medi\u00e7\u00f5es volum\u00e9tricas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s medi\u00e7\u00f5es volum\u00e9tricas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil desenvolvimentista voltado a estimular crian\u00e7as a se envolverem em experi\u00eancias motoras culturalmente relevantes e apropriadas, com foco na aprendizagem por meio do movimento, tem como principal objetivo","provas":[{"id":96168,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658100,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil desenvolvimentista voltado a estimular crian\u00e7as a se envolverem em experi\u00eancias motoras culturalmente relevantes e apropriadas, com foco na aprendizagem por meio do movimento, tem como principal objetivo<\/p>","resposta":10625926,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a compet\u00eancia motora, cognitiva, afetiva e cr\u00edtica-social por parte da crian\u00e7a.","id":10625923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a compet\u00eancia motora, cognitiva, afetiva e cr\u00edtica-social por parte da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compreender regras, regulamentos, t\u00e9cnicas e t\u00e1ticas dos principais esportes coletivos e individuais.","id":10625924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender regras, regulamentos, t\u00e9cnicas e t\u00e1ticas dos principais esportes coletivos e individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"viabilizar uma ampla variedade de movimentos espec\u00edficos.","id":10625925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabilizar uma ampla variedade de movimentos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ajudar a atingir n\u00edvel maduro em uma variedade de habilidades motoras b\u00e1sicas manipulativas, de locomo\u00e7\u00e3o e de estabilidade.","id":10625926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajudar a atingir n\u00edvel maduro em uma variedade de habilidades motoras b\u00e1sicas manipulativas, de locomo\u00e7\u00e3o e de estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conhecer os conte\u00fados da cultura corporal.","id":10625927,"corpo":"<p>conhecer os conte\u00fados da cultura corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 dimens\u00e3o atitudinal e sua interface no trato das diferentes modalidades de esporte de aventura, o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, em sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, deve considerar","provas":[{"id":96168,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658104,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 dimens\u00e3o atitudinal e sua interface no trato das diferentes modalidades de esporte de aventura, o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, em sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, deve considerar<\/p>","resposta":10625944,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os aspectos hist\u00f3ricos dessas diferentes modalidades bem como os respectivos locais de pr\u00e1tica, equipamentos e manobras.","id":10625943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os aspectos hist\u00f3ricos dessas diferentes modalidades bem como os respectivos locais de pr\u00e1tica, equipamentos e manobras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es sociais e psicol\u00f3gicas inerentes \u00e0 pr\u00e1tica dessas modalidades esportivas, como coragem, lideran\u00e7a, trabalho em equipe, confian\u00e7a e supera\u00e7\u00e3o.","id":10625944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es sociais e psicol\u00f3gicas inerentes \u00e0 pr\u00e1tica dessas modalidades esportivas, como coragem, lideran\u00e7a, trabalho em equipe, confian\u00e7a e supera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as t\u00e9cnicas de movimentos e princ\u00edpios relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e ao bem-estar do praticante.","id":10625945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as t\u00e9cnicas de movimentos e princ\u00edpios relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e ao bem-estar do praticante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os processos pedag\u00f3gicos e as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias da modalidade esportiva para cada faixa et\u00e1ria e em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es da escola.","id":10625946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos pedag\u00f3gicos e as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias da modalidade esportiva para cada faixa et\u00e1ria e em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os objetivos e motivos da pr\u00e1tica das modalidades de esporte de aventura.","id":10625947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os objetivos e motivos da pr\u00e1tica das modalidades de esporte de aventura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incorporados como unidades tem\u00e1ticas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, o jogo, o esporte, a dan\u00e7a, a gin\u00e1stica e a luta","provas":[{"id":96168,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658106,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorporados como unidades tem\u00e1ticas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, o jogo, o esporte, a dan\u00e7a, a gin\u00e1stica e a luta<\/p>","resposta":10625953,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representam a cultura corporal humana por meio de uma atitude l\u00fadica.","id":10625953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representam a cultura corporal humana por meio de uma atitude l\u00fadica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"priorizam o desenvolvimento das dimens\u00f5es corporal e afetiva do indiv\u00edduo.","id":10625954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priorizam o desenvolvimento das dimens\u00f5es corporal e afetiva do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenvolvem as potencialidades do indiv\u00edduo de forma seletiva, visando ao aprimoramento dos mais aptos.","id":10625955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvem as potencialidades do indiv\u00edduo de forma seletiva, visando ao aprimoramento dos mais aptos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"visam \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um estilo pessoal de pr\u00e1tica corporal sem objetivo cr\u00edtico.","id":10625956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visam \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um estilo pessoal de pr\u00e1tica corporal sem objetivo cr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garantem o acesso a conhecimentos pr\u00e1ticos e conceituais com \u00eanfase na aptid\u00e3o f\u00edsica e no rendimento padronizado.","id":10625957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantem o acesso a conhecimentos pr\u00e1ticos e conceituais com \u00eanfase na aptid\u00e3o f\u00edsica e no rendimento padronizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, a dan\u00e7a e as atividades r\u00edtmicas e expressivas devem ser abordadas tamb\u00e9m em sua dimens\u00e3o conceitual, de modo que o estudante tenha a oportunidade de conhecer as diversas manifesta\u00e7\u00f5es dan\u00e7antes pertencentes ao patrim\u00f4nio cultural brasileiro e contextualiz\u00e1-las. Para que isso ocorra, \u00e9 importante que o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica","provas":[{"id":96168,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658108,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, a dan\u00e7a e as atividades r\u00edtmicas e expressivas devem ser abordadas tamb\u00e9m em sua dimens\u00e3o conceitual, de modo que o estudante tenha a oportunidade de conhecer as diversas manifesta\u00e7\u00f5es dan\u00e7antes pertencentes ao patrim\u00f4nio cultural brasileiro e contextualiz\u00e1-las. Para que isso ocorra, \u00e9 importante que o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica<\/p>","resposta":10625964,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informe as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es da cultura, nos diferentes contextos e em diferentes \u00e9pocas, sem, entretanto, discutir quest\u00f5es de g\u00eanero, como, por exemplo, a ideia de que homem n\u00e3o dan\u00e7a.","id":10625963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informe as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es da cultura, nos diferentes contextos e em diferentes \u00e9pocas, sem, entretanto, discutir quest\u00f5es de g\u00eanero, como, por exemplo, a ideia de que homem n\u00e3o dan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proponha discuss\u00e3o acerca das dan\u00e7as expostas pela m\u00eddia para a forma\u00e7\u00e3o do senso cr\u00edtico de que dan\u00e7ar \u00e9 mais do que copiar coreografias prontas, ou seja, \u00e9 tamb\u00e9m se deixar conduzir pelos est\u00edmulos sonoros e pela liberdade dos movimentos.","id":10625964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proponha discuss\u00e3o acerca das dan\u00e7as expostas pela m\u00eddia para a forma\u00e7\u00e3o do senso cr\u00edtico de que dan\u00e7ar \u00e9 mais do que copiar coreografias prontas, ou seja, \u00e9 tamb\u00e9m se deixar conduzir pelos est\u00edmulos sonoros e pela liberdade dos movimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cultive a cultura corporal de movimento por meio da cultura popular, refor\u00e7ando a concep\u00e7\u00e3o de que dan\u00e7ar \u00e9 uma habilidade que requer determinadas caracter\u00edsticas corporais favor\u00e1veis.","id":10625965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultive a cultura corporal de movimento por meio da cultura popular, refor\u00e7ando a concep\u00e7\u00e3o de que dan\u00e7ar \u00e9 uma habilidade que requer determinadas caracter\u00edsticas corporais favor\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresente exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es da cultura, nos diferentes contextos, em diferentes \u00e9pocas (dan\u00e7as rituais, sagradas, comemorativas, circulares etc.), esclarecendo que existe um rigor t\u00e9cnico a ser seguido.","id":10625966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresente exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es da cultura, nos diferentes contextos, em diferentes \u00e9pocas (dan\u00e7as rituais, sagradas, comemorativas, circulares etc.), esclarecendo que existe um rigor t\u00e9cnico a ser seguido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esclare\u00e7a que, de fato, existem bi\u00f3tipos e etnias que favorecem as habilidades r\u00edtmicas como a dan\u00e7a, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de se criar um estilo padr\u00e3o para caracterizar cada grupo cultural.","id":10625967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclare\u00e7a que, de fato, existem bi\u00f3tipos e etnias que favorecem as habilidades r\u00edtmicas como a dan\u00e7a, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia de se criar um estilo padr\u00e3o para caracterizar cada grupo cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s lutas de curta dist\u00e2ncia, de m\u00e9dia dist\u00e2ncia e de longa dist\u00e2ncia, assinale op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":96168,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658110,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s lutas de curta dist\u00e2ncia, de m\u00e9dia dist\u00e2ncia e de longa dist\u00e2ncia, assinale op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10625975,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As lutas de curta dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o toque ao advers\u00e1rio e seus elementos t\u00e9cnicos s\u00e3o socos, chutes, cotoveladas, joelhadas, defesas com membros superiores e inferiores, sendo constatadas nas modalidades muay thai, carat\u00ea, tae kwon do e kung fu.","id":10625973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas de curta dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o toque ao advers\u00e1rio e seus elementos t\u00e9cnicos s\u00e3o socos, chutes, cotoveladas, joelhadas, defesas com membros superiores e inferiores, sendo constatadas nas modalidades <em>muay thai<\/em>, carat\u00ea, <em>tae kwon<\/em> <em>do<\/em> e <em>kung fu<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As lutas de m\u00e9dia dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o agarre do advers\u00e1rio e a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas como rolamentos, quedas, imobiliza\u00e7\u00f5es, chaves, sendo constatadas em modalidades como muay thai, carat\u00ea, tae kwon do e kung fu.","id":10625974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas de m\u00e9dia dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o agarre do advers\u00e1rio e a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas como rolamentos, quedas, imobiliza\u00e7\u00f5es, chaves, sendo constatadas em modalidades como <em>muay thai<\/em>, carat\u00ea,<em> tae kwon do <\/em>e <em>kung fu<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As lutas de longa dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o uso de implementos como espada, bast\u00f5es, sabre, florete, presentes em modalidades como esgrima e kung fu, entre outras, e suas t\u00e9cnicas requerem manuseio e dom\u00ednio dos implementos.","id":10625975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas de longa dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o uso de implementos como espada, bast\u00f5es, sabre, florete, presentes em modalidades como esgrima e <em>kung fu<\/em>, entre outras, e suas t\u00e9cnicas requerem manuseio e dom\u00ednio dos implementos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As lutas de m\u00e9dia dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o toque em dire\u00e7\u00e3o ao advers\u00e1rio e seus elementos t\u00e9cnicos s\u00e3o: rolamentos, quedas, imobiliza\u00e7\u00f5es, chaves, sendo constatadas em modalidades como jud\u00f4 e jiu-j\u00edtsu.","id":10625976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas de m\u00e9dia dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o toque em dire\u00e7\u00e3o ao advers\u00e1rio e seus elementos t\u00e9cnicos s\u00e3o: rolamentos, quedas, imobiliza\u00e7\u00f5es, chaves, sendo constatadas em modalidades como jud\u00f4 e jiu-j\u00edtsu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As lutas de curta dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o agarre do advers\u00e1rio e a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas como socos, chutes, cotoveladas, joelhadas, defesas com membros superiores e inferiores, sendo constatadas em modalidades como jud\u00f4 e jiu-j\u00edtsu.","id":10625977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas de curta dist\u00e2ncia apresentam como caracter\u00edstica o agarre do advers\u00e1rio e a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas como socos, chutes, cotoveladas, joelhadas, defesas com membros superiores e inferiores, sendo constatadas em modalidades como jud\u00f4 e jiu-j\u00edtsu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do huka-huka, uma luta corporal tradicional dos povos ind\u00edgenas.","provas":[{"id":96168,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25336,"slug":"professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-educacao-infantil-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658111,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do <em>huka-huka<\/em>, uma luta corporal tradicional dos povos ind\u00edgenas.<\/p>","resposta":10625981,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma luta baseada em quedas, imobiliza\u00e7\u00f5es e chaves com golpes traum\u00e1ticos.","id":10625978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma luta baseada em quedas, imobiliza\u00e7\u00f5es e chaves com golpes traum\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa luta n\u00e3o possui simbolismo competitivo.","id":10625979,"corpo":"<p>Essa luta n\u00e3o possui simbolismo competitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa luta \u00e9 praticada apenas por homens e em espa\u00e7o reservado a eles.","id":10625980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa luta \u00e9 praticada apenas por homens e em espa\u00e7o reservado a eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nessa luta, n\u00e3o h\u00e1 pr\u00eamio para o vencedor, mas o seu reconhecimento e respeito de toda a comunidade.","id":10625981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa luta, n\u00e3o h\u00e1 pr\u00eamio para o vencedor, mas o seu reconhecimento e respeito de toda a comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Essa luta n\u00e3o \u00e9 considerada esporte, pois tem car\u00e1ter ritual\u00edstico e se prop\u00f5e a promover a cultura tribal.","id":10625982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa luta n\u00e3o \u00e9 considerada esporte, pois tem car\u00e1ter ritual\u00edstico e se prop\u00f5e a promover a cultura tribal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras oficiais do t\u00eanis de campo, o sacador, durante a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, poder\u00e1:","provas":[{"id":89223,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-tenis-de-campo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566077,"hashId":"4c20a90c06d28d869762336c1a5b80ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras oficiais do t\u00eanis de campo, o sacador, durante a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, poder\u00e1:<\/p>","resposta":10225794,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter um ou ambos os p\u00e9s fora do ch\u00e3o.","id":10225794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter um ou ambos os p\u00e9s fora do ch\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mudar a sua posi\u00e7\u00e3o andando ou correndo.","id":10225795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudar a sua posi\u00e7\u00e3o andando ou correndo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tocar a linha de fundo ou a quadra com qualquer p\u00e9.","id":10225796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tocar a linha de fundo ou a quadra com qualquer p\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tocar a \u00e1rea fora da linha lateral imagin\u00e1ria da extens\u00e3o da quadra com qualquer p\u00e9.","id":10225797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tocar a \u00e1rea fora da linha lateral imagin\u00e1ria da extens\u00e3o da quadra com qualquer p\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tocar a extens\u00e3o imagin\u00e1ria da marca central com qualquer p\u00e9.","id":10225798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tocar a extens\u00e3o imagin\u00e1ria da marca central com qualquer p\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 o movimento feito com a raquete com a palma da m\u00e3o virada para a frente. Ele acontece do lado direito para os destros, e do esquerdo para os canhotos\u201d. O conceito descreve qual fundamento do T\u00eanis de campo?","provas":[{"id":89223,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-tenis-de-campo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566081,"hashId":"ca22f537f0d2a099c20d3697e97b364e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o movimento feito com a raquete com a palma da m\u00e3o virada para a frente. Ele acontece do lado direito para os destros, e do esquerdo para os canhotos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito descreve qual fundamento do T\u00eanis de campo?<\/p>","resposta":10225817,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saque","id":10225814,"corpo":"<p>Saque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Smash","id":10225815,"corpo":"<p>Smash<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voleio","id":10225816,"corpo":"<p>Voleio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forehand","id":10225817,"corpo":"<p>Forehand<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Backhand","id":10225818,"corpo":"<p>Backhand<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas do texto:","provas":[{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"},{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":85868,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87039,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2499809,"hashId":"17dcfd6b0c1000062c5d873141fbbb10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche CORRETAMENTE as lacunas do texto:<\/p>","resposta":9939291,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a | a | \u00e0 | \u00e0 | \u00e0s","id":9939288,"corpo":"<p>a | a | \u00e0 | \u00e0 | \u00e0s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 | a | \u00e0 | a | \u00e0","id":9939289,"corpo":"<p>\u00e0 | a | \u00e0 | a | \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a | \u00e0 | a | \u00e0 | a","id":9939290,"corpo":"<p>a | \u00e0 | a | \u00e0 | a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 | a | a | a | as","id":9939291,"corpo":"<p>\u00e0 | a | a | a | as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estudo analisa morte por c\u00e2ncer associada ____ exposi\u00e7\u00e3o laboral\tEstudo elaborado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica que, entre 1980 e 2019, mais de 3 milh\u00f5es de pessoas morreram no Brasil por at\u00e9 18 tipos de c\u00e2ncer que podem ter sido causados pela exposi\u00e7\u00e3o ____ produtos, subst\u00e2ncias ou misturas presentes em ambientes de trabalho.\tSegundo o Atlas do C\u00e2ncer Relacionado ao Trabalho no Brasil, ao longo de 39 anos, o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade registrou 3.010.046 \u00f3bitos decorrentes desses tipos de c\u00e2ncer. O resultado, segundo ____ equipe t\u00e9cnica, poderia ser menor, caso mais a\u00e7\u00f5es tivessem sido feitas para controlar ou eliminar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ____ agentes cancer\u00edgenos.\tAp\u00f3s uma primeira vers\u00e3o do atlas, publicada em 2018, os pesquisadores voltaram a se debru\u00e7ar sobre os registros nacionais de c\u00e2ncer de bexiga, es\u00f4fago, est\u00f4mago, f\u00edgado, gl\u00e2ndula tireoide, laringe, mama, mesot\u00e9lio, nasofaringe, ov\u00e1rio, pr\u00f3stata, rim e traqueia, br\u00f4nquios e pulm\u00f5es. Tamb\u00e9m s\u00e3o analisados o sistema nervoso central e os casos de leucemias, linfomas n\u00e3o Hodgkin, melanomas cut\u00e2neos e mielomas m\u00faltiplos.\tO objetivo do estudo \u00e9 contribuir no planejamento e na tomada de decis\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.\tSegundo ____ estimativas globais, em 2015, cerca de 30% dos trabalhadores v\u00edtimas de doen\u00e7as associadas ao trabalho morreram em consequ\u00eancia de um tipo de c\u00e2ncer tamb\u00e9m relacionado ao trabalho. Do total de mortes em consequ\u00eancia dos 18 tipos de c\u00e2ncer, a propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos foi 1,4 vezes maior entre os homens.\tNo caso do c\u00e2ncer de laringe, a diferen\u00e7a chegou a ser sete vezes maior. Al\u00e9m disso, os \u00f3bitos relacionados a apenas oito das 18 tipologias selecionadas (pulm\u00e3o, mama, pr\u00f3stata, est\u00f4mago, es\u00f4fago, f\u00edgado, leucemia e sistema nervoso central) representam mais de 80% de todos os falecimentos.\tO atlas apresenta uma an\u00e1lise do problema nas cinco regi\u00f5es brasileiras e informa\u00e7\u00f5es sobre atividades econ\u00f4micas e situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o. H\u00e1, ainda, recomenda\u00e7\u00f5es, como a import\u00e2ncia da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos processos e atividades com potencial cancer\u00edgeno e a urg\u00eancia de estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e monitoramento capazes de gerar dados sobre os efeitos dos contaminantes ambientais na sa\u00fade humana.\t\u201cQuando falamos de c\u00e2ncer relacionado ao trabalho, estamos falando de agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos que podem ser eliminados e substitu\u00eddos. No Brasil, isso constitui um problema, porque convivemos com agentes que j\u00e1 foram banidos em outros pa\u00edses\u201d, disse a gerente da Unidade T\u00e9cnica de Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional, Ambiental e C\u00e2ncer do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca).(Fonte: Sul 21 - adaptado.)","id":543510,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Estudo analisa morte por c\u00e2ncer associada ____ exposi\u00e7\u00e3o laboral<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEstudo elaborado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica que, entre 1980 e 2019, mais de 3 milh\u00f5es de pessoas morreram no Brasil por at\u00e9 18 tipos de c\u00e2ncer que podem ter sido causados pela exposi\u00e7\u00e3o ____ produtos, subst\u00e2ncias ou misturas presentes em ambientes de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo o Atlas do C\u00e2ncer Relacionado ao Trabalho no Brasil, ao longo de 39 anos, o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade registrou 3.010.046 \u00f3bitos decorrentes desses tipos de c\u00e2ncer. O resultado, segundo ____ equipe t\u00e9cnica, poderia ser menor, caso mais a\u00e7\u00f5es tivessem sido feitas para controlar ou eliminar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ____ agentes cancer\u00edgenos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAp\u00f3s uma primeira vers\u00e3o do atlas, publicada em 2018, os pesquisadores voltaram a se debru\u00e7ar sobre os registros nacionais de c\u00e2ncer de bexiga, es\u00f4fago, est\u00f4mago, f\u00edgado, gl\u00e2ndula tireoide, laringe, mama, mesot\u00e9lio, nasofaringe, ov\u00e1rio, pr\u00f3stata, rim e traqueia, br\u00f4nquios e pulm\u00f5es. Tamb\u00e9m s\u00e3o analisados o sistema nervoso central e os casos de leucemias, linfomas n\u00e3o Hodgkin, melanomas cut\u00e2neos e mielomas m\u00faltiplos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO objetivo do estudo \u00e9 contribuir no planejamento e na tomada de decis\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo ____ estimativas globais, em 2015, cerca de 30% dos trabalhadores v\u00edtimas de doen\u00e7as associadas ao trabalho morreram em consequ\u00eancia de um tipo de c\u00e2ncer tamb\u00e9m relacionado ao trabalho. Do total de mortes em consequ\u00eancia dos 18 tipos de c\u00e2ncer, a propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos foi 1,4 vezes maior entre os homens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo caso do c\u00e2ncer de laringe, a diferen\u00e7a chegou a ser sete vezes maior. Al\u00e9m disso, os \u00f3bitos relacionados a apenas oito das 18 tipologias selecionadas (pulm\u00e3o, mama, pr\u00f3stata, est\u00f4mago, es\u00f4fago, f\u00edgado, leucemia e sistema nervoso central) representam mais de 80% de todos os falecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO atlas apresenta uma an\u00e1lise do problema nas cinco regi\u00f5es brasileiras e informa\u00e7\u00f5es sobre atividades econ\u00f4micas e situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o. H\u00e1, ainda, recomenda\u00e7\u00f5es, como a import\u00e2ncia da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos processos e atividades com potencial cancer\u00edgeno e a urg\u00eancia de estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e monitoramento capazes de gerar dados sobre os efeitos dos contaminantes ambientais na sa\u00fade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cQuando falamos de c\u00e2ncer relacionado ao trabalho, estamos falando de agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos que podem ser eliminados e substitu\u00eddos. No Brasil, isso constitui um problema, porque convivemos com agentes que j\u00e1 foram banidos em outros pa\u00edses\u201d, disse a gerente da Unidade T\u00e9cnica de Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional, Ambiental e C\u00e2ncer do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Sul 21 - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil possui seis biomas com florestas: Amaz\u00f4nia, Caatinga, Cerrado, Mata Atl\u00e2ntica, Pampa e Pantanal. Essa diversidade florestal tem um importante papel ambiental, social e econ\u00f4mico. Dessa forma, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente atua na prote\u00e7\u00e3o e no monitoramento desse patrim\u00f4nio ambiental. Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, \u00e9 INCORRETO afirmar que ele \u00e9 respons\u00e1vel por:","provas":[{"id":87039,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"},{"id":85868,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2499914,"hashId":"4e018f52274ccd24b79248b688870c9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui seis biomas com florestas: Amaz\u00f4nia, Caatinga, Cerrado, Mata Atl\u00e2ntica, Pampa e Pantanal. Essa diversidade florestal tem um importante papel ambiental, social e econ\u00f4mico. Dessa forma, o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente atua na prote\u00e7\u00e3o e no monitoramento desse patrim\u00f4nio ambiental. Dentre as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, \u00e9 INCORRETO afirmar que ele \u00e9 respons\u00e1vel por:<\/p>","resposta":9939764,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevenir e controlar o desmatamento ilegal.","id":9939763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir e controlar o desmatamento ilegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover a agricultura e a pecu\u00e1ria no pa\u00eds.","id":9939764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a agricultura e a pecu\u00e1ria no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover o manejo sustent\u00e1vel das florestas e o aumento de estoques de carbono na Amaz\u00f4nia.","id":9939765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o manejo sustent\u00e1vel das florestas e o aumento de estoques de carbono na Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atuar na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa.","id":9939766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) \u00c9 obrigat\u00f3ria, ao servidor p\u00fablico civil, a associa\u00e7\u00e3o sindical.( ) A lei fixar\u00e1 em 10% a reserva dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o.","provas":[{"id":87039,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"},{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":85868,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2499955,"hashId":"817d05c2f45b01f0af26983b4e3928db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3ria, ao servidor p\u00fablico civil, a associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lei fixar\u00e1 em 10% a reserva dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o.<\/p>","resposta":9939950,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9939947,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9939948,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9939949,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9939950,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem do Trabalho","id":12731,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Estrat\u00e9gico Ciclo 2021-2026 do Tribunal Regional do Trabalho da 23a Regi\u00e3o especifica que realizar justi\u00e7a, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, contribuindo para a paz social e o fortalecimento da cidadania trata-se","provas":[{"id":90935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90720,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica","id":6594,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"},{"id":90725,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2022"},{"id":90721,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":90719,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":89297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem do Trabalho","id":12731,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem do Trabalho - 2022"},{"id":89769,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"},{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"},{"id":90718,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2022"},{"id":90933,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":90932,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":90722,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2566521,"hashId":"95c5dcaf53b057d808ddd1613100013b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Estrat\u00e9gico Ciclo 2021-2026 do Tribunal Regional do Trabalho da 23<sup>a<\/sup> Regi\u00e3o especifica que <em>realizar justi\u00e7a, no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, contribuindo para a paz social e o fortalecimento da cidadania<\/em> trata-se<\/p>","resposta":10227925,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de perfil institucional.","id":10227922,"corpo":"<p>de perfil institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de valor institucional.","id":10227923,"corpo":"<p>de valor institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de vis\u00e3o.","id":10227924,"corpo":"<p>de vis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de miss\u00e3o.","id":10227925,"corpo":"<p>de miss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de comprometimento institucional.","id":10227926,"corpo":"<p>de comprometimento institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23","oab":true,"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23","pai":396353,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399900,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-regional-do-trabalho-da-23a-regiao-trt-23"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para aumentar a dura\u00e7\u00e3o absoluta da manobra de fechamento, as turbinas do tipo Kaplan possuem, na extremidade do penstock, um injetor atrav\u00e9s do qual o jato de \u00e1gua tem contato com a atmosfera; na turbina tipo Pelton, o penstock se comunica com a turbina por meio de uma c\u00e2mera, sem que haja contato da veia l\u00edquida com a atmosfera. ","provas":[{"id":89359,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2566542,"hashId":"5b6963380e690e753aafb14016772662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aumentar a dura\u00e7\u00e3o absoluta da manobra de fechamento, as turbinas do tipo Kaplan possuem, na extremidade do <em>penstock<\/em>, um injetor atrav\u00e9s do qual o jato de \u00e1gua tem contato com a atmosfera; na turbina tipo Pelton, o <em>penstock<\/em> se comunica com a turbina por meio de uma c\u00e2mera, sem que haja contato da veia l\u00edquida com a atmosfera. <\/p>","resposta":10227992,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10227991,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10227992,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de barragens, soleiras, canais, condutos sob press\u00e3o e turbinas hidr\u00e1ulicas. ","id":550970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito de barragens, soleiras, canais, condutos sob press\u00e3o e turbinas hidr\u00e1ulicas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 133","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia apropriada e suficiente para reduzir o risco de auditoria a um n\u00edvel aceit\u00e1vel \u00e9 quest\u00e3o de julgamento profissional do auditor.","provas":[{"id":89357,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2566774,"hashId":"992018c981db079d64f15fdb8fb92b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia apropriada e suficiente para reduzir o risco de auditoria a um n\u00edvel aceit\u00e1vel \u00e9 quest\u00e3o de julgamento profissional do auditor.<\/p>","resposta":10228945,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10228945,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10228946,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das Normas Brasileiras de Contabilidade de Auditoria Independente de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil (NBC TA) 450, 500, 505, 520 e 530, julgue os itens subsequentes. ","id":550992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Normas Brasileiras de Contabilidade de Auditoria Independente de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil (NBC TA) 450, 500, 505, 520 e 530, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diagramas de caixa (box plots) consistem em uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de dados num\u00e9ricos a partir de seus quantiles, sendo uma forma de visualiza\u00e7\u00e3o de dados simples que permite a efetiva detec\u00e7\u00e3o visual de outliers.","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2726123,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagramas de caixa (<em>box plots<\/em>) consistem em uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de dados num\u00e9ricos a partir de seus <em>quantiles<\/em>, sendo uma forma de visualiza\u00e7\u00e3o de dados simples que permite a efetiva detec\u00e7\u00e3o visual de <em>outliers<\/em>.<\/p>","resposta":10923763,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10923763,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10923764,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas de manipula\u00e7\u00e3o e tratamento de dados, julgue os itens seguintes.","id":570320,"enunciado":"<p>A respeito das t\u00e9cnicas de manipula\u00e7\u00e3o e tratamento de dados, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 e 80 ","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":13144,"slug":"medico-residente-pre-requisito-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 60 anos, IAM anterior extenso h\u00e1 3 dias, submetido \u00e0 reperfus\u00e3o tardia, estertores pulmonares discretos, press\u00e3o arterial sist\u00f3lica 86 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca 104 bpm, lactato normal. Evoluiu com mal-estar, palidez cut\u00e2nea, extremidades frias e necessidade de inotr\u00f3pico intravenoso e vasopressores. Medidas hemodin\u00e2micas revelaram IC 2,0 L\/min\/m2 PCP 18 mmHg. Ap\u00f3s implante de bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico, apresentou melhora hemodin\u00e2mica permitindo desmame de vasopressor. Baseado na nova classifica\u00e7\u00e3o de choque cardiog\u00eanico da Society for Cardiovascular Angiography and Interventions (SCAI), podemos afirmar sobre esse caso:","provas":[{"id":100734,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":13144,"slug":"medico-residente-pre-requisito-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-medico-residente-pre-requisito-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2715313,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 60 anos, IAM anterior extenso h\u00e1 3 dias, submetido \u00e0 reperfus\u00e3o tardia, estertores pulmonares discretos, press\u00e3o arterial sist\u00f3lica 86 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca 104 bpm, lactato normal. Evoluiu com mal-estar, palidez cut\u00e2nea, extremidades frias e necessidade de inotr\u00f3pico intravenoso e vasopressores. Medidas hemodin\u00e2micas revelaram IC 2,0 L\/min\/m<sup>2<\/sup> PCP 18 mmHg. Ap\u00f3s implante de bal\u00e3o intra-a\u00f3rtico, apresentou melhora hemodin\u00e2mica permitindo desmame de vasopressor. Baseado na nova classifica\u00e7\u00e3o de choque cardiog\u00eanico da<em> Society for Cardiovascular Angiography and Interventions<\/em> (SCAI), podemos afirmar sobre esse caso:<\/p>","resposta":10877516,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de lactato normal na fase inicial de apresenta\u00e7\u00e3o afasta a possibilidade de diagn\u00f3stico de choque cardiog\u00eanico.","id":10877514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de lactato normal na fase inicial de apresenta\u00e7\u00e3o afasta a possibilidade de diagn\u00f3stico de choque cardiog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de cateter de art\u00e9ria pulmonar est\u00e1 indicado apenas para avalia\u00e7\u00e3o para transplante card\u00edaco e n\u00e3o tem impacto em desfechos cl\u00ednicos no paciente em choque cardiog\u00eanico.","id":10877515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de cateter de art\u00e9ria pulmonar est\u00e1 indicado apenas para avalia\u00e7\u00e3o para transplante card\u00edaco e n\u00e3o tem impacto em desfechos cl\u00ednicos no paciente em choque cardiog\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de choque cardiog\u00eanico deveria ter sido considerado desde o in\u00edcio do quadro mesmo com lactato normal (est\u00e1gio B).","id":10877516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de choque cardiog\u00eanico deveria ter sido considerado desde o in\u00edcio do quadro mesmo com lactato normal (est\u00e1gio B).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O paciente pode ser classificado como est\u00e1gio D do choque cardiog\u00eanico e medidas de suporte circulat\u00f3rio n\u00e3o teriam mais impacto progn\u00f3stico.","id":10877517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente pode ser classificado como est\u00e1gio D do choque cardiog\u00eanico e medidas de suporte circulat\u00f3rio n\u00e3o teriam mais impacto progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":13144,"slug":"medico-residente-pre-requisito-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 52 anos, sexo masculino, 1,68 m de altura e 64 kg, com miocardiopatia isqu\u00eamica e cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica h\u00e1 5 anos. Internado h\u00e1 2 meses por descompensa\u00e7\u00e3o da insufici\u00eancia card\u00edaca e necessidade de uso de inotr\u00f3pico. Inclu\u00eddo em fila de transplante card\u00edaco durante interna\u00e7\u00e3o. Tipo sangu\u00edneo B, painel imunol\u00f3gico sem anticorpos. Submetido a transplante card\u00edaco ortot\u00f3pico, com doador de 45 anos, sexo feminino, tipo sangu\u00edneo O, 1,60 m de altura e 75 kg, morte encef\u00e1lica por hemorragia subaracn\u00f3idea. Exames do doador: ecocardiograma normal, creatinina de 1,2mg\/dL, s\u00f3dio s\u00e9rico de 172meq\/L. O tempo de isquemia do \u00f3rg\u00e3o foi de 4 horas e 20 minutos. No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, o paciente apresentou instabilidade hemodin\u00e2mica com necessidade de suporte com dose elevada de inotr\u00f3pico e passagem de bal\u00e3o intraa\u00f3rtico. Ecocardiograma com FEVE 35% e disfun\u00e7\u00e3o moderada de ventr\u00edculo direito. Crossmatch prospectivo negativo. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100734,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia","id":13144,"slug":"medico-residente-pre-requisito-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-medico-residente-pre-requisito-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2715321,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 52 anos, sexo masculino, 1,68 m de altura e 64 kg, com miocardiopatia isqu\u00eamica e cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica h\u00e1 5 anos. Internado h\u00e1 2 meses por descompensa\u00e7\u00e3o da insufici\u00eancia card\u00edaca e necessidade de uso de inotr\u00f3pico. Inclu\u00eddo em fila de transplante card\u00edaco durante interna\u00e7\u00e3o. Tipo sangu\u00edneo B, painel imunol\u00f3gico sem anticorpos. Submetido a transplante card\u00edaco ortot\u00f3pico, com doador de 45 anos, sexo feminino, tipo sangu\u00edneo O, 1,60 m de altura e 75 kg, morte encef\u00e1lica por hemorragia subaracn\u00f3idea. Exames do doador: ecocardiograma normal, creatinina de 1,2mg\/dL, s\u00f3dio s\u00e9rico de 172meq\/L. O tempo de isquemia do \u00f3rg\u00e3o foi de 4 horas e 20 minutos. No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, o paciente apresentou instabilidade hemodin\u00e2mica com necessidade de suporte com dose elevada de inotr\u00f3pico e passagem de bal\u00e3o intraa\u00f3rtico. Ecocardiograma com FEVE 35% e disfun\u00e7\u00e3o moderada de ventr\u00edculo direito. <em>Crossmatch <\/em>prospectivo negativo. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10877551,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 disfun\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do enxerto, devendo ser classificada como grave pelo grau de disfun\u00e7\u00e3o e necessidade de suporte com bal\u00e3o intraa\u00f3rtico.","id":10877548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 disfun\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do enxerto, devendo ser classificada como grave pelo grau de disfun\u00e7\u00e3o e necessidade de suporte com bal\u00e3o intraa\u00f3rtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser iniciado pulso de corticoide, timoglobulina, plasmaf\u00e9rese e imunoglobulina para tratamento de rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda.","id":10877549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser iniciado pulso de corticoide, timoglobulina, plasmaf\u00e9rese e imunoglobulina para tratamento de rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A principal hip\u00f3tese \u00e9 de rejei\u00e7\u00e3o aguda, devendo ser realizado bi\u00f3psia endomioc\u00e1rdica de urg\u00eancia e iniciado pulso com corticoide e timoglobulina.","id":10877550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese \u00e9 de rejei\u00e7\u00e3o aguda, devendo ser realizado bi\u00f3psia endomioc\u00e1rdica de urg\u00eancia e iniciado pulso com corticoide e timoglobulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores de risco para o quadro atual: hipernatremia (doador), reopera\u00e7\u00e3o (receptor) e tempo de isquemia prolongado.","id":10877551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco para o quadro atual: hipernatremia (doador), reopera\u00e7\u00e3o (receptor) e tempo de isquemia prolongado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955,"slug":"defensor-publico-de-entrancia-inicial"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"dpe-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo e Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e outras formas correlatas de Intoler\u00e2ncia estabelece que","provas":[{"id":83123,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955,"slug":"defensor-publico-de-entrancia-inicial"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"dpe-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2022-fcc-defensor-publico-de-entrancia-inicial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE CE - Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:45:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2427360,"hashId":"d52c8492e8751a953519e3568dcd6b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Interamericana contra o Racismo e Discrimina\u00e7\u00e3o Racial e outras formas correlatas de Intoler\u00e2ncia estabelece que<\/p>","resposta":9622386,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intoler\u00e2ncia consiste em qualquer teoria, doutrina, ideologia ou conjunto de ideias que enunciam um v\u00ednculo causal entre as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas ou genot\u00edpicas de indiv\u00edduos ou grupos e seus tra\u00e7os intelectuais, culturais e de personalidade.","id":9622384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoler\u00e2ncia consiste em qualquer teoria, doutrina, ideologia ou conjunto de ideias que enunciam um v\u00ednculo causal entre as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas ou genot\u00edpicas de indiv\u00edduos ou grupos e seus tra\u00e7os intelectuais, culturais e de personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"racismo \u00e9 um ato ou conjunto de atos ou manifesta\u00e7\u00f5es que denotam desrespeito, rejei\u00e7\u00e3o ou desprezo \u00e0 dignidade, caracter\u00edsticas, convic\u00e7\u00f5es ou opini\u00f5es de pessoas por serem diferentes ou contr\u00e1rias. ","id":9622385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">racismo \u00e9 um ato ou conjunto de atos ou manifesta\u00e7\u00f5es que denotam desrespeito, rejei\u00e7\u00e3o ou desprezo \u00e0 dignidade, caracter\u00edsticas, convic\u00e7\u00f5es ou opini\u00f5es de pessoas por serem diferentes ou contr\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a discrimina\u00e7\u00e3o racial consiste em prefer\u00eancia, distin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o baseada, isolada ou concomitante, em ra\u00e7a, cor, ascend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica, ou outras reconhecidas em instrumentos internacionais.","id":9622386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a discrimina\u00e7\u00e3o racial consiste em prefer\u00eancia, distin\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o baseada, isolada ou concomitante, em ra\u00e7a, cor, ascend\u00eancia ou origem nacional ou \u00e9tnica, ou outras reconhecidas em instrumentos internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o racial agravada \u00e9 aquela que ocorre, em qualquer esfera da vida p\u00fablica ou privada, quando um \u00fanico dispositivo, pr\u00e1tica ou crit\u00e9rio aparentemente neutro tem a capacidade de acarretar uma desvantagem particular para pessoas pertencentes a um grupo espec\u00edfico.","id":9622387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discrimina\u00e7\u00e3o racial agravada \u00e9 aquela que ocorre, em qualquer esfera da vida p\u00fablica ou privada, quando um \u00fanico dispositivo, pr\u00e1tica ou crit\u00e9rio aparentemente neutro tem a capacidade de acarretar uma desvantagem particular para pessoas pertencentes a um grupo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as medidas especiais ou de a\u00e7\u00e3o afirmativa s\u00e3o adotadas com a finalidade de assegurar o gozo ou exerc\u00edcio, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de um ou mais direitos humanos e liberdades fundamentais, mantendo de maneira cont\u00ednua direitos separados para grupos diferentes.","id":9622388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as medidas especiais ou de a\u00e7\u00e3o afirmativa s\u00e3o adotadas com a finalidade de assegurar o gozo ou exerc\u00edcio, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de um ou mais direitos humanos e liberdades fundamentais, mantendo de maneira cont\u00ednua direitos separados para grupos diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o Racial","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407089,"slug":"direitos-humanos-convencao-internacional-sobre-eliminacao-de-todas-as-formas-de-discriminacao-racial"}],"slug":"direitos-humanos\/2427360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104,"slug":"defensor-publico-de-1a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos resolveu, no ano de 2020, por meio de sua Assembleia Geral, incentivar os Estados membros, de acordo com suas legisla\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas nacionais e, em particular, as institui\u00e7\u00f5es oficiais de Defensoria P\u00fablica oficial, a que","provas":[{"id":94094,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104,"slug":"defensor-publico-de-1a-classe"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"dpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2022-fcc-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 11:49:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2634681,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos resolveu, no ano de 2020, por meio de sua Assembleia Geral, incentivar os Estados membros, de acordo com suas legisla\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas nacionais e, em particular, as institui\u00e7\u00f5es oficiais de Defensoria P\u00fablica oficial, a que<\/p>","resposta":10518289,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitem o acesso \u00e0 justi\u00e7a para defesa dos direitos humanos das pessoas e grupos mais diretamente afetados em seus direitos pela pandemia ocasionada pelo v\u00edrus da Covid-19, inclusive as crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de orfandade.","id":10518287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitem o acesso \u00e0 justi\u00e7a para defesa dos direitos humanos das pessoas e grupos mais diretamente afetados em seus direitos pela pandemia ocasionada pelo v\u00edrus da Covid-19, inclusive as crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de orfandade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ampliem sua atua\u00e7\u00e3o em defesa de pessoas e grupos historicamente vulner\u00e1veis \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos em detrimento da aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios gerais de admiss\u00e3o de casos baseados na avalia\u00e7\u00e3o de renda pessoal ou familiar.","id":10518288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliem sua atua\u00e7\u00e3o em defesa de pessoas e grupos historicamente vulner\u00e1veis \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos em detrimento da aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios gerais de admiss\u00e3o de casos baseados na avalia\u00e7\u00e3o de renda pessoal ou familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"garantam o acesso \u00e0 justi\u00e7a com uma abordagem intercultural para o exerc\u00edcio efetivo de todos os direitos humanos dos povos ind\u00edgenas, especialmente seus direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais.","id":10518289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantam o acesso \u00e0 justi\u00e7a com uma abordagem intercultural para o exerc\u00edcio efetivo de todos os direitos humanos dos povos ind\u00edgenas, especialmente seus direitos econ\u00f4micos, sociais e culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assumam, sem preju\u00edzo do exerc\u00edcio da mesma atribui\u00e7\u00e3o por outros \u00f3rg\u00e3os devidamente legitimados, a defesa, em todos os \u00e2mbitos, do direito a um meio ambiente saud\u00e1vel e o uso de pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis de explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.","id":10518290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumam, sem preju\u00edzo do exerc\u00edcio da mesma atribui\u00e7\u00e3o por outros \u00f3rg\u00e3os devidamente legitimados, a defesa, em todos os \u00e2mbitos, do direito a um meio ambiente saud\u00e1vel e o uso de pr\u00e1ticas sustent\u00e1veis de explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fortale\u00e7am, por todos os meios poss\u00edveis, preventivos e repressivos, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e defesa da ordem democr\u00e1tica como pressuposto necess\u00e1rio \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.","id":10518291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortale\u00e7am, por todos os meios poss\u00edveis, preventivos e repressivos, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e defesa da ordem democr\u00e1tica como pressuposto necess\u00e1rio \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 92","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carta da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos","oab":true,"nome":"Carta da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407111,"slug":"direitos-humanos-carta-da-organizacao-dos-estados-americanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de incontin\u00eancia urin\u00e1ria por urg\u00eancia: I. Hiperatividade do detrusor com contratilidade normal. II. Hiperatividade do detrusor com comprometimento da contratilidade. III. Obstru\u00e7\u00e3o uretral. IV. Hipoatividade do detrusor. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360313,"hashId":"8922b373f98053b384629eef4565440d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas de incontin\u00eancia urin\u00e1ria por urg\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hiperatividade do detrusor com contratilidade normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Hiperatividade do detrusor com comprometimento da contratilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Obstru\u00e7\u00e3o uretral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Hipoatividade do detrusor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9336104,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9336102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9336103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9336104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9336105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9336106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de hidralazina e nitrato para o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca se mostrou ben\u00e9fica no grupo:","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:10:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360320,"hashId":"00cfca194e92f6583d120ff99c131683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de hidralazina e nitrato para o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca se mostrou ben\u00e9fica no grupo:<\/p>","resposta":9336137,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afro-americanos com sintomas das Classes III ou IV do NYHA e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o menor ou igual a 45%.","id":9336137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afro-americanos com sintomas das Classes III ou IV do NYHA e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o menor ou igual a 45%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afro-americanos com sintomas das Classes I e II do NYHA, independente da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o.","id":9336138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afro-americanos com sintomas das Classes I e II do NYHA, independente da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacientes com sintomas das classes III e IV e L\u00fapus.","id":9336139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com sintomas das classes III e IV e L\u00fapus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes brancos com sintomas das Classes III ou IV do NYHA e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o menor ou igual a 45%.","id":9336140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes brancos com sintomas das Classes III ou IV do NYHA e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o menor ou igual a 45%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca leve e intoler\u00e2ncia a Inibidores da Enzima Conversora da Angiotensina.","id":9336141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca leve e intoler\u00e2ncia a Inibidores da Enzima Conversora da Angiotensina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia inicial recomendada para o tratamento da sarcoidose pulmonar \u00e9:","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:10:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360322,"hashId":"d8febd689584c34a2f9580ca878af3c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia inicial recomendada para o tratamento da sarcoidose pulmonar \u00e9:<\/p>","resposta":9336149,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metotrexato.","id":9336147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metotrexato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hidroxicloroquina.","id":9336148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidroxicloroquina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prednisona.","id":9336149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prednisona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corticoide inalat\u00f3rio. ","id":9336150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corticoide inalat\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Azatioprina.","id":9336151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azatioprina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste padr\u00e3o-ouro para avaliar fun\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica e m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360334,"hashId":"bcc9fa587f9cb565c7c45b9b47409eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste padr\u00e3o-ouro para avaliar fun\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica e m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9336208,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste da elastase fecal.","id":9336207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste da elastase fecal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de estimula\u00e7\u00e3o pela secretina.","id":9336208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de estimula\u00e7\u00e3o pela secretina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste respirat\u00f3rio de hidrog\u00eanio.","id":9336209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste respirat\u00f3rio de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste de gordura nas fezes. ","id":9336210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de gordura nas fezes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teste de Schilling.","id":9336211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de Schilling.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para receber as vacinas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":78842,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2360304,"hashId":"74f523f2abbd2e17777be8b86eb259a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para receber as vacinas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":9336060,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo.","id":9336057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encefalite Japonesa.","id":9336058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encefalite Japonesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola.","id":9336059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":9336060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Varicela.","id":9336061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varicela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sopros diast\u00f3licos, analise as seguintes assertivas: I. Invariavelmente, significam doen\u00e7a card\u00edaca. II. A regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica cr\u00f4nica acarreta sopro proto a mesodiast\u00f3lico, de alta tonalidade e em decrescendo. III. Sopro de Austin Flint pode ser decorrente de insufici\u00eancia a\u00f3rtica e \u00e9 telediast\u00f3lico, apical e de baixa tonalidade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":78840,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 13:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2360141,"hashId":"8158f349ff35ffaead51bd2b0dfc5a9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sopros diast\u00f3licos, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Invariavelmente, significam doen\u00e7a card\u00edaca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica cr\u00f4nica acarreta sopro proto a mesodiast\u00f3lico, de alta tonalidade e em decrescendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sopro de Austin Flint pode ser decorrente de insufici\u00eancia a\u00f3rtica e \u00e9 telediast\u00f3lico, apical e de baixa tonalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9335246,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9335242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9335243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9335244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9335245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9335246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura do solo consiste na forma com que as part\u00edculas do solo","provas":[{"id":90436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584456,"hashId":"e78b5ea121654907763590b5a8de0f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura do solo consiste na forma com que as part\u00edculas do solo<\/p>","resposta":10308235,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arranjam-se entre si; um solo bem estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite equil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.","id":10308235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arranjam-se entre si; um solo bem estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite equil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divergem entre si; um solo bem estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite equil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.","id":10308236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divergem entre si; um solo bem estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite equil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"arranjam-se entre si; um solo bem estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite desequil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.","id":10308237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arranjam-se entre si; um solo bem estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite desequil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"divergem entre si; um solo mal estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite equil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.","id":10308238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divergem entre si; um solo mal estruturado \u00e9 aquele que apresenta porosidade que permite equil\u00edbrio entre os conte\u00fados de \u00e1gua e ar armazenados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se trabalhar com o manejo e conserva\u00e7\u00e3o do solo, \u00e9 importante minimizar o efeito erosivo causado por pr\u00e1ticas danosas ao solo. Uma forma de garantir a preserva\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a","provas":[{"id":90437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584414,"hashId":"01806b279c3d9c102084baf1250b8989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se trabalhar com o manejo e conserva\u00e7\u00e3o do solo, \u00e9 importante minimizar o efeito erosivo causado por pr\u00e1ticas danosas ao solo. Uma forma de garantir a preserva\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a<\/p>","resposta":10308054,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o de culturas. ","id":10308054,"corpo":"<p>rota\u00e7\u00e3o de culturas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de queimadas controladas. ","id":10308055,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o de queimadas controladas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"monocultura intensiva. ","id":10308056,"corpo":"<p>monocultura intensiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compacta\u00e7\u00e3o do solo. ","id":10308057,"corpo":"<p>compacta\u00e7\u00e3o do solo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia da higrometria refere-se","provas":[{"id":90436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584459,"hashId":"9e1033051e471efbf73986bbae57f9d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia da higrometria refere-se<\/p>","resposta":10308248,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao perfil de nivelamento de solos compactos.","id":10308247,"corpo":"<p>ao perfil de nivelamento de solos compactos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao estudo da umidade atmosf\u00e9rica e de sua medi\u00e7\u00e3o como ferramenta de monitoramento clim\u00e1tico.","id":10308248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao estudo da umidade atmosf\u00e9rica e de sua medi\u00e7\u00e3o como ferramenta de monitoramento clim\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 caracter\u00edstica de porosidade.","id":10308249,"corpo":"<p>\u00e0 caracter\u00edstica de porosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 din\u00e2mica das trocas gasosas em solos arenosos.","id":10308250,"corpo":"<p>\u00e0 din\u00e2mica das trocas gasosas em solos arenosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vari\u00e1veis meteorol\u00f3gicas que caracterizam o clima, variam no tempo e no espa\u00e7o e s\u00e3o influenciadas pelos fatores clim\u00e1ticos s\u00e3o dadas porI temperatura do ar.II radia\u00e7\u00e3o solar.III ventos.IV umidade do ar.V precipita\u00e7\u00e3o.VI press\u00e3o atmosf\u00e9rica.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584461,"hashId":"666bd46c11e5e82e8f1d6c3d8ffb2a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis meteorol\u00f3gicas que caracterizam o clima, variam no tempo e no espa\u00e7o e s\u00e3o influenciadas pelos fatores clim\u00e1ticos s\u00e3o dadas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I temperatura do ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III ventos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV umidade do ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V precipita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10308258,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, III e IV est\u00e3o certos.","id":10308255,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, V e VI est\u00e3o certos.","id":10308256,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II, V e VI est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, IV, V e VI est\u00e3o certos.","id":10308257,"corpo":"<p>Apenas os itens III, IV, V e VI est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10308258,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}