{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2197,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andersen utiliza em seu trabalho o editor de texto Microsoft Word 2016 (em portugu\u00eas) para produzir os documentos da empresa. Certo dia, Andersen digitou um documento contendo 10 p\u00e1ginas de texto, por\u00e9m, precisava imprimir apenas as p\u00e1ginas 1, 3, 5, 6, 7 e 8. Para isso, Andersen deve clicar no menu \"Arquivo\", em seguida, na op\u00e7\u00e3o \"Imprimir'', e no campo \"P\u00e1ginas\" deve","provas":[{"id":77360,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-agente-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 16:48:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328535,"hashId":"e37f9ac047d62088893eac4474225670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andersen utiliza em seu trabalho o editor de texto Microsoft Word 2016 (em portugu\u00eas) para produzir os documentos da empresa. Certo dia, Andersen digitou um documento contendo 10 p\u00e1ginas de texto, por\u00e9m, precisava imprimir apenas as p\u00e1ginas 1, 3, 5, 6, 7 e 8. Para isso, Andersen deve clicar no menu \"Arquivo\", em seguida, na op\u00e7\u00e3o \"Imprimir'', e no campo \"P\u00e1ginas\" deve<\/p>","resposta":9197721,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digitar 1,3,5-8 e clicar em \"Imprimir''.","id":9197721,"corpo":"<p>digitar 1,3,5-8 e clicar em \"Imprimir''.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"digitar 1 ;3-5;8 e clicar em \"Enviar para a Impressora\".","id":9197722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">digitar 1 ;3-5;8 e clicar em \"Enviar para a Impressora\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"digitar 1-3,5-8 e clicar em \"Imprimir''.","id":9197723,"corpo":"<p>digitar 1-3,5-8 e clicar em \"Imprimir''.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"digitar 1 +3,5;8 e clicar em \"Enviar para a Impressora\".","id":9197724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">digitar 1 +3,5;8 e clicar em \"Enviar para a Impressora\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"digitar 1,3,5;8 e clicar em \"Imprimir''.","id":9197725,"corpo":"<p>digitar 1,3,5;8 e clicar em \"Imprimir''.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420364,"slug":"informatica-guia-arquivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao voltar para casa ap\u00f3s o trabalho, H, contador, foi surpreendido, ao se deparar com adesivo publicit\u00e1rio colado no lado externo do vidro traseiro de um \u00f4nibus, que mostrava uma foto sua tirada em local p\u00fablico, em meio a cen\u00e1rio destacado, onde ele aparecia isoladamente. Tratava-se de pe\u00e7a publicit\u00e1ria, sem conota\u00e7\u00e3o ofensiva ou vexaminosa, de uma empresa privada, com o fim de promover a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica e, assim, incrementar sua imagem empresarial. H n\u00e3o tinha conhecimento da exist\u00eancia do retrato. Nesse contexto, H poderia ajuizar pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos?","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390930,"hashId":"2a24b97354a958960600efade41dcf12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao voltar para casa ap\u00f3s o trabalho, H, contador, foi surpreendido, ao se deparar com adesivo publicit\u00e1rio colado no lado externo do vidro traseiro de um \u00f4nibus, que mostrava uma foto sua tirada em local p\u00fablico, em meio a cen\u00e1rio destacado, onde ele aparecia isoladamente. Tratava-se de pe\u00e7a publicit\u00e1ria, sem conota\u00e7\u00e3o ofensiva ou vexaminosa, de uma empresa privada, com o fim de promover a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica e, assim, incrementar sua imagem empresarial. H n\u00e3o tinha conhecimento da exist\u00eancia do retrato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, H poderia ajuizar pedido de repara\u00e7\u00e3o de danos?<\/p>","resposta":9464357,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, pois mesmo em fato de import\u00e2ncia hist\u00f3rica de repercuss\u00e3o social n\u00e3o \u00e9 admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de imagem n\u00e3o autorizada. ","id":9464356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois mesmo em fato de import\u00e2ncia hist\u00f3rica de repercuss\u00e3o social n\u00e3o \u00e9 admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de imagem n\u00e3o autorizada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sim, pois \u00e9 cab\u00edvel compensa\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de imagem com fins econ\u00f4micos sem autoriza\u00e7\u00e3o, independentemente da prova de preju\u00edzo. ","id":9464357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois \u00e9 cab\u00edvel compensa\u00e7\u00e3o por dano moral decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de imagem com fins econ\u00f4micos sem autoriza\u00e7\u00e3o, independentemente da prova de preju\u00edzo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois H n\u00e3o obteve preju\u00edzo com a publica\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada da imagem.","id":9464358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois H n\u00e3o obteve preju\u00edzo com a publica\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada da imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois a relev\u00e2ncia social do tema da campanha se sobrep\u00f5e ao direito de imagem de H. ","id":9464359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois a relev\u00e2ncia social do tema da campanha se sobrep\u00f5e ao direito de imagem de H. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois a pe\u00e7a publicit\u00e1ria n\u00e3o tinha finalidade comercial, logo, H n\u00e3o deveria receber nenhum ganho financeiro pela veicula\u00e7\u00e3o da imagem.","id":9464360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois a pe\u00e7a publicit\u00e1ria n\u00e3o tinha finalidade comercial, logo, H n\u00e3o deveria receber nenhum ganho financeiro pela veicula\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2390930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais normas internacionais de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica compartilham alguns aspectos, sendo um deles a","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391072,"hashId":"23f3de1e987183bc357c01aa8e680e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais normas internacionais de descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica compartilham alguns aspectos, sendo um deles a<\/p>","resposta":9465066,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o multin\u00edvel","id":9465066,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o multin\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o do particular para o geral","id":9465067,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o do particular para o geral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o unilateral","id":9465068,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o unilateral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o excludente","id":9465069,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o excludente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o inclusiva","id":9465070,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o inclusiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2391072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamental e indispens\u00e1vel que o papel do arquivista na sociedade contempor\u00e2nea seja compreendido em sua atua\u00e7\u00e3o como gestor da informa\u00e7\u00e3o, seja esta considerada instrumento da administra\u00e7\u00e3o e do direito ou testemunho da hist\u00f3ria e do exerc\u00edcio da cidadania, uma vez que se consolida um novo e importante papel para o arquivista, o de atuar no que se convencionou chamar de","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391082,"hashId":"9007a990d58f914dc1d725f34b3b1e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental e indispens\u00e1vel que o papel do arquivista na sociedade contempor\u00e2nea seja compreendido em sua atua\u00e7\u00e3o como gestor da informa\u00e7\u00e3o, seja esta considerada instrumento da administra\u00e7\u00e3o e do direito ou testemunho da hist\u00f3ria e do exerc\u00edcio da cidadania, uma vez que se consolida um novo e importante papel para o arquivista, o de atuar no que se convencionou chamar de<\/p>","resposta":9465120,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deleite cultural","id":9465116,"corpo":"<p>deleite cultural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o est\u00e1tica","id":9465117,"corpo":"<p>documenta\u00e7\u00e3o est\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"documentos isolados","id":9465118,"corpo":"<p>documentos isolados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o continuada","id":9465119,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o continuada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica","id":9465120,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2391082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Limita\u00e7\u00f5es ao Poder de Tributar e as imunidades tribut\u00e1rias, o Supremo Tribunal Federal possui entendimento de que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460998,"hashId":"a7741f9ce06d49e5b70491dc2b2afaab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Limita\u00e7\u00f5es ao Poder de Tributar e as imunidades tribut\u00e1rias, o Supremo Tribunal Federal possui entendimento de que<\/p>","resposta":9765821,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a imunidade tribut\u00e1ria de receitas de exporta\u00e7\u00e3o prevista no art. 149, \u00a7 2\u00ba, I, da CF\/88 abrange tamb\u00e9m as receitas decorrentes de opera\u00e7\u00f5es indiretas de exporta\u00e7\u00e3o, ou seja, realizadas com a participa\u00e7\u00e3o de sociedade exportadora intermedi\u00e1ria (trading companies ou ECEs).","id":9765821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imunidade tribut\u00e1ria de receitas de exporta\u00e7\u00e3o prevista no art. 149, \u00a7 2\u00ba, I, da CF\/88 abrange tamb\u00e9m as receitas decorrentes de opera\u00e7\u00f5es indiretas de exporta\u00e7\u00e3o, ou seja, realizadas com a participa\u00e7\u00e3o de sociedade exportadora intermedi\u00e1ria (<em>trading<\/em> <em>companies <\/em>ou ECEs).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a imunidade assegurada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, \u00e0s entidades sindicais dos trabalhadores e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, que atendam aos requisitos da lei, n\u00e3o alcan\u00e7a o IOF, aplicando-se apenas a patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os, desde que estejam todos relacionados com as finalidades essenciais das entidades.","id":9765822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imunidade assegurada pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, \u00e0s entidades sindicais dos trabalhadores e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, que atendam aos requisitos da lei, n\u00e3o alcan\u00e7a o IOF, aplicando-se apenas a patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os, desde que estejam todos relacionados com as finalidades essenciais das entidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 imune ao pagamento de taxas para registro da regulariza\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria o estrangeiro, ainda que demonstre sua condi\u00e7\u00e3o de hipossuficiente, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.","id":9765823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 imune ao pagamento de taxas para registro da regulariza\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria o estrangeiro, ainda que demonstre sua condi\u00e7\u00e3o de hipossuficiente, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de IPI superiores a zero sobre garraf\u00f5es, garrafas e tampas pl\u00e1sticas, ainda que utilizados para o acondicionamento de produtos essenciais.","id":9765824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de IPI superiores a zero sobre garraf\u00f5es, garrafas e tampas pl\u00e1sticas, ainda que utilizados para o acondicionamento de produtos essenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista delegat\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, que n\u00e3o distribuam lucros a acionistas privados nem ofere\u00e7am risco ao equil\u00edbrio concorrencial, s\u00e3o benefici\u00e1rias da imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca prevista no artigo 150, VI, a, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que n\u00e3o realizem cobran\u00e7a de tarifa como contrapresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":9765825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista delegat\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, que n\u00e3o distribuam lucros a acionistas privados nem ofere\u00e7am risco ao equil\u00edbrio concorrencial, s\u00e3o benefici\u00e1rias da imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca prevista no artigo 150, VI, a, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, desde que n\u00e3o realizem cobran\u00e7a de tarifa como contrapresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2460998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito ao Imposto Sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os \u2013 ICMS, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460999,"hashId":"d5bef0ad2517fd3e144695f4db7a2478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito ao Imposto Sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os \u2013 ICMS, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9765827,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional a lei estadual ou distrital que, com amparo em conv\u00eanio do CONFAZ, conceda remiss\u00e3o de cr\u00e9ditos de ICMS oriundos de benef\u00edcios fiscais anteriormente julgados inconstitucionais.","id":9765826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional a lei estadual ou distrital que, com amparo em conv\u00eanio do CONFAZ, conceda remiss\u00e3o de cr\u00e9ditos de ICMS oriundos de benef\u00edcios fiscais anteriormente julgados inconstitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adotada, pelo legislador estadual, a t\u00e9cnica da seletividade em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os \u2014 ICMS, discrepam do figurino constitucional al\u00edquotas sobre as opera\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00e3o em patamar superior ao das opera\u00e7\u00f5es em geral, considerada a essencialidade dos bens e servi\u00e7os.","id":9765827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotada, pelo legislador estadual, a t\u00e9cnica da seletividade em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os \u2014 ICMS, discrepam do figurino constitucional al\u00edquotas sobre as opera\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00e3o em patamar superior ao das opera\u00e7\u00f5es em geral, considerada a essencialidade dos bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cobran\u00e7a do diferencial de al\u00edquota alusivo ao ICMS, conforme introduzido pela Emenda Constitucional n\u00ba 87\/2015, prescinde da edi\u00e7\u00e3o de lei complementar, veiculando normas gerais. ","id":9765828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cobran\u00e7a do diferencial de al\u00edquota alusivo ao ICMS, conforme introduzido pela Emenda Constitucional n\u00ba 87\/2015, prescinde da edi\u00e7\u00e3o de lei complementar, veiculando normas gerais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional a inclus\u00e3o do Imposto Sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS na base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria sobre a Receita Bruta \u2013 CPRB.","id":9765829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inconstitucional a inclus\u00e3o do Imposto Sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS na base de c\u00e1lculo da Contribui\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria sobre a Receita Bruta \u2013 CPRB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ICMS comp\u00f5e a base de c\u00e1lculo para incid\u00eancia do PIS e da COFINS. ","id":9765830,"corpo":"<p>o ICMS comp\u00f5e a base de c\u00e1lculo para incid\u00eancia do PIS e da COFINS. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2460999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o vendeu uma casa em um condom\u00ednio fechado para Pedro em 2019 por meio de contrato de compra e venda de im\u00f3vel. Todavia, a transfer\u00eancia do im\u00f3vel no cart\u00f3rio de registros de im\u00f3veis somente ocorreu em 2021. Sobre este caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461060,"hashId":"816a97ca82b90d90ea4884b739264ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o vendeu uma casa em um condom\u00ednio fechado para Pedro em 2019 por meio de contrato de compra e venda de im\u00f3vel. Todavia, a transfer\u00eancia do im\u00f3vel no cart\u00f3rio de registros de im\u00f3veis somente ocorreu em 2021. Sobre este caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9766133,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Imposto sobre Transmiss\u00e3o Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) ser\u00e1 devido desde 2019, eis que a jurisprud\u00eancia entende que o fato gerador ocorre com a assinatura do contrato que prev\u00ea a obriga\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de propriedade.","id":9766131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Imposto sobre Transmiss\u00e3o Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) ser\u00e1 devido desde 2019, eis que a jurisprud\u00eancia entende que o fato gerador ocorre com a assinatura do contrato que prev\u00ea a obriga\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de propriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ITBI seria devido desde 2019, caso o contrato previsse uma condi\u00e7\u00e3o suspensiva para sua efetiva\u00e7\u00e3o, e na hip\u00f3tese da n\u00e3o ocorr\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o, entende a jurisprud\u00eancia que o valor pago pode ser objeto de pedido restitui\u00e7\u00e3o.","id":9766132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ITBI seria devido desde 2019, caso o contrato previsse uma condi\u00e7\u00e3o suspensiva para sua efetiva\u00e7\u00e3o, e na hip\u00f3tese da n\u00e3o ocorr\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o, entende a jurisprud\u00eancia que o valor pago pode ser objeto de pedido restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Imposto sobre Transmiss\u00e3o Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) ser\u00e1 devido a partir de 2021, posto que a jurisprud\u00eancia entende que o fato gerador somente ocorre com a efetiva transfer\u00eancia da propriedade imobili\u00e1ria, que se d\u00e1 mediante o registro.","id":9766133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Imposto sobre Transmiss\u00e3o Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) ser\u00e1 devido a partir de 2021, posto que a jurisprud\u00eancia entende que o fato gerador somente ocorre com a efetiva transfer\u00eancia da propriedade imobili\u00e1ria, que se d\u00e1 mediante o registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de condi\u00e7\u00e3o suspensiva ou resolutiva n\u00e3o modifica a data a partir da qual seria devido o imposto, pois o fato gerador do ITBI mant\u00e9m-se na transfer\u00eancia da propriedade im\u00f3vel.","id":9766134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de condi\u00e7\u00e3o suspensiva ou resolutiva n\u00e3o modifica a data a partir da qual seria devido o imposto, pois o fato gerador do ITBI mant\u00e9m-se na transfer\u00eancia da propriedade im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Imposto sobre Transmiss\u00e3o Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) a ser pago, independente da data do fato gerador, j\u00e1 poder\u00e1 sofrer a incid\u00eancia da progressividade de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o local. ","id":9766135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Imposto sobre Transmiss\u00e3o Inter Vivos de Bens Im\u00f3veis (ITBI) a ser pago, independente da data do fato gerador, j\u00e1 poder\u00e1 sofrer a incid\u00eancia da progressividade de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o local. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2461060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR6, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83201,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2461255,"hashId":"b014aed2cea84211785c06adcede5752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR6, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9767110,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o - CA, expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":9767106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o - CA, expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete ao Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT, ouvida a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA e trabalhadores usu\u00e1rios, recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade.","id":9767107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT, ouvida a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA e trabalhadores usu\u00e1rios, recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete ao Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT, ouvida a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA e trabalhadores usu\u00e1rios, recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade.","id":9767108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT, ouvida a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA e trabalhadores usu\u00e1rios, recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os procedimentos de cadastramento de fabricante e\/ou importador de EPI e de emiss\u00e3o e\/ou renova\u00e7\u00e3o de CA devem atender os requisitos estabelecidos em Portaria espec\u00edfica.","id":9767109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de cadastramento de fabricante e\/ou importador de EPI e de emiss\u00e3o e\/ou renova\u00e7\u00e3o de CA devem atender os requisitos estabelecidos em Portaria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para fins de comercializa\u00e7\u00e3o o CA concedido aos EPI ter\u00e1 validade de 3 (tr\u00eas) anos, para aqueles equipamentos com laudos de ensaio que n\u00e3o tenham sua conformidade avaliada no \u00e2mbito do SINMETRO.","id":9767110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de comercializa\u00e7\u00e3o o CA concedido aos EPI ter\u00e1 validade de 3 (tr\u00eas) anos, para aqueles equipamentos com laudos de ensaio que n\u00e3o tenham sua conformidade avaliada no \u00e2mbito do SINMETRO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2461255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As notas explicativas est\u00e3o previstas na Lei n. 6.404\/1976 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, bem como nos Pronunciamentos do Conselho Federal de Contabilidade. Considerando-se apenas a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que as notas explicativas devem indicar os(as)","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461355,"hashId":"adaa42e460f8a5dc57be8c0d1c7d93ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As notas explicativas est\u00e3o previstas na Lei n. 6.404\/1976 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, bem como nos Pronunciamentos do Conselho Federal de Contabilidade. Considerando-se apenas a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que as notas explicativas devem indicar os(as)<\/p>","resposta":9767609,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventos subsequentes \u00e0 data de encerramento do exerc\u00edcio que tenham qualquer efeito sobre a situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia.","id":9767606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos subsequentes \u00e0 data de encerramento do exerc\u00edcio que tenham qualquer efeito sobre a situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"investimentos em outras sociedades.","id":9767607,"corpo":"<p>investimentos em outras sociedades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esp\u00e9cies, n\u00fameros, classes e nomes dos detentores das a\u00e7\u00f5es do capital social da companhia.","id":9767608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cies, n\u00fameros, classes e nomes dos detentores das a\u00e7\u00f5es do capital social da companhia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00f4nus reais contidos sobre elementos do ativo, as garantias prestadas a terceiros e outras responsabilidades eventuais ou contingentes.","id":9767609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f4nus reais contidos sobre elementos do ativo, as garantias prestadas a terceiros e outras responsabilidades eventuais ou contingentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"op\u00e7\u00f5es de compras de a\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio.","id":9767610,"corpo":"<p>op\u00e7\u00f5es de compras de a\u00e7\u00f5es no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Notas explicativas","oab":false,"nome":"Notas explicativas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430258,"slug":"contabilidade-geral-notas-explicativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comercial Eletr\u00f4nica Ltda. \u00e9 uma empresa do com\u00e9rcio varejista de eletr\u00f4nicos. Entre as principais mercadorias que comercializa est\u00e1 o componente A, que \u00e9 controlado pela empresa utilizando o invent\u00e1rio permanente de estoques, m\u00e9todo PEPS. As informa\u00e7\u00f5es da referida mercadoria no m\u00eas de dezembro de 2021 eram: - em 01\/12, saldo em estoque de 10 componentes, registrado pelo valor de R$ 2.400,00; - em 08\/12, aquisi\u00e7\u00e3o de um lote de 10 dos mesmos componentes em estoque, pelo valor global na nota fiscal de R$ 2.750,00, j\u00e1 inclu\u00eddas as incid\u00eancias de IPI a 10% e ICMS, al\u00edquota especial, de 15%; - em 22\/12, venda de 14 componentes pelo valor global da nota fiscal de R$ 5.100,00, com incid\u00eancia de ICMS \u00e0 al\u00edquota de 18%. Com base nas informa\u00e7\u00f5es dadas, o valor de custo das mercadorias vendidas e o estoque final, pelo m\u00e9todo PEPS, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461359,"hashId":"1e1818d11b8e9d9211f4e39d12371192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comercial Eletr\u00f4nica Ltda. \u00e9 uma empresa do com\u00e9rcio varejista de eletr\u00f4nicos. Entre as principais mercadorias que comercializa est\u00e1 o componente A, que \u00e9 controlado pela empresa utilizando o invent\u00e1rio permanente de estoques, m\u00e9todo PEPS. As informa\u00e7\u00f5es da referida mercadoria no m\u00eas de dezembro de 2021 eram: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- em 01\/12, saldo em estoque de 10 componentes, registrado pelo valor de R$ 2.400,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- em 08\/12, aquisi\u00e7\u00e3o de um lote de 10 dos mesmos componentes em estoque, pelo valor global na nota fiscal de R$ 2.750,00, j\u00e1 inclu\u00eddas as incid\u00eancias de IPI a 10% e ICMS, al\u00edquota especial, de 15%; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- em 22\/12, venda de 14 componentes pelo valor global da nota fiscal de R$ 5.100,00, com incid\u00eancia de ICMS \u00e0 al\u00edquota de 18%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es dadas, o valor de custo das mercadorias vendidas e o estoque final, pelo m\u00e9todo PEPS, s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9767627,"anulada":false,"rotulo":154,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.250,00 e R$ 1.275,00.","id":9767626,"corpo":"<p>R$ 3.250,00 e R$ 1.275,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.350,00 e R$ 1.425,00. ","id":9767627,"corpo":"<p>R$ 3.350,00 e R$ 1.425,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.250,00 e R$ 1.425,00 ","id":9767628,"corpo":"<p>R$ 3.250,00 e R$ 1.425,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" R$ 3.400,00 e R$ 1.500,00.","id":9767629,"corpo":"<p> R$ 3.400,00 e R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3.350,00 e R$ 1.500,00.","id":9767630,"corpo":"<p>R$ 3.350,00 e R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Poder Judici\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 de 1989, \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461427,"hashId":"5c21fd83541a391f17929173509c499f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Poder Judici\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 de 1989, \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":9767970,"anulada":false,"rotulo":179,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Conselho Estadual de Justi\u00e7a \u00e9 formado, por designa\u00e7\u00e3o constitucional, por um ter\u00e7o de Desembargadores, outro ter\u00e7o de Ju\u00edzes de Direito da entr\u00e2ncia da capital, um sexto por advogados e outro sexto por Procuradores de Justi\u00e7a.","id":9767966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Estadual de Justi\u00e7a \u00e9 formado, por designa\u00e7\u00e3o constitucional, por um ter\u00e7o de Desembargadores, outro ter\u00e7o de Ju\u00edzes de Direito da entr\u00e2ncia da capital, um sexto por advogados e outro sexto por Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Conselho Estadual de Justi\u00e7a \u00e9 formado, por designa\u00e7\u00e3o constitucional, por um ter\u00e7o de Desembargadores, outro ter\u00e7o de Ju\u00edzes de Direito da entr\u00e2ncia da capital e o \u00faltimo ter\u00e7o por Procuradores de Justi\u00e7a.","id":9767967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Estadual de Justi\u00e7a \u00e9 formado, por designa\u00e7\u00e3o constitucional, por um ter\u00e7o de Desembargadores, outro ter\u00e7o de Ju\u00edzes de Direito da entr\u00e2ncia da capital e o \u00faltimo ter\u00e7o por Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os Ju\u00edzes Militares gozam das mesmas garantias constitucionais dos Ju\u00edzes de Direito, mas t\u00eam suas veda\u00e7\u00f5es definidas pelo C\u00f3digo Penal Militar.","id":9767968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Ju\u00edzes Militares gozam das mesmas garantias constitucionais dos Ju\u00edzes de Direito, mas t\u00eam suas veda\u00e7\u00f5es definidas pelo C\u00f3digo Penal Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a nomea\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes de Direito ser\u00e1 feita por ato conjunto do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a e do Governador do Estado, respeitada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o no concurso.","id":9767969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nomea\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes de Direito ser\u00e1 feita por ato conjunto do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a e do Governador do Estado, respeitada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o no concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as comarcas se classificam em entr\u00e2ncias, sendo a da capital de terceira entr\u00e2ncia e as demais, de terceira, segunda e primeira entr\u00e2ncias, conforme dispuser a lei. As varas agr\u00e1rias s\u00e3o providas por Ju\u00edzes de Direito de 2\u00aa Entr\u00e2ncia, na forma prevista pelo C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado, desde que aprovados em curso de aperfei\u00e7oamento. ","id":9767970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as comarcas se classificam em entr\u00e2ncias, sendo a da capital de terceira entr\u00e2ncia e as demais, de terceira, segunda e primeira entr\u00e2ncias, conforme dispuser a lei. As varas agr\u00e1rias s\u00e3o providas por Ju\u00edzes de Direito de 2\u00aa Entr\u00e2ncia, na forma prevista pelo C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado, desde que aprovados em curso de aperfei\u00e7oamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 166 a 180","ordem":166},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/2461427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":25159,"slug":"analista-area-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, previstos expressamente na Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 (Lei da Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF) e suas altera\u00e7\u00f5es, aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":75836,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":25159,"slug":"analista-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:44:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2289952,"hashId":"93f4d9eed1030fce7dc17d5178ffe366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, previstos expressamente na Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 (Lei da Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF) e suas altera\u00e7\u00f5es, aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico, EXCETO:<\/p>","resposta":9024706,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ","id":9024704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio.","id":9024705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio de Transpar\u00eancia e Controle Social.","id":9024706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio de Transpar\u00eancia e Controle Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.","id":9024707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9024708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2289952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640,"slug":"agente-de-investigacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"resid\u00eancia homemmulherJo\u00e3o Pessoa7583outras cidades da Para\u00edba2030outros estados1517\tA tabela acima mostra os resultados de uma pesquisa feita em um Shopping Center em Jo\u00e3o Pessoa sobre o local de resid\u00eancia de seus frequentadores, na qual foram entrevistadas 240 pessoas. Todas as fichas das 240 pessoas entrevistadas foram colocadas em um fich\u00e1rio.Nessa situa\u00e7\u00e3o, se uma das fichas for retirada aleatoriamente do fich\u00e1rio, a probabilidade da ficha corresponder a uma mulher residente na Para\u00edba \u00e9","provas":[{"id":90226,"cargo":{"descricao":"Agente de Investiga\u00e7\u00e3o","id":11640,"slug":"agente-de-investigacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-agente-de-investigacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Agente de Investiga\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 11:53:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582289,"hashId":"c4cdfe9f51bb7bae20995cd6e3a62b46","enunciado":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 312px;\"><colgroup><col width=\"112\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d2uo\"><td data-row=\"row-d2uo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d2uo\" data-cell=\"cell-xwln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">resid\u00eancia <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-d2uo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d2uo\" data-cell=\"cell-j91o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">homem<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-d2uo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d2uo\" data-cell=\"cell-1vwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">mulher<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vzul\"><td data-row=\"row-vzul\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzul\" data-cell=\"cell-035d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Jo\u00e3o Pessoa<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzul\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzul\" data-cell=\"cell-8hnd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75<\/p><\/td><td data-row=\"row-vzul\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vzul\" data-cell=\"cell-2avk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">83<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ldii\"><td data-row=\"row-ldii\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ldii\" data-cell=\"cell-1nnm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">outras cidades da Para\u00edba<\/p><\/td><td data-row=\"row-ldii\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ldii\" data-cell=\"cell-0a53\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-ldii\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ldii\" data-cell=\"cell-2ckt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k9pk\"><td data-row=\"row-k9pk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k9pk\" data-cell=\"cell-6ktm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">outros estados<\/p><\/td><td data-row=\"row-k9pk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k9pk\" data-cell=\"cell-q886\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-k9pk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k9pk\" data-cell=\"cell-xujw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA tabela acima mostra os resultados de uma pesquisa feita em um Shopping Center em Jo\u00e3o Pessoa sobre o local de resid\u00eancia de seus frequentadores, na qual foram entrevistadas 240 pessoas. Todas as fichas das 240 pessoas entrevistadas foram colocadas em um fich\u00e1rio.<\/p><p><br><\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, se uma das fichas for retirada aleatoriamente do fich\u00e1rio, a probabilidade da ficha corresponder a uma mulher residente na Para\u00edba \u00e9<\/p>","resposta":10299248,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 0,35.","id":10299245,"corpo":"<p>inferior a 0,35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"superior a 0,36 e inferior a 0,42.","id":10299246,"corpo":"<p>superior a 0,36 e inferior a 0,42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"superior a 0,56.","id":10299247,"corpo":"<p>superior a 0,56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"superior a 0,43 e inferior a 0,49.","id":10299248,"corpo":"<p>superior a 0,43 e inferior a 0,49.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"superior a 0,50 e inferior a 0,55.","id":10299249,"corpo":"<p>superior a 0,50 e inferior a 0,55.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/2582289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos grandes motivos de mortes no tr\u00e2nsito nos \u00faltimos anos sempre foi a imprud\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Dentre essas imprud\u00eancias podemos destacar o famoso beber e dirigir. Quanto a essa pr\u00e1tica, o condutor que for flagrado com \u00edndice alc\u00f3olico na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo sofrer\u00e1 quais penalidades?","provas":[{"id":81559,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Tratorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 13:22:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435410,"hashId":"5bc99f831a48a7f4cfee96b8013c669c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos grandes motivos de mortes no tr\u00e2nsito nos \u00faltimos anos sempre foi a imprud\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Dentre essas imprud\u00eancias podemos destacar o famoso beber e dirigir. Quanto a essa pr\u00e1tica, o condutor que for flagrado com \u00edndice alc\u00f3olico na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo sofrer\u00e1 quais penalidades?<\/p>","resposta":9656803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multa apenas.","id":9656802,"corpo":"<p>Multa apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Multa mais suspens\u00e3o do direito de dirigir.","id":9656803,"corpo":"<p>Multa mais suspens\u00e3o do direito de dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do direito de dirigir apenas.","id":9656804,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o do direito de dirigir apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Multa mais cassa\u00e7\u00e3o do direito de dirigir.","id":9656805,"corpo":"<p>Multa mais cassa\u00e7\u00e3o do direito de dirigir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao INSS planejar, executar, acompanhar e avaliar as atividades relativas \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o, \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o, \u00e0 cobran\u00e7a e ao recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 18:56:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677867,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao INSS planejar, executar, acompanhar e avaliar as atividades relativas \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o, \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o, \u00e0 cobran\u00e7a e ao recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","resposta":10714429,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do recolhimento e do reajustamento de benef\u00edcios, bem como das compet\u00eancias do INSS e da Secretaria da Receita Federal do Brasil, julgue os itens a seguir.","id":564254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do recolhimento e do reajustamento de benef\u00edcios, bem como das compet\u00eancias do INSS e da Secretaria da Receita Federal do Brasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es sociais","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es sociais","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431081,"slug":"direito-previdenciario-arrecadacao-e-recolhimento-das-contribuicoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias do INSS e da Receita Federal do Brasil","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias do INSS e da Receita Federal do Brasil","pai":431081,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431082,"slug":"direito-previdenciario-competencias-do-inss-e-da-receita-federal-do-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Presentes os pressupostos da filia\u00e7\u00e3o, \u00e9 admitida a inscri\u00e7\u00e3o post mortem de segurado contribuinte individual e de segurado facultativo, mas n\u00e3o \u00e9 admitida a inscri\u00e7\u00e3o post mortem de segurado especial.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 18:45:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677853,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presentes os pressupostos da filia\u00e7\u00e3o, \u00e9 admitida a inscri\u00e7\u00e3o <em>post mortem<\/em> de segurado contribuinte individual e de segurado facultativo, mas n\u00e3o \u00e9 admitida a inscri\u00e7\u00e3o <em>post mortem<\/em> de segurado especial.<\/p>","resposta":10714401,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 filia\u00e7\u00e3o e \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o no regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), julgue os itens subsequentes.","id":564250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 filia\u00e7\u00e3o e \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o no regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do RGPS","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407001,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados obrigat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Segurados obrigat\u00f3rios","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribuinte Individual","oab":true,"nome":"Contribuinte Individual","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407006,"slug":"direito-previdenciario-contribuinte-individual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurado Especial","oab":true,"nome":"Segurado Especial","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407008,"slug":"direito-previdenciario-segurado-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dependente do segurado do regime geral de previd\u00eancia social (RGPS) pode, nessa condi\u00e7\u00e3o, efetuar a sua inscri\u00e7\u00e3o junto ao INSS no momento em que este tiver de se habilitar ao recebimento do benef\u00edcio a que faz jus.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 18:45:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dependente do segurado do regime geral de previd\u00eancia social (RGPS) pode, nessa condi\u00e7\u00e3o, efetuar a sua inscri\u00e7\u00e3o junto ao INSS no momento em que este tiver de se habilitar ao recebimento do benef\u00edcio a que faz jus.<\/p>","resposta":10714398,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 filia\u00e7\u00e3o e \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o no regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), julgue os itens subsequentes.","id":564250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 filia\u00e7\u00e3o e \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o no regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios","oab":false,"nome":"Benefici\u00e1rios","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431125,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dependentes","oab":false,"nome":"Dependentes","pai":431125,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431127,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguro-desemprego concedido, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal \u00e9 transfer\u00edvel a outrem.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:10:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677900,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguro-desemprego concedido, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal \u00e9 transfer\u00edvel a outrem.<\/p>","resposta":10714495,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714494,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714495,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais e do seguro defeso, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":564261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais e do seguro defeso, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 105 ","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407000,"slug":"direito-previdenciario-prestacoes-sociais-previdenciarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguro-desemprego","oab":true,"nome":"Seguro-desemprego","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407032,"slug":"direito-previdenciario-seguro-desemprego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguro desemprego pescador artesanal \u2013 Seguro defeso","oab":false,"nome":"Seguro desemprego pescador artesanal \u2013 Seguro defeso","pai":407032,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431106,"slug":"direito-previdenciario-seguro-desemprego-pescador-artesanal-seguro-defeso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.779\/2003 - Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.779\/2003 - Disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional que exerce a atividade pesqueira de forma artesanal.","pai":431106,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431107,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-10-779-2003-dispoe-sobre-a-concessao-do-beneficio-de-seguro-desemprego-durante-o-periodo-de-defeso-ao-pescador-profissional-que-exerce-a-atividade-pesqueira-de-forma-artesanal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 8.424\/2015 - Regulamenta a Lei n\u00ba 10.779\/2003, para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional artesanal que exerce sua atividade exclusiva e ininterrupta","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 8.424\/2015 - Regulamenta a Lei n\u00ba 10.779\/2003, para dispor sobre a concess\u00e3o do benef\u00edcio de seguro-desemprego, durante o per\u00edodo de defeso, ao pescador profissional artesanal que exerce sua atividade exclusiva e ininterrupta","pai":431106,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431108,"slug":"direito-previdenciario-decreto-no-8-424-2015-regulamenta-a-lei-no-10-779-2003-para-dispor-sobre-a-concessao-do-beneficio-de-seguro-desemprego-durante-o-periodo-de-defeso-ao-pescador-profissional-artesanal-que-exerce-sua-atividade-exclusiva-e-ininterrupta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime do anistiado pol\u00edtico compreende, entre outros, o direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, em presta\u00e7\u00e3o \u00fanica ou mensal, permanente e continuada, sendo vedadas a readmiss\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o na inatividade.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:09:52","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677897,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime do anistiado pol\u00edtico compreende, entre outros, o direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, de car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, em presta\u00e7\u00e3o \u00fanica ou mensal, permanente e continuada, sendo vedadas a readmiss\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o na inatividade.<\/p>","resposta":10714489,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714488,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714489,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais e do seguro defeso, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":564261,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais e do seguro defeso, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 105 ","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios decorrentes de legisla\u00e7\u00f5es especiais","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431201,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-decorrentes-de-legislacoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria e pens\u00e3o excepcional ao anistiado pol\u00edtico - Lei n\u00ba 10.559\/2002 e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Aposentadoria e pens\u00e3o excepcional ao anistiado pol\u00edtico - Lei n\u00ba 10.559\/2002 e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":431201,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431208,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-e-pensao-excepcional-ao-anistiado-politico-lei-no-10-559-2002-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Observados os demais crit\u00e9rios de elegibilidade definidos na LOAS, ter\u00e3o direito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada a pessoa com defici\u00eancia ou a pessoa idosa com renda familiar mensal per capita igual ou inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:14:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677911,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observados os demais crit\u00e9rios de elegibilidade definidos na LOAS, ter\u00e3o direito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada a pessoa com defici\u00eancia ou a pessoa idosa com renda familiar mensal<em> per capita <\/em>igual ou inferior a um quarto do sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","resposta":10714516,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714516,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714517,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.","id":564264,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118 ","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424777,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-servicos-programas-e-projetos-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-beneficio-de-prestacao-continuada-bpc-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2ncia da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2ncia da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":424784,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431053,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-742-93-lei-organcia-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assist\u00eancia social \u00e9 regida pelo princ\u00edpio da supremacia das exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica sobre o atendimento \u00e0s necessidades sociais.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:14:22","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677910,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social \u00e9 regida pelo princ\u00edpio da supremacia das exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica sobre o atendimento \u00e0s necessidades sociais.<\/p>","resposta":10714515,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714514,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714515,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.","id":564264,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118 ","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424773,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o financeira entre os regimes de previd\u00eancia ser\u00e1 realizada exclusivamente na contagem rec\u00edproca de tempo de contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o concomitante utilizado na concess\u00e3o da aposentadoria.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:17:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677915,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compensa\u00e7\u00e3o financeira entre os regimes de previd\u00eancia ser\u00e1 realizada exclusivamente na contagem rec\u00edproca de tempo de contribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o concomitante utilizado na concess\u00e3o da aposentadoria.<\/p>","resposta":10714524,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714524,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714525,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 contagem rec\u00edproca e \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":564265,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 contagem rec\u00edproca e \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 119 e 120 ","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes previdenci\u00e1rios","oab":false,"nome":"Compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes previdenci\u00e1rios","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431155,"slug":"direito-previdenciario-compensacao-financeira-entre-regimes-previdenciarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao INSS a operacionaliza\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:15:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677913,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao INSS a operacionaliza\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","resposta":10714520,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.","id":564264,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e ao aux\u00edlio-inclus\u00e3o conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 118 ","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424777,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-servicos-programas-e-projetos-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-beneficio-de-prestacao-continuada-bpc-loas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a emiss\u00e3o de certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o referente a per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o posteriores \u00e0 data da aposentadoria no RGPS.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:16:21","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677914,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a emiss\u00e3o de certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o referente a per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o posteriores \u00e0 data da aposentadoria no RGPS.<\/p>","resposta":10714523,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714522,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714523,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 contagem rec\u00edproca e \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":564265,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 certid\u00e3o de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 contagem rec\u00edproca e \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 119 e 120 ","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407000,"slug":"direito-previdenciario-prestacoes-sociais-previdenciarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social o servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, com autarquias, inclusive em regime especial, e com funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, e a pessoa f\u00edsica que exerce, por conta pr\u00f3pria, com finalidade de lucro, atividade econ\u00f4mica de natureza urbana.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:12:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677906,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social o servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, com autarquias, inclusive em regime especial, e com funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, e a pessoa f\u00edsica que exerce, por conta pr\u00f3pria, com finalidade de lucro, atividade econ\u00f4mica de natureza urbana.<\/p>","resposta":10714506,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714506,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714507,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS), seus segurados e respectivos dependentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":564263,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS), seus segurados e respectivos dependentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 114 ","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do RGPS","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407001,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados obrigat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Segurados obrigat\u00f3rios","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Matias p\u00f4de solicitar o benef\u00edcio acident\u00e1rio at\u00e9 o dia 5 de dezembro de 2020.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:00:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677873,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Matias p\u00f4de solicitar o benef\u00edcio acident\u00e1rio at\u00e9 o dia 5 de dezembro de 2020.<\/p>","resposta":10714440,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulo aposentou-se por invalidez em 5 de dezembro de 2015. Joaquim obteve, fraudulentamente, benef\u00edcio previdenci\u00e1rio em 5 de dezembro de 2015. Matias sofreu acidente de trabalho em 5 de dezembro de 2015. Jonas encontra-se impossibilitado de trabalhar por haver adquirido doen\u00e7a incapacitante. Considerando esses dados hipot\u00e9ticos, julgue os itens que se seguem.","id":564255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Paulo aposentou-se por invalidez em 5 de dezembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Joaquim obteve, fraudulentamente, benef\u00edcio previdenci\u00e1rio em 5 de dezembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Matias sofreu acidente de trabalho em 5 de dezembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jonas encontra-se impossibilitado de trabalhar por haver adquirido doen\u00e7a incapacitante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esses dados hipot\u00e9ticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78 ","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407000,"slug":"direito-previdenciario-prestacoes-sociais-previdenciarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407051,"slug":"direito-previdenciario-decadencia-e-prescricao-previdenciaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social julgar os recursos de of\u00edcio interpostos contra decis\u00f5es que tenham anulado lan\u00e7amento de cr\u00e9dito previdenci\u00e1rio.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:02:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677878,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social julgar os recursos de of\u00edcio interpostos contra decis\u00f5es que tenham anulado lan\u00e7amento de cr\u00e9dito previdenci\u00e1rio.<\/p>","resposta":10714451,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714450,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714451,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos das decis\u00f5es administrativas no \u00e2mbito do procedimento previdenci\u00e1rio, julgue os itens subsequentes.","id":564257,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos recursos das decis\u00f5es administrativas no \u00e2mbito do procedimento previdenci\u00e1rio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85 ","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo e Judicial Previdenci\u00e1rio","oab":false,"nome":"Processo Administrativo e Judicial Previdenci\u00e1rio","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431202,"slug":"direito-previdenciario-processo-administrativo-e-judicial-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo Previdenci\u00e1rio","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Previdenci\u00e1rio","pai":431202,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431211,"slug":null},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos das Decis\u00f5es Administrativas","oab":false,"nome":"Recursos das Decis\u00f5es Administrativas","pai":431211,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431213,"slug":"direito-previdenciario-recursos-das-decisoes-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social (CRPS)","oab":false,"nome":"Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social (CRPS)","pai":431213,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431214,"slug":"direito-previdenciario-conselho-de-recursos-da-previdencia-social-crps"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a frase que resume a tese da autora \u00e9:","provas":[{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"},{"id":87665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":87656,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Assistente Social - 2022"},{"id":87661,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Enfermeiro - 2022"},{"id":87658,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":87663,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":87668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":87666,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":87667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":87662,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2541507,"hashId":"ee7d9cbf27fcfe9686b7bfc2d12e9c01","enunciado":"<p>Pode-se afirmar que a frase que resume a tese da autora \u00e9:<\/p>","resposta":10119444,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A publicidade infantil deve ser denunciada.","id":10119443,"corpo":"<p>A publicidade infantil deve ser denunciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A publicidade infantil exerce influ\u00eancia sobre as crian\u00e7as.","id":10119444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade infantil exerce influ\u00eancia sobre as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toda publicidade infantil \u00e9 prejudicial para a crian\u00e7a. ","id":10119445,"corpo":"<p>Toda publicidade infantil \u00e9 prejudicial para a crian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se proibir quaisquer tipos de publicidade infantil.","id":10119446,"corpo":"<p>Deve-se proibir quaisquer tipos de publicidade infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)","id":548013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase do texto que retoma a tese da autora \u00e9:","provas":[{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"},{"id":87665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":87656,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Assistente Social - 2022"},{"id":87661,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Enfermeiro - 2022"},{"id":87658,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":87663,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":87668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":87666,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":87667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":87662,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2541510,"hashId":"5b9bd8bbe0399fec1b320f196a9c1016","enunciado":"<p>A frase do texto que retoma a tese da autora \u00e9:<\/p>","resposta":10119457,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos(...)\u201d;","id":10119456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos(...)\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as.\u201d","id":10119457,"corpo":"<p>\u201cA publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cOs pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis.\u201d","id":10119458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"\u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios.\u201d","id":10119459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)","id":548013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEssa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada\u201d. A palavra destacada:","provas":[{"id":87656,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Assistente Social - 2022"},{"id":87661,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Enfermeiro - 2022"},{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"},{"id":87658,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":87663,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":87662,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":87666,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":87667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"},{"id":87668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541534,"hashId":"30e0af53a2b410954b9e31888bdcc695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c<\/em><strong><em>Essa<\/em><\/strong><em> vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada\u201d. <\/em>A palavra destacada:<\/p>","resposta":10119561,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um pronome demonstrativo com sentido cataf\u00f3rico fazendo refer\u00eancia ao que \u00e9 ap\u00f3s o seu emprego. ","id":10119559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um pronome demonstrativo com sentido cataf\u00f3rico fazendo refer\u00eancia ao que \u00e9 ap\u00f3s o seu emprego. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um pronome demonstrativo com sentido anaf\u00f3rico retomando uma informa\u00e7\u00e3o citada anteriormente. ","id":10119561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um pronome demonstrativo com sentido anaf\u00f3rico retomando uma informa\u00e7\u00e3o citada anteriormente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um pronome demonstrativo apenas com um intuito de indicar uma posi\u00e7\u00e3o de temporalidade entre dois termos. ","id":10119563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um pronome demonstrativo apenas com um intuito de indicar uma posi\u00e7\u00e3o de temporalidade entre dois termos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um pronome indefinido que visa a uma rela\u00e7\u00e3o ao que foi citado anteriormente e ao que foi citado ap\u00f3s o seu emprego.","id":10119565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um pronome indefinido que visa a uma rela\u00e7\u00e3o ao que foi citado anteriormente e ao que foi citado ap\u00f3s o seu emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as. Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo. A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos. Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)","id":548022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tContudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes.\u201d O verbo destacado est\u00e1 concordando com o n\u00facleo do sujeito que \u00e9:","provas":[{"id":87656,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Assistente Social - 2022"},{"id":87661,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Enfermeiro - 2022"},{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"},{"id":87658,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":87663,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":87662,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":87666,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":87667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"},{"id":87668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541536,"hashId":"04b611914b284e4cf69e8b52fe7d26ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, <\/em><strong><em><u>seria<\/u><\/em><\/strong><em> criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes.\u201d<\/em> O verbo destacado est\u00e1 concordando com o n\u00facleo do sujeito que \u00e9:<\/p>","resposta":10119568,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boa; ","id":10119567,"corpo":"<p>boa; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o; ","id":10119568,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caso; ","id":10119569,"corpo":"<p>caso; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"propagandas. ","id":10119570,"corpo":"<p>propagandas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as. Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo. A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos. Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)","id":548022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tContudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico do Brasil, caracterizado pela circula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos quatro sorotipos do v\u00edrus dengue e dos v\u00edrus Chikungunya e Zika, constitui-se em um grande desafio tanto para a assist\u00eancia quanto para a vigil\u00e2ncia, em suas a\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o de casos suspeitos, no diagn\u00f3stico precoce e no desencadeamento das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle. A Dengue, a Chikungunya e a Zika s\u00e3o doen\u00e7as que possuem a seguinte caracter\u00edstica em comum:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541544,"hashId":"0c05f422b708c8c0778d752c7dac7aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico do Brasil, caracterizado pela circula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos quatro sorotipos do v\u00edrus dengue e dos v\u00edrus Chikungunya e Zika, constitui-se em um grande desafio tanto para a assist\u00eancia quanto para a vigil\u00e2ncia, em suas a\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o de casos suspeitos, no diagn\u00f3stico precoce e no desencadeamento das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle. A Dengue, a Chikungunya e a Zika s\u00e3o doen\u00e7as que possuem a seguinte caracter\u00edstica em comum:<\/p>","resposta":10119605,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as que tamb\u00e9m podem ser transmitidas pela via sexual.","id":10119604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as que tamb\u00e9m podem ser transmitidas pela via sexual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possuem o mesmo inseto vetor de transmiss\u00e3o.","id":10119605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem o mesmo inseto vetor de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.","id":10119606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Podem ser prevenidas atrav\u00e9s de vacina integrante do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.","id":10119607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser prevenidas atrav\u00e9s de vacina integrante do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (SVS) apontam que o pa\u00eds registra tend\u00eancia de queda no n\u00famero de casos e \u00f3bitos por dengue em 2021 em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior. At\u00e9 novembro, foram notificados 494.992 casos, o que representa uma queda de 46,6% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2020, que registrou 927.060 casos. J\u00e1 o n\u00famero de \u00f3bitos pela doen\u00e7a apresenta uma redu\u00e7\u00e3o de 62% dos \u00f3bitos confirmados. Em 2021 foram 212, enquanto que o ano de 2020 registrou 564 \u00f3bitos. Sobre a Dengue, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541546,"hashId":"bc541f7b63fb636a497b4b65a852433a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (SVS) apontam que o pa\u00eds registra tend\u00eancia de queda no n\u00famero de casos e \u00f3bitos por dengue em 2021 em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior. At\u00e9 novembro, foram notificados 494.992 casos, o que representa uma queda de 46,6% em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2020, que registrou 927.060 casos. J\u00e1 o n\u00famero de \u00f3bitos pela doen\u00e7a apresenta uma redu\u00e7\u00e3o de 62% dos \u00f3bitos confirmados. Em 2021 foram 212, enquanto que o ano de 2020 registrou 564 \u00f3bitos. Sobre a Dengue, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10119613,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o por dengue pode ser assintom\u00e1tica (sem sintomas), leve ou grave.","id":10119613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o por dengue pode ser assintom\u00e1tica (sem sintomas), leve ou grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ovo do mosquito sobrevive no m\u00e1ximo 24 (vinte e quatro) horas fora da \u00e1gua.","id":10119614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ovo do mosquito sobrevive no m\u00e1ximo 24 (vinte e quatro) horas fora da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ciclo do mosquito transmissor da doen\u00e7a apresenta tr\u00eas fases: ovo, larva e adulto.","id":10119615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo do mosquito transmissor da doen\u00e7a apresenta tr\u00eas fases: ovo, larva e adulto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quem contamina o ser humano \u00e9 o macho do mosquito, enquanto a f\u00eamea apenas se alimenta de seiva de plantas.","id":10119616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem contamina o ser humano \u00e9 o macho do mosquito, enquanto a f\u00eamea apenas se alimenta de seiva de plantas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios.\u201d A palavra destacada \u00e9 uma preposi\u00e7\u00e3o. Nesse caso n\u00e3o foi utilizado o acento indicador de crase pelo mesmo motivo que em:","provas":[{"id":87656,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Assistente Social - 2022"},{"id":87661,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Enfermeiro - 2022"},{"id":87660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-contador","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Contador - 2022"},{"id":87658,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"},{"id":87663,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":87662,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":87666,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"},{"id":87667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":87654,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-advogado","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Advogado - 2022"},{"id":87668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541551,"hashId":"0e09df37e47670353bf465e88c9a9ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as <\/em><strong><em><u>a<\/u><\/em><\/strong><em> diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios.\u201d<\/em> A palavra destacada \u00e9 uma preposi\u00e7\u00e3o. Nesse caso n\u00e3o foi utilizado o acento indicador de crase pelo mesmo motivo que em:<\/p>","resposta":10119637,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estava a dois passos da chegada.","id":10119634,"corpo":"<p>Estava <strong><u>a<\/u><\/strong> dois passos da chegada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fui a p\u00e9 at\u00e9 o centro da cidade.","id":10119635,"corpo":"<p>Fui <strong><u>a<\/u><\/strong> p\u00e9 at\u00e9 o centro da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estou cara a cara com o respons\u00e1vel pelo acidente.","id":10119636,"corpo":"<p>Estou cara <strong><u>a<\/u><\/strong> cara com o respons\u00e1vel pelo acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sou favor\u00e1vel a buscar outra forma de solu\u00e7\u00e3o.","id":10119637,"corpo":"<p>Sou favor\u00e1vel <strong><u>a<\/u><\/strong> buscar outra forma de solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio Uma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as. Os nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo. A publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos. Contudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)","id":548022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLABORA\u00c7\u00c3O PARA A FOLHA, DE CAXIAS DO SUL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia abaixo a reda\u00e7\u00e3o de Larissa Freisleben, que recebeu nota mil no Enem. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Publicidade Infantil: perigoso artif\u00edcio <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma crian\u00e7a imitando os sons emitidos por porcos j\u00e1 foi atitude considerada como falta de educa\u00e7\u00e3o. No entanto, ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o do programa infantil \"Peppa Pig\", essa passou a ser uma cena comum no Brasil. O desenho animado sobre uma fam\u00edlia de porcos falantes n\u00e3o apenas mudou o comportamento dos pequenos como tamb\u00e9m aumentou o lucro de uma s\u00e9rie de marcas que se utilizaram do encantamento infantil para impulsionar a venda de produtos relacionados ao tema. Peppa \u00e9 apenas mais um exemplo do poder que a publicidade exerce sobre as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs nazistas j\u00e1 conheciam os efeitos de uma boa publicidade: s\u00e3o in\u00fameros os casos de pais delatados pelos pr\u00f3prios filhos \u2212 o que mostra a facilidade com que as crian\u00e7as s\u00e3o influenciadas. Essa vulnerabilidade \u00e9 maior at\u00e9 os sete anos de idade, quando a personalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 formada. Muitas redes de lanchonetes, por exemplo, valem-se disso para persuadir seus jovens clientes: seus produtos v\u00eam acompanhados por brindes e brinquedos. Assim, muitas vezes a crian\u00e7a acaba se alimentando de maneira inadequada na \u00e2nsia de ganhar um brinquedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA publicidade interfere no julgamento das crian\u00e7as. No entanto, censurar todas as propagandas n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso, sim, que haja uma regulamenta\u00e7\u00e3o para evitar a apela\u00e7\u00e3o abusiva \u2212 tarefa destinada aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. No caso da alimenta\u00e7\u00e3o, a quest\u00e3o \u00e9 especialmente grave, uma vez que pesquisas mostram que os h\u00e1bitos alimentares mantidos at\u00e9 os dez anos de idade s\u00e3o cruciais para definir o estilo de vida que o indiv\u00edduo ter\u00e1 quando adulto. Uma boa solu\u00e7\u00e3o, nesse caso, seria criar propagandas enaltecendo o consumo de frutas, verduras e legumes. Os pr\u00f3prios programas infantis poderiam contribuir nesse sentido, apresentando personagens com h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Assim, os pequenos iriam tentar imitar os bons comportamentos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tContudo, nenhum controle publicit\u00e1rio ou bom exemplo sob a forma de um desenho animado \u00e9 suficiente sem a participa\u00e7\u00e3o ativa da fam\u00edlia. \u00c9 essencial ensinar as crian\u00e7as a diferenciar bons produtos de meros golpes publicit\u00e1rios. Portanto, em se tratando de propaganda infantil, assim como em tantos outros casos, a educa\u00e7\u00e3o vinda de casa \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Texto publicado na folha de S\u00e3o Paulo)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de chagas, tamb\u00e9m conhecida como tripanossom\u00edase americana transmitida pelo inseto barbeiro contaminado com o protozo\u00e1rio Trypanossoma cruzi. Constitui reservat\u00f3rio deste protozo\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541560,"hashId":"8a1ab99bb29f22549c175c6535eee053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de chagas, tamb\u00e9m conhecida como tripanossom\u00edase americana transmitida pelo inseto barbeiro contaminado com o protozo\u00e1rio Trypanossoma cruzi. Constitui reservat\u00f3rio deste protozo\u00e1rio, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10119676,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gamb\u00e1;","id":10119675,"corpo":"<p>Gamb\u00e1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jacar\u00e9;","id":10119676,"corpo":"<p>Jacar\u00e9;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e3o;","id":10119677,"corpo":"<p>C\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tamandu\u00e1.","id":10119678,"corpo":"<p>Tamandu\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e tem como objetivo:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541564,"hashId":"2190195d9955ac0300d53687697b7381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e tem como objetivo:<\/p>","resposta":10119694,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo o registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es.","id":10119692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo o registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o de risco e encaminhamento respons\u00e1vel de acordo com as necessidades apresentadas.","id":10119693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o de risco e encaminhamento respons\u00e1vel de acordo com as necessidades apresentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":10119694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantir a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, ampliando o acesso ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":10119695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, ampliando o acesso ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTodavia, somente a ousadia e o querer mudar nos permitir\u00e1 olhar para cima e escutar a imensid\u00e3o de estrelas que aguardam nossa aten\u00e7\u00e3o.\u201d Uma palavra que resume esse trecho de acordo com o contexto em si e o sentido global do texto \u00e9:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541589,"hashId":"41963d42cdf2c5e21eacb223fc520ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Todavia, somente a ousadia e o querer mudar nos permitir\u00e1 olhar para cima e escutar a imensid\u00e3o de estrelas que aguardam nossa aten\u00e7\u00e3o<\/em>.\u201d Uma palavra que resume esse trecho de acordo com o contexto em si e o sentido global do texto \u00e9:<\/p>","resposta":10119803,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persist\u00eancia;","id":10119803,"corpo":"<p>Persist\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pessimismo;","id":10119804,"corpo":"<p>Pessimismo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vingan\u00e7a;","id":10119805,"corpo":"<p>Vingan\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia.","id":10119806,"corpo":"<p>Neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Brio das estrelas Quanto mais escuro o c\u00e9u, maior a possibilidade de se ouvir estrelas. Ora, direis... Quantas vezes n\u00e3o conseguimos ver uma sa\u00edda para os desafios da vida. Aos nossos olhos parece imposs\u00edvel. Mas talvez n\u00e3o aos nossos ouvidos. Ainda que o momento seja engolido pela escurid\u00e3o do desespero, adentrando-se, cada vez mais, \u00e0 treva da melancolia, h\u00e1 um ins\u00f3lito tinir que aguarda o ouvido atento. Quando estamos cabisbaixos, olhando s\u00f3 para o fundo do po\u00e7o, talvez n\u00e3o escutemos o que retine no imo do escuro e tenebroso. Assim nos tornamos escravos do abismo e nos afundamos em n\u00f3s mesmos. Todavia, somente a ousadia e o querer mudar nos permitir\u00e1 olhar para cima e escutar a imensid\u00e3o de estrelas que aguardam nossa aten\u00e7\u00e3o. E \u00e9 nesse escuro que devemos fixar a mente para percebermos a sinfonia de possibilidades que ecoam. Basta armar-se da intrepidez e novamente crer no c\u00e9u. Nenhuma nebulosidade ser\u00e1 suficiente para demover quem percebe o brilho mais intenso: aquele que refulge no sil\u00eancio de n\u00f3s mesmos. E o brio de novas estrelas se far\u00e1 ouvir, engendrando noites mais serenas, trevas mais sonoras. Ent\u00e3o perceberemos que todo dia precisa de uma noite e que toda noite tem estrelas, mesmo que n\u00e3o as enxerguemos, \u00e0 espera apenas da vontade para apreci\u00e1-las. (MENDON\u00c7A, Tulius \u2013 Livro Entreatos \u2013 P\u00e1ginas Editora \u2013 p.33)","id":548011,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Brio das estrelas <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quanto mais escuro o c\u00e9u, maior a possibilidade de se ouvir estrelas. Ora, direis... Quantas vezes n\u00e3o conseguimos ver uma sa\u00edda para os desafios da vida. Aos nossos olhos parece imposs\u00edvel. Mas talvez n\u00e3o aos nossos ouvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ainda que o momento seja engolido pela escurid\u00e3o do desespero, adentrando-se, cada vez mais, \u00e0 treva da melancolia, h\u00e1 um ins\u00f3lito tinir que aguarda o ouvido atento. Quando estamos cabisbaixos, olhando s\u00f3 para o fundo do po\u00e7o, talvez n\u00e3o escutemos o que retine no imo do escuro e tenebroso. Assim nos tornamos escravos do abismo e nos afundamos em n\u00f3s mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todavia, somente a ousadia e o querer mudar nos permitir\u00e1 olhar para cima e escutar a imensid\u00e3o de estrelas que aguardam nossa aten\u00e7\u00e3o. E \u00e9 nesse escuro que devemos fixar a mente para percebermos a sinfonia de possibilidades que ecoam. Basta armar-se da intrepidez e novamente crer no c\u00e9u. Nenhuma nebulosidade ser\u00e1 suficiente para demover quem percebe o brilho mais intenso: aquele que refulge no sil\u00eancio de n\u00f3s mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E o brio de novas estrelas se far\u00e1 ouvir, engendrando noites mais serenas, trevas mais sonoras. Ent\u00e3o perceberemos que todo dia precisa de uma noite e que toda noite tem estrelas, mesmo que n\u00e3o as enxerguemos, \u00e0 espera apenas da vontade para apreci\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(MENDON\u00c7A, Tulius \u2013 Livro Entreatos \u2013 P\u00e1ginas Editora \u2013 p.33)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS- Word 2016, ao clicar no menu \u201cInserir\u201d s\u00e3o exibidas v\u00e1rias ferramentas para os usu\u00e1rios. O s\u00edmbolo abaixo se refere a qual dessas ferramentas:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541607,"hashId":"2522c135ad41ec9e3920ff43f76685a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS- Word 2016, ao clicar no menu \u201cInserir\u201d s\u00e3o exibidas v\u00e1rias ferramentas para os usu\u00e1rios. O s\u00edmbolo abaixo se refere a qual dessas ferramentas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87655\/questao\/2541607-20220817164728000000-0.png\" width=\"105\"><\/p>","resposta":10119879,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir caixa de texto;","id":10119879,"corpo":"<p>Inserir caixa de texto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inserir formas;","id":10119880,"corpo":"<p>Inserir formas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inserir letras;","id":10119881,"corpo":"<p>Inserir letras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inserir coment\u00e1rios.","id":10119882,"corpo":"<p>Inserir coment\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre navega\u00e7\u00e3o na internet, a fun\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o em destaque na imagem abaixo \u00e9:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541614,"hashId":"68d8c83667febd88397f4e0268241032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre navega\u00e7\u00e3o na internet, a fun\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o em destaque na imagem abaixo \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87655\/questao\/2541614-20220817164830000000-0.png\" width=\"338\" style=\"\"><\/p>","resposta":10119911,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avan\u00e7ar p\u00e1gina;","id":10119909,"corpo":"<p>Avan\u00e7ar p\u00e1gina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atualizar p\u00e1gina;","id":10119910,"corpo":"<p>Atualizar p\u00e1gina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voltar para p\u00e1gina anterior;","id":10119911,"corpo":"<p>Voltar para p\u00e1gina anterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina default.","id":10119912,"corpo":"<p>P\u00e1gina default.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00e1rea rural, predadores naturais de roedores como algumas aves, carn\u00edvoros e of\u00eddios exercem certa atua\u00e7\u00e3o no controle de pequenos roedores. Este m\u00e9todo de controle de roedores \u00e9 denominado:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541632,"hashId":"663716f49c5268963bbf2a077c511146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1rea rural, predadores naturais de roedores como algumas aves, carn\u00edvoros e of\u00eddios exercem certa atua\u00e7\u00e3o no controle de pequenos roedores. Este m\u00e9todo de controle de roedores \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":10119986,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mec\u00e2nico;","id":10119985,"corpo":"<p>Mec\u00e2nico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Biol\u00f3gico;","id":10119986,"corpo":"<p>Biol\u00f3gico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Qu\u00edmico;","id":10119987,"corpo":"<p>Qu\u00edmico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00edsico.","id":10119988,"corpo":"<p>F\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, esta doen\u00e7a \u00e9 uma endemia que atinge 19 Unidades Federadas. Cerca de 99% dos casos est\u00e3o concentrados nas regi\u00f5es Nordeste e Sudeste. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2014) Sobre a Esquistossomose, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541636,"hashId":"26d0b0471b99b77ba44e4bc75a5c0af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, esta doen\u00e7a \u00e9 uma endemia que atinge 19 Unidades Federadas. Cerca de 99% dos casos est\u00e3o concentrados nas regi\u00f5es Nordeste e Sudeste. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2014) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Esquistossomose, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10120004,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa parasit\u00e1ria provocada por vermes.","id":10120002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa parasit\u00e1ria provocada por vermes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 doen\u00e7a de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.","id":10120003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 doen\u00e7a de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o ocorre quando o indiv\u00edduo ingere alimentos contaminados.","id":10120004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transmiss\u00e3o ocorre quando o indiv\u00edduo ingere alimentos contaminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser prevenida atrav\u00e9s de vacina\u00e7\u00e3o.","id":10120005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser prevenida atrav\u00e9s de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto apresentado abaixo sobre a Dengue e assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas apresentadas: \u201cDoen\u00e7a ___________ febril aguda, que pode apresentar um amplo espectro cl\u00ednico: enquanto a maioria dos pacientes se recupera ap\u00f3s evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica leve e autolimitada, uma pequena parte progride para doen\u00e7a grave. \u00c9 a mais importante ________ a afetar o ser humano, constituindo um s\u00e9rio problema de Sa\u00fade P\u00fablica global.\u201d","provas":[{"id":87655,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2541643,"hashId":"cbe82a6460650b42016c76b708e9d840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto apresentado abaixo sobre a Dengue e assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas apresentadas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDoen\u00e7a ___________ febril aguda, que pode apresentar um amplo espectro cl\u00ednico: enquanto a maioria dos pacientes se recupera ap\u00f3s evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica leve e autolimitada, uma pequena parte progride para doen\u00e7a grave. \u00c9 a mais importante ________ a afetar o ser humano, constituindo um s\u00e9rio problema de Sa\u00fade P\u00fablica global.\u201d<\/p>","resposta":10120035,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bacteriana\/ zoonose.","id":10120032,"corpo":"<p>bacteriana\/ zoonose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00fangica\/ doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel.","id":10120033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00fangica\/ doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bacteriana\/ doen\u00e7a transmiss\u00edvel.","id":10120034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacteriana\/ doen\u00e7a transmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"viral\/ arbovirose.","id":10120035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viral\/ arbovirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distin\u00e7\u00e3o entre a fun\u00e7\u00e3o da escola em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem social dos alunos trouxe importantes contribui\u00e7\u00f5es para uma melhor compreens\u00e3o da complexidade dessa institui\u00e7\u00e3o; por outro lado, parece ter desembocado, novamente, numa concep\u00e7\u00e3o abstrata de escola, em particular em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola p\u00fablica, como sendo aquela que, voltada fundamentalmente para a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as das camadas populares, cumpre o papel de reprodutora das rela\u00e7\u00f5es sociais e de apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do status quo. Dessa forma, \u00e9 considerada fun\u00e7\u00e3o social da escola, EXCETO:","provas":[{"id":87663,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2541670,"hashId":"3aaddbbfd0136a781e08b89b22fab458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distin\u00e7\u00e3o entre a fun\u00e7\u00e3o da escola em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem social dos alunos trouxe importantes contribui\u00e7\u00f5es para uma melhor compreens\u00e3o da complexidade dessa institui\u00e7\u00e3o; por outro lado, parece ter desembocado, novamente, numa concep\u00e7\u00e3o abstrata de escola, em particular em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola p\u00fablica, como sendo aquela que, voltada fundamentalmente para a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as das camadas populares, cumpre o papel de reprodutora das rela\u00e7\u00f5es sociais e de apoio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do status quo. Dessa forma, \u00e9 considerada fun\u00e7\u00e3o social da escola, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10120143,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compromisso com a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3.","id":10120141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromisso com a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o e da cidad\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compromisso com fortalecimento dos valores de solidariedade.","id":10120142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromisso com fortalecimento dos valores de solidariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compromisso com a institucionalidade democr\u00e1tica controlada.","id":10120143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromisso com a institucionalidade democr\u00e1tica controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":10120144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromisso com a transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":24889,"slug":"oficial-da-policia-militar-area-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A erup\u00e7\u00e3o parcial ou incompleta dos terceiros molares est\u00e1 frequentemente relacionada com a ocorr\u00eancia de pericoronarites. Sobre os sinais e sintomas mais frequentes da pericoronarite, considere: I- Presen\u00e7a de mau h\u00e1lito II- Incha\u00e7o da gengiva no local acometido III- Dor no local IV- Aumento do tamanho ou do n\u00famero de linfonodos cervicais S\u00e3o sinais e sintomas","provas":[{"id":87670,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":24889,"slug":"oficial-da-policia-militar-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-da-policia-militar-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2541863,"hashId":"ca4a474c7fef40d3588089cc731e0ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A erup\u00e7\u00e3o parcial ou incompleta dos terceiros molares est\u00e1 frequentemente relacionada com a ocorr\u00eancia de pericoronarites. Sobre os sinais e sintomas mais frequentes da pericoronarite, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Presen\u00e7a de mau h\u00e1lito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Incha\u00e7o da gengiva no local acometido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Dor no local <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Aumento do tamanho ou do n\u00famero de linfonodos cervicais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais e sintomas<\/p>","resposta":10120979,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10120978,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10120979,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":10120980,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10120981,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10120982,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos","id":5327,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos"},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783,"slug":"geofisico-area-geologia"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cAl\u00e9m disso\u201d (terceiro par\u00e1grafo) introduz o argumento mais forte apresentado pelo autor do texto para comprovar sua tese acerca do surgimento da linguagem humana.","provas":[{"id":74630,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia Civil - 2022"},{"id":74632,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2022"},{"id":74637,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-area-ciencia-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2022"},{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"},{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"},{"id":74645,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"},{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"},{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"},{"id":97862,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos","id":5327,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos - 2022"},{"id":97980,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783,"slug":"geofisico-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":97865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2022"},{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:20:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2245530,"hashId":"2c2445a5f1e26ad84264468cbca15c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cAl\u00e9m disso\u201d (terceiro par\u00e1grafo) introduz o argumento mais forte apresentado pelo autor do texto para comprovar sua tese acerca do surgimento da linguagem humana.<\/p>","resposta":8835966,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8835965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8835966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alguns linguistas acreditam que o Homo erectus, h\u00e1 mais ou menos 1 milh\u00e3o e meio de anos, j\u00e1 tinha uma linguagem. Os argumentos que eles d\u00e3o s\u00e3o que o Homo erectus tinha um c\u00e9rebro relativamente grande e usava ferramentas de pedra primitivas, por\u00e9m bastante padronizadas. Essa hip\u00f3tese pode ser verdadeira, mas pode tamb\u00e9m estar bem longe do correto. O uso de ferramentas certamente n\u00e3o requer linguagem. Chimpanz\u00e9s usam galhos como ferramentas para ca\u00e7ar cupins, ou pedras para quebrar nozes. Obviamente, mesmo as ferramentas mais primitivas do Homo erectus (pedras lascadas) s\u00e3o muito mais sofisticadas que qualquer coisa usada por chimpanz\u00e9s, mas ainda assim n\u00e3o h\u00e1 uma raz\u00e3o convincente para crer que essas pedras n\u00e3o pudessem ter sido produzidas sem linguagem. O tamanho do c\u00e9rebro \u00e9 igualmente problem\u00e1tico como indicador da presen\u00e7a de linguagem, porque ningu\u00e9m tem uma boa ideia de quanto c\u00e9rebro exatamente \u00e9 necess\u00e1rio para a linguagem. Al\u00e9m disso, a capacidade para a linguagem pode ter permanecido latente no c\u00e9rebro por milh\u00f5es de anos, sem ter sido de fato colocada em uso. Guy Deutscher. O desenrolar da linguagem. Renato Basso e Guilherme Henrique May (Trad.). Campinas: Mercado de Letras, 2014, p. 28-29 (com adapta\u00e7\u00f5es). A respeito das ideias, dos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.","id":515187,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns linguistas acreditam que o <em>Homo erectus<\/em>, h\u00e1 mais ou menos 1 milh\u00e3o e meio de anos, j\u00e1 tinha uma linguagem. Os argumentos que eles d\u00e3o s\u00e3o que o <em>Homo erectus<\/em> tinha um c\u00e9rebro relativamente grande e usava ferramentas de pedra primitivas, por\u00e9m bastante padronizadas. Essa hip\u00f3tese pode ser verdadeira, mas pode tamb\u00e9m estar bem longe do correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O uso de ferramentas certamente n\u00e3o requer linguagem. Chimpanz\u00e9s usam galhos como ferramentas para ca\u00e7ar cupins, ou pedras para quebrar nozes. Obviamente, mesmo as ferramentas mais primitivas do <em>Homo erectus<\/em> (pedras lascadas) s\u00e3o muito mais sofisticadas que qualquer coisa usada por chimpanz\u00e9s, mas ainda assim n\u00e3o h\u00e1 uma raz\u00e3o convincente para crer que essas pedras n\u00e3o pudessem ter sido produzidas sem linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tamanho do c\u00e9rebro \u00e9 igualmente problem\u00e1tico como indicador da presen\u00e7a de linguagem, porque ningu\u00e9m tem uma boa ideia de quanto c\u00e9rebro exatamente \u00e9 necess\u00e1rio para a linguagem. Al\u00e9m disso, a capacidade para a linguagem pode ter permanecido latente no c\u00e9rebro por milh\u00f5es de anos, sem ter sido de fato colocada em uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Guy Deutscher. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O desenrolar da linguagem<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Renato Basso e Guilherme Henrique May (Trad.). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Campinas: Mercado de Letras, 2014, p. 28-29 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias, dos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos","id":5327,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos"},{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783,"slug":"geofisico-area-geologia"},{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do adv\u00e9rbio \u201cObviamente\u201d (segundo par\u00e1grafo) desempenha importante papel na argumenta\u00e7\u00e3o apresentada no texto, real\u00e7ando uma informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 tomada como conhecimento geral.","provas":[{"id":74630,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia Civil - 2022"},{"id":74632,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2022"},{"id":74637,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":23122,"slug":"analista-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-area-ciencia-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2022"},{"id":74658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":74701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":4778,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"},{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"},{"id":74645,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":74639,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento","id":26067,"slug":"analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-comercializacao-area-comercio-e-suprimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Com\u00e9rcio e Suprimento - 2022"},{"id":74641,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica","id":25106,"slug":"geofisico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica - 2022"},{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"},{"id":97862,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos","id":5327,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-terminais-e-dutos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Terminais e Dutos - 2022"},{"id":97980,"cargo":{"descricao":"Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia","id":4783,"slug":"geofisico-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-geofisico-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Geof\u00edsico - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":97865,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5324,"slug":"engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-equipamentos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2022"},{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:20:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2245526,"hashId":"b653737ae508af55d598a716dbf613ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do adv\u00e9rbio \u201cObviamente\u201d (segundo par\u00e1grafo) desempenha importante papel na argumenta\u00e7\u00e3o apresentada no texto, real\u00e7ando uma informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 \u00e9 tomada como conhecimento geral.<\/p>","resposta":8835951,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8835951,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8835952,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alguns linguistas acreditam que o Homo erectus, h\u00e1 mais ou menos 1 milh\u00e3o e meio de anos, j\u00e1 tinha uma linguagem. Os argumentos que eles d\u00e3o s\u00e3o que o Homo erectus tinha um c\u00e9rebro relativamente grande e usava ferramentas de pedra primitivas, por\u00e9m bastante padronizadas. Essa hip\u00f3tese pode ser verdadeira, mas pode tamb\u00e9m estar bem longe do correto. O uso de ferramentas certamente n\u00e3o requer linguagem. Chimpanz\u00e9s usam galhos como ferramentas para ca\u00e7ar cupins, ou pedras para quebrar nozes. Obviamente, mesmo as ferramentas mais primitivas do Homo erectus (pedras lascadas) s\u00e3o muito mais sofisticadas que qualquer coisa usada por chimpanz\u00e9s, mas ainda assim n\u00e3o h\u00e1 uma raz\u00e3o convincente para crer que essas pedras n\u00e3o pudessem ter sido produzidas sem linguagem. O tamanho do c\u00e9rebro \u00e9 igualmente problem\u00e1tico como indicador da presen\u00e7a de linguagem, porque ningu\u00e9m tem uma boa ideia de quanto c\u00e9rebro exatamente \u00e9 necess\u00e1rio para a linguagem. Al\u00e9m disso, a capacidade para a linguagem pode ter permanecido latente no c\u00e9rebro por milh\u00f5es de anos, sem ter sido de fato colocada em uso. Guy Deutscher. O desenrolar da linguagem. Renato Basso e Guilherme Henrique May (Trad.). Campinas: Mercado de Letras, 2014, p. 28-29 (com adapta\u00e7\u00f5es). A respeito das ideias, dos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.","id":515187,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alguns linguistas acreditam que o <em>Homo erectus<\/em>, h\u00e1 mais ou menos 1 milh\u00e3o e meio de anos, j\u00e1 tinha uma linguagem. Os argumentos que eles d\u00e3o s\u00e3o que o <em>Homo erectus<\/em> tinha um c\u00e9rebro relativamente grande e usava ferramentas de pedra primitivas, por\u00e9m bastante padronizadas. Essa hip\u00f3tese pode ser verdadeira, mas pode tamb\u00e9m estar bem longe do correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O uso de ferramentas certamente n\u00e3o requer linguagem. Chimpanz\u00e9s usam galhos como ferramentas para ca\u00e7ar cupins, ou pedras para quebrar nozes. Obviamente, mesmo as ferramentas mais primitivas do <em>Homo erectus<\/em> (pedras lascadas) s\u00e3o muito mais sofisticadas que qualquer coisa usada por chimpanz\u00e9s, mas ainda assim n\u00e3o h\u00e1 uma raz\u00e3o convincente para crer que essas pedras n\u00e3o pudessem ter sido produzidas sem linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tamanho do c\u00e9rebro \u00e9 igualmente problem\u00e1tico como indicador da presen\u00e7a de linguagem, porque ningu\u00e9m tem uma boa ideia de quanto c\u00e9rebro exatamente \u00e9 necess\u00e1rio para a linguagem. Al\u00e9m disso, a capacidade para a linguagem pode ter permanecido latente no c\u00e9rebro por milh\u00f5es de anos, sem ter sido de fato colocada em uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Guy Deutscher. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O desenrolar da linguagem<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Renato Basso e Guilherme Henrique May (Trad.). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Campinas: Mercado de Letras, 2014, p. 28-29 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias, dos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que a higiene das m\u00e3os tem como objetivo eliminar a sujidade, a mat\u00e9ria org\u00e2nica, a flora transit\u00f3ria (causadora da maioria das infe\u00e7\u00f5es) e o m\u00e1ximo da flora residente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548242,"hashId":"6de4e341c99796a2b96fa16b35d7cfd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a higiene das m\u00e3os tem como objetivo eliminar a sujidade, a mat\u00e9ria org\u00e2nica, a flora transit\u00f3ria (causadora da maioria das infe\u00e7\u00f5es) e o m\u00e1ximo da flora residente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","resposta":10149459,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua dura\u00e7\u00e3o deve ser de 40 s a 60 s.","id":10149459,"corpo":"<p>Sua dura\u00e7\u00e3o deve ser de 40 s a 60 s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser feita somente ap\u00f3s a ida do trabalhador ao banheiro.","id":10149460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feita somente ap\u00f3s a ida do trabalhador ao banheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser substitu\u00edda pelo uso de luvas de l\u00e1tex.","id":10149461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser substitu\u00edda pelo uso de luvas de l\u00e1tex.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma a\u00e7\u00e3o coletiva e dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es.","id":10149462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma a\u00e7\u00e3o coletiva e dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizada antes das refei\u00e7\u00f5es, podendo ser dispensada depois.","id":10149463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada antes das refei\u00e7\u00f5es, podendo ser dispensada depois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60 ","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) deve prever locais espec\u00edficos a cada opera\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 1 1. Recebimento.2. Confeitaria.3. Espera para distribui\u00e7\u00e3o.4. Pr\u00e9-preparo.5. Armazenamento.Coluna 2 ( ) Local reservado \u00e0 estocagem de cereais, latarias, descart\u00e1veis, produtos de limpeza e outros produtos.( ) As mat\u00e9rias-primas s\u00e3o entregues, onde s\u00e3o controladas qualitativa e quantitativamente. ( ) Reservada ao pr\u00e9-preparo e preparo de pratos \u00e0 base de massas e de sobremesas.( ) Reservado para a lavagem e corte de legumes, tub\u00e9rculos, verduras, frutas e carnes em geral.( ) Os alimentos preparados permanecem acondicionados em temperatura controlada at\u00e9 o momento da distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":87612,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2548271,"hashId":"9bec729a8ef2fd9436cba70887b63318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) deve prever locais espec\u00edficos a cada opera\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Recebimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Confeitaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Espera para distribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pr\u00e9-preparo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Armazenamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Local reservado \u00e0 estocagem de cereais, latarias, descart\u00e1veis, produtos de limpeza e outros produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As mat\u00e9rias-primas s\u00e3o entregues, onde s\u00e3o controladas qualitativa e quantitativamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reservada ao pr\u00e9-preparo e preparo de pratos \u00e0 base de massas e de sobremesas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reservado para a lavagem e corte de legumes, tub\u00e9rculos, verduras, frutas e carnes em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os alimentos preparados permanecem acondicionados em temperatura controlada at\u00e9 o momento da distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10149607,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":10149604,"corpo":"<p>3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":10149605,"corpo":"<p>5 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":10149606,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.","id":10149607,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5.","id":10149608,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/2548271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre a RDC n\u00ba 44\/2009 e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) As farm\u00e1cias e drogarias localizadas no interior de galerias, shoppings ou supermercados podem compartilhar as \u00e1reas comuns desses estabelecimentos destinadas para sanit\u00e1rio, dep\u00f3sito de material de limpeza e local para guarda dos pertences dos funcion\u00e1rios. ( ) O uniforme ou a identifica\u00e7\u00e3o usada pelo farmac\u00eautico deve distingui-lo dos demais funcion\u00e1rios de modo a facilitar sua identifica\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios da farm\u00e1cia ou drogaria. ( ) O ambiente destinado aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos deve ser o mesmo daquele destinado \u00e0 dispensa\u00e7\u00e3o e \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas em geral. ( ) \u00c9 permitida a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias no contexto do acompanhamento farmacoterap\u00eautico. Por\u00e9m, \u00e9 vedada a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de uso exclusivo hospitalar. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":87608,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2548302,"hashId":"7a53109727ed8e8dd58c92f8f4a0d1fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre a RDC n\u00ba 44\/2009 e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As farm\u00e1cias e drogarias localizadas no interior de galerias, shoppings ou supermercados podem compartilhar as \u00e1reas comuns desses estabelecimentos destinadas para sanit\u00e1rio, dep\u00f3sito de material de limpeza e local para guarda dos pertences dos funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uniforme ou a identifica\u00e7\u00e3o usada pelo farmac\u00eautico deve distingui-lo dos demais funcion\u00e1rios de modo a facilitar sua identifica\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios da farm\u00e1cia ou drogaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ambiente destinado aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos deve ser o mesmo daquele destinado \u00e0 dispensa\u00e7\u00e3o e \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de pessoas em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 permitida a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos nas farm\u00e1cias e drogarias no contexto do acompanhamento farmacoterap\u00eautico. Por\u00e9m, \u00e9 vedada a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de uso exclusivo hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10149759,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":10149759,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10149760,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10149761,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":10149762,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10149763,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC n \u00ba 44\/2009 - Anvisa - Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"RDC n \u00ba 44\/2009 - Anvisa - Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419146,"slug":"farmacia-rdc-n-o-44-2009-anvisa-boas-praticas-farmaceuticas-para-o-controle-sanitario-do-funcionamento-da-dispensacao-e-da-comercializacao-de-produtos-e-da-prestacao-de-servicos-farmaceuticos-em-farmacias-e-drogarias-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2548302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biorremedia\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como sendo o uso de processos biol\u00f3gicos para degradar, transformar e(ou) remover contaminantes no ambiente. Acerca das t\u00e9cnicas de biorremedia\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548379,"hashId":"16918da99f64997a5eda2933af024f99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biorremedia\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como sendo o uso de processos biol\u00f3gicos para degradar, transformar e(ou) remover contaminantes no ambiente. Acerca das t\u00e9cnicas de biorremedia\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10150145,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de bioestimula\u00e7\u00e3o exige a introdu\u00e7\u00e3o de organismos al\u00f3ctones no ambiente para garantir a efic\u00e1cia de descontamina\u00e7\u00e3o do solo.","id":10150144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de bioestimula\u00e7\u00e3o exige a introdu\u00e7\u00e3o de organismos al\u00f3ctones no ambiente para garantir a efic\u00e1cia de descontamina\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma das desvantagens da fitorremedia\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de os contaminantes presentes no solo contaminado entrarem na cadeia alimentar.","id":10150145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das desvantagens da fitorremedia\u00e7\u00e3o \u00e9 a possibilidade de os contaminantes presentes no solo contaminado entrarem na cadeia alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas de landfarming e bioestimula\u00e7\u00e3o dependem da introdu\u00e7\u00e3o e do cultivo de microrganismos no solo contaminado.","id":10150146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas de <em>landfarming <\/em>e bioestimula\u00e7\u00e3o dependem da introdu\u00e7\u00e3o e do cultivo de microrganismos no solo contaminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fitorremedia\u00e7\u00e3o se restringe \u00e0 descontamina\u00e7\u00e3o de ambientes terrestres contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que tenham na sua composi\u00e7\u00e3o hidrocarbonetos.","id":10150147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fitorremedia\u00e7\u00e3o se restringe \u00e0 descontamina\u00e7\u00e3o de ambientes terrestres contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que tenham na sua composi\u00e7\u00e3o hidrocarbonetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de landfarming \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais adequadas para descontaminar solos com necessidade emergencial de recupera\u00e7\u00e3o.","id":10150148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de <em>landfarming <\/em>\u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais adequadas para descontaminar solos com necessidade emergencial de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 dengue.","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548385,"hashId":"1a0d33c2e7bcd6c1718f02dee3876b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com refer\u00eancia \u00e0 dengue.<\/p>","resposta":10150178,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente etiol\u00f3gico da dengue \u00e9 uma bact\u00e9ria, o que permite que essa doen\u00e7a seja tratada com antibi\u00f3tico.","id":10150174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente etiol\u00f3gico da dengue \u00e9 uma bact\u00e9ria, o que permite que essa doen\u00e7a seja tratada com antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dengue pode ser considerada um exemplo de endemia devido ao fato de os seus casos estarem restritos a um bioma brasileiro.","id":10150175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue pode ser considerada um exemplo de endemia devido ao fato de os seus casos estarem restritos a um bioma brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma das formas profil\u00e1ticas de combate \u00e0 dengue \u00e9 o uso de antivirais antes de se visitar regi\u00f5es com alta incid\u00eancia de casos dessa doen\u00e7a.","id":10150176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas profil\u00e1ticas de combate \u00e0 dengue \u00e9 o uso de antivirais antes de se visitar regi\u00f5es com alta incid\u00eancia de casos dessa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o imediata (at\u00e9 24 h), de forma que todo caso suspeito deve ser prontamente comunicado ao Sistema Nacional de Sa\u00fade.","id":10150177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o imediata (at\u00e9 24 h), de forma que todo caso suspeito deve ser prontamente comunicado ao Sistema Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As medidas de preven\u00e7\u00e3o contra o vetor da dengue tamb\u00e9m s\u00e3o efetivas contra zika e chikungunya, tendo em vista que o vetor dessas doen\u00e7as \u00e9 o mesmo.","id":10150178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de preven\u00e7\u00e3o contra o vetor da dengue tamb\u00e9m s\u00e3o efetivas contra zika e chikungunya, tendo em vista que o vetor dessas doen\u00e7as \u00e9 o mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de lodo em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto (ETEs). I A gest\u00e3o, o tratamento e a disposi\u00e7\u00e3o final do lodo representam menos de 10% do custo operacional total de uma ETE. II Quando o n\u00edvel de biomassa aumenta em uma ETE, a produ\u00e7\u00e3o total de lodo diminui. III As fontes de produ\u00e7\u00e3o de lodo variam com o tipo de tratamento do afluente e o m\u00e9todo de opera\u00e7\u00e3o do sistema. IV A produ\u00e7\u00e3o de lodo pode ser afetada pelo decaimento biol\u00f3gico e pela idade do lodo. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548393,"hashId":"a4d54eb04bd67a96918c2f57b7ccc724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de lodo em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto (ETEs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A gest\u00e3o, o tratamento e a disposi\u00e7\u00e3o final do lodo representam menos de 10% do custo operacional total de uma ETE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Quando o n\u00edvel de biomassa aumenta em uma ETE, a produ\u00e7\u00e3o total de lodo diminui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III As fontes de produ\u00e7\u00e3o de lodo variam com o tipo de tratamento do afluente e o m\u00e9todo de opera\u00e7\u00e3o do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A produ\u00e7\u00e3o de lodo pode ser afetada pelo decaimento biol\u00f3gico e pela idade do lodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":10150218,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10150214,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10150215,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10150216,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10150217,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10150218,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um curso d\u2019\u00e1gua que recebe efluentes de uma ind\u00fastria de latic\u00ednios, ap\u00f3s anos de estudos, atingiu novamente o equil\u00edbrio, mas em condi\u00e7\u00f5es diferentes das anteriores, devido ao acr\u00e9scimo da concentra\u00e7\u00e3o de certos produtos e subprodutos da decomposi\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o processo ocorrido no curso d\u2019\u00e1gua \u00e9 chamado de","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548396,"hashId":"031f5bea60f5fdcb6b159c3be46897b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um curso d\u2019\u00e1gua que recebe efluentes de uma ind\u00fastria de latic\u00ednios, ap\u00f3s anos de estudos, atingiu novamente o equil\u00edbrio, mas em condi\u00e7\u00f5es diferentes das anteriores, devido ao acr\u00e9scimo da concentra\u00e7\u00e3o de certos produtos e subprodutos da decomposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o processo ocorrido no curso d\u2019\u00e1gua \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":10150231,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demanda bent\u00f4nica.","id":10150229,"corpo":"<p>demanda bent\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"restaura\u00e7\u00e3o.","id":10150230,"corpo":"<p>restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autodepura\u00e7\u00e3o.","id":10150231,"corpo":"<p>autodepura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nitrifica\u00e7\u00e3o.","id":10150232,"corpo":"<p>nitrifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reaera\u00e7\u00e3o.","id":10150233,"corpo":"<p>reaera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os inc\u00eandios florestais, quando ocorrem nas faixas de seguran\u00e7a sob as linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica das interliga\u00e7\u00f5es regionais, representam um s\u00e9rio risco para o sistema el\u00e9trico e podem levar a desligamentos for\u00e7ados dessas linhas. Nesses casos, a depender da configura\u00e7\u00e3o e do ponto de opera\u00e7\u00e3o em que o sistema el\u00e9trico se encontre, consequ\u00eancias s\u00e9rias podem advir, como, por exemplo, o blecaute de regi\u00f5es inteiras. Nessas situa\u00e7\u00f5es, os desligamentos ocorrem devido a redu\u00e7\u00e3o significativa do isolamento das linhas de transmiss\u00e3o por causa","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548399,"hashId":"bcd32203d46be1b7def9ed103e50e937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inc\u00eandios florestais, quando ocorrem nas faixas de seguran\u00e7a sob as linhas de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica das interliga\u00e7\u00f5es regionais, representam um s\u00e9rio risco para o sistema el\u00e9trico e podem levar a desligamentos for\u00e7ados dessas linhas. Nesses casos, a depender da configura\u00e7\u00e3o e do ponto de opera\u00e7\u00e3o em que o sistema el\u00e9trico se encontre, consequ\u00eancias s\u00e9rias podem advir, como, por exemplo, o blecaute de regi\u00f5es inteiras. Nessas situa\u00e7\u00f5es, os desligamentos ocorrem devido a redu\u00e7\u00e3o significativa do isolamento das linhas de transmiss\u00e3o por causa<\/p>","resposta":10150244,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da presen\u00e7a de gases em altas temperaturas, combinados com material particulado em suspens\u00e3o produzidos na combust\u00e3o de biomassa no estado gasoso.","id":10150244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da presen\u00e7a de gases em altas temperaturas, combinados com material particulado em suspens\u00e3o produzidos na combust\u00e3o de biomassa no estado gasoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da grande quantidade de \u00e1cido ac\u00e9tico e metanol produzidos na combust\u00e3o da biomassa seca, no estado s\u00f3lido.","id":10150245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da grande quantidade de \u00e1cido ac\u00e9tico e metanol produzidos na combust\u00e3o da biomassa seca, no estado s\u00f3lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da grande quantidade de vapor de \u00e1gua produzido na combust\u00e3o da biomassa \u00famida no estado s\u00f3lido.","id":10150246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da grande quantidade de vapor de \u00e1gua produzido na combust\u00e3o da biomassa \u00famida no estado s\u00f3lido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da grande quantidade de carbono fixo produzido na combust\u00e3o da biomassa no estado gasoso.","id":10150247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da grande quantidade de carbono fixo produzido na combust\u00e3o da biomassa no estado gasoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do elevado poder calor\u00edfico superior da biomassa, acima de 20.000 kcal\/kg, produzido na combust\u00e3o de biomassa \u00famida no estado s\u00f3lido.","id":10150248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do elevado poder calor\u00edfico superior da biomassa, acima de 20.000 kcal\/kg, produzido na combust\u00e3o de biomassa \u00famida no estado s\u00f3lido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO manejo florestal objetiva a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios econ\u00f4micos, sociais e ambientais e tem, nos estudos biogeogr\u00e1ficos, fitossociol\u00f3gicos e dendrol\u00f3gicos e no invent\u00e1rio florestal, ferramentas que auxiliam esse processo. Em um estudo realizado em Manaus \u2013 AM, foram levantados aspectos flor\u00edsticos e fitossociol\u00f3gicos de uma floresta de vertente, e parte dos resultados encontram-se na tabela seguinte.Rela\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies encontradas em floresta de vertente, Manaus, AM. DR = densidade relativa, FR = frequ\u00eancia relativa, DoR = domin\u00e2ncia relativa.esp\u00e9ciesDRFRDoREschwellera bractosa3,892,303,78Protium apiculatum4,932,472,45Pouteria fillipes3,121,974,10Liconia heteromorpha1,561,642,39Eschwellera atropetiolata1,171,150,85Scleronema micranthum0,910,821,09A. N. Oliveira &amp; I. L. Amaral. Flor\u00edstica e fitossociologia de uma floresta de vertente na Amaz\u00f4nia Central, Amazonas, Brasil. Acta Amaz., 34(1): 21-34, 2004.A respeito dos dados acima apresentados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548402,"hashId":"f74c6f0d5c8c7230c54addf0136d48c1","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO manejo florestal objetiva a obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios econ\u00f4micos, sociais e ambientais e tem, nos estudos biogeogr\u00e1ficos, fitossociol\u00f3gicos e dendrol\u00f3gicos e no invent\u00e1rio florestal, ferramentas que auxiliam esse processo. Em um estudo realizado em Manaus \u2013 AM, foram levantados aspectos flor\u00edsticos e fitossociol\u00f3gicos de uma floresta de vertente, e parte dos resultados encontram-se na tabela seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies encontradas em floresta de vertente, Manaus, AM. DR = densidade relativa, FR = frequ\u00eancia relativa, DoR = domin\u00e2ncia relativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 442px;\"><colgroup><col width=\"200\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"85\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"84\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"73\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>esp\u00e9cies<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>DR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>FR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>DoR<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Eschwellera bractosa<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,89<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,30<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,78<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Protium apiculatum<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4,93<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,47<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Pouteria fillipes<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,12<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,97<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4,10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Liconia heteromorpha<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,56<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,64<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,39<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Eschwellera atropetiolata<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,17<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,15<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,85<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Scleronema micranthum<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,91<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,82<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,09<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">A. N. Oliveira &amp; I. L. Amaral. <strong>Flor\u00edstica e fitossociologia de uma floresta de vertente na Amaz\u00f4nia Central, Amazonas, Brasil. Acta Amaz<\/strong>., 34(1): 21-34, 2004.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos dados acima apresentados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10150259,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Eschwellera bractosa apresenta menor abund\u00e2ncia que Protium apiculatum.","id":10150259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie <em>Eschwellera bractosa<\/em> apresenta menor abund\u00e2ncia que <em>Protium apiculatum<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Protium apiculatum apresenta maior superf\u00edcie ocupada que Pouteria fillipes.","id":10150260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie <em>Protium apiculatum<\/em> apresenta maior superf\u00edcie ocupada que<em> Pouteria fillipes.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Eschwellera atropetiolata apresenta maior superf\u00edcie ocupada que Scleronema micranthum.","id":10150261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie <em>Eschwellera atropetiolata<\/em> apresenta maior superf\u00edcie ocupada que <em>Scleronema micranthum.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Pouteria fillipes apresenta menor \u00edndice de valor de import\u00e2ncia que Liconia heteromorpha.","id":10150262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie <em>Pouteria fillipes<\/em> apresenta menor \u00edndice de valor de import\u00e2ncia que<em> Liconia heteromorpha.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Liconia heteromorpha est\u00e1 presente em menor n\u00famero de parcelas que Eschwellera atropetiolata.","id":10150263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie<em> Liconia heteromorpha<\/em> est\u00e1 presente em menor n\u00famero de parcelas que<em> Eschwellera atropetiolata.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2548402","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica de madeiras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":88074,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","id":25342,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-e-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2548405,"hashId":"216d5b8a126ad2afcb3dd56d26554793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica de madeiras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10150276,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O par\u00eanquima axial difuso \u00e9 do tipo paratraqueal, pois suas c\u00e9lulas se associam aos vasos e sua distribui\u00e7\u00e3o ocorre formando pequenos trechos de par\u00eanquima.","id":10150274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O par\u00eanquima axial difuso \u00e9 do tipo paratraqueal, pois suas c\u00e9lulas se associam aos vasos e sua distribui\u00e7\u00e3o ocorre formando pequenos trechos de par\u00eanquima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A altura e a largura dos raios podem ser observadas na face radial da madeira, enquanto seu comprimento pode ser observado na face transversal da madeira.","id":10150275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altura e a largura dos raios podem ser observadas na face radial da madeira, enquanto seu comprimento pode ser observado na face transversal da madeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Par\u00eanquima paratraqueal axial vasic\u00eantrico \u00e9 aquele que ocorre associado ao vaso, formando uma bainha circular ou oval completa.","id":10150276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00eanquima paratraqueal axial vasic\u00eantrico \u00e9 aquele que ocorre associado ao vaso, formando uma bainha circular ou oval completa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas de par\u00eanquima axial s\u00e3o alongadas, de extremidades afiladas e com paredes espessas.","id":10150277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas de par\u00eanquima axial s\u00e3o alongadas, de extremidades afiladas e com paredes espessas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A porosidade em anel \u00e9 caracterizada pela distribui\u00e7\u00e3o, arranjo e agrupamento de fibras com di\u00e2metros semelhantes observados na face tangencial da madeira.","id":10150278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A porosidade em anel \u00e9 caracterizada pela distribui\u00e7\u00e3o, arranjo e agrupamento de fibras com di\u00e2metros semelhantes observados na face tangencial da madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com base nas propriedades de tipo e inst\u00e2ncia do Revit 2022. I Elementos que j\u00e1 possuem propriedades de tipo n\u00e3o podem receber propriedade de inst\u00e2ncia. II Mudar o valor de uma propriedade de inst\u00e2ncia afeta somente os elementos em seu conjunto de sele\u00e7\u00e3o, ou o elemento que est\u00e1 prestes a ser inserido. III Mudar o valor de uma propriedade de tipo afeta todas as inst\u00e2ncias atuais e futuras daquele tipo de fam\u00edlia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645102,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir com base nas propriedades de tipo e inst\u00e2ncia do Revit 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Elementos que j\u00e1 possuem propriedades de tipo n\u00e3o podem receber propriedade de inst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Mudar o valor de uma propriedade de inst\u00e2ncia afeta somente os elementos em seu conjunto de sele\u00e7\u00e3o, ou o elemento que est\u00e1 prestes a ser inserido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Mudar o valor de uma propriedade de tipo afeta todas as inst\u00e2ncias atuais e futuras daquele tipo de fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10565876,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":10565873,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":10565874,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":10565875,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10565876,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":10565877,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR 6492\/2021, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o que representa a \u00faltima revis\u00e3o do projeto executivo, em que a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica constante no projeto da edifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 condizente com a obra acabada. ","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645117,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NBR 6492\/2021, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o que representa a \u00faltima revis\u00e3o do projeto executivo, em que a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica constante no projeto da edifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 condizente com a obra acabada. <\/p>","resposta":10565948,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o como constru\u00eddo (\u201cas built\u201d)","id":10565948,"corpo":"<p>documenta\u00e7\u00e3o como constru\u00eddo (\u201cas built\u201d)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"projeto executivo arquitet\u00f4nico (PE-ARQ)","id":10565949,"corpo":"<p>projeto executivo arquitet\u00f4nico (PE-ARQ)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudo preliminar arquitet\u00f4nico (EP-ARQ)","id":10565950,"corpo":"<p>estudo preliminar arquitet\u00f4nico (EP-ARQ)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"projeto para licenciamentos (PL-ARQ)","id":10565951,"corpo":"<p>projeto para licenciamentos (PL-ARQ)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anteprojeto arquitet\u00f4nico (AP-ARQ)","id":10565952,"corpo":"<p>anteprojeto arquitet\u00f4nico (AP-ARQ)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 107\/2018, estabelece normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura f\u00edsica das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645128,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 107\/2018, estabelece normas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura f\u00edsica das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10566003,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias para alunos, as portas das cabines devem possuir abertura de giro para fora ou com sistema de fixa\u00e7\u00e3o que permita a retirada pelo lado externo.","id":10566003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias para alunos, as portas das cabines devem possuir abertura de giro para fora ou com sistema de fixa\u00e7\u00e3o que permita a retirada pelo lado externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pisos devem ser lisos, imperme\u00e1veis e de cor escura para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o e limpeza.","id":10566004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pisos devem ser lisos, imperme\u00e1veis e de cor escura para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o e limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio haver vesti\u00e1rio para funcion\u00e1rios da cozinha e manuten\u00e7\u00e3o se eles compuserem um n\u00famero inferior a 20 pessoas. ","id":10566005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio haver vesti\u00e1rio para funcion\u00e1rios da cozinha e manuten\u00e7\u00e3o se eles compuserem um n\u00famero inferior a 20 pessoas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tetos ter\u00e3o, preferencialmente, laje ou forro, no entanto admitem-se telhas aparentes.","id":10566006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tetos ter\u00e3o, preferencialmente, laje ou forro, no entanto admitem-se telhas aparentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias para funcion\u00e1rios devem possuir 3 conjuntos (pia e vaso sanit\u00e1rio) e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de separa\u00e7\u00e3o por sexo. ","id":10566007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias para funcion\u00e1rios devem possuir 3 conjuntos (pia e vaso sanit\u00e1rio) e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de separa\u00e7\u00e3o por sexo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas das cozinhas e cantinas de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil com refei\u00e7\u00f5es preparadas no local, \u00e0 luz da Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 0162\/2005. ","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645133,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas das cozinhas e cantinas de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil com refei\u00e7\u00f5es preparadas no local, \u00e0 luz da Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 0162\/2005. <\/p>","resposta":10566031,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A barreira f\u00edsica, por meio de divis\u00f3rias remov\u00edveis, ocorre quando o local para higieniza\u00e7\u00e3o dos utens\u00edlios pode ser compartilhado com \u00e1rea de preparo dos alimentos, desde que se observando rotina escrita e com hor\u00e1rios diferenciados.","id":10566028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A barreira f\u00edsica, por meio de divis\u00f3rias remov\u00edveis, ocorre quando o local para higieniza\u00e7\u00e3o dos utens\u00edlios pode ser compartilhado com \u00e1rea de preparo dos alimentos, desde que se observando rotina escrita e com hor\u00e1rios diferenciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas servidas deve acontecer via despejo para \u00e1reas externas e p\u00e1tios internos, desde que haja drenagem oleosa e pluvial espec\u00edficas, sendo proibido o uso de fossas. ","id":10566029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas servidas deve acontecer via despejo para \u00e1reas externas e p\u00e1tios internos, desde que haja drenagem oleosa e pluvial espec\u00edficas, sendo proibido o uso de fossas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sistema de ventila\u00e7\u00e3o deve ser for\u00e7ado com garantia de insuflamento de ar isento de fungos, bolores, gases, fuma\u00e7as e condensa\u00e7\u00e3o de vapores, de forma que haja elimina\u00e7\u00e3o dos contaminantes sem causar danos ou inc\u00f4modo \u00e0 vizinhan\u00e7a.","id":10566030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de ventila\u00e7\u00e3o deve ser for\u00e7ado com garantia de insuflamento de ar isento de fungos, bolores, gases, fuma\u00e7as e condensa\u00e7\u00e3o de vapores, de forma que haja elimina\u00e7\u00e3o dos contaminantes sem causar danos ou inc\u00f4modo \u00e0 vizinhan\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As depend\u00eancias devem permitir espa\u00e7o adequado para o desenvolvimento do trabalho, com linha racional, permitindo fluxo \u00fanico do produto, sem cruzamento das \u00e1reas. ","id":10566031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As depend\u00eancias devem permitir espa\u00e7o adequado para o desenvolvimento do trabalho, com linha racional, permitindo fluxo \u00fanico do produto, sem cruzamento das \u00e1reas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel se dar\u00e1 via caixa de acumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, alimentada pela rede p\u00fablica, com sistema de tratamento e monitoramento de potabilidade, proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de po\u00e7o profundo.","id":10566032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel se dar\u00e1 via caixa de acumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, alimentada pela rede p\u00fablica, com sistema de tratamento e monitoramento de potabilidade, proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de po\u00e7o profundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 0162\/2005, a estrutura f\u00edsica m\u00ednima dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o infantil referente \u00e0 sala de atividades da pr\u00e9-escola I, II e III (para crian\u00e7as de 4, 5 e 6 anos de idade) deve conter","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645135,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 0162\/2005, a estrutura f\u00edsica m\u00ednima dos estabelecimentos de educa\u00e7\u00e3o infantil referente \u00e0 sala de atividades da pr\u00e9-escola I, II e III (para crian\u00e7as de 4, 5 e 6 anos de idade) deve conter<\/p>","resposta":10566039,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o natural cruzada permanente e obrigat\u00f3ria localizada na parte superior de paredes, \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural, sol\u00e1rio, lact\u00e1rio e janelas com ou sem basculante.","id":10566038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ventila\u00e7\u00e3o natural cruzada permanente e obrigat\u00f3ria localizada na parte superior de paredes, \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural, sol\u00e1rio, lact\u00e1rio e janelas com ou sem basculante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m2 por crian\u00e7a, lavat\u00f3rio, janelas com basculante (ventarola) superior, \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o natural cruzada permanente e obrigat\u00f3ria localizada na parte superior de paredes e \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural.","id":10566039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m<sup>2<\/sup> por crian\u00e7a, lavat\u00f3rio, janelas com basculante (ventarola) superior, \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o natural cruzada permanente e obrigat\u00f3ria localizada na parte superior de paredes e \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lavat\u00f3rio, sol\u00e1rio, lact\u00e1rio, janelas com ou sem basculante, \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o natural cruzada e \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural. ","id":10566040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavat\u00f3rio, sol\u00e1rio, lact\u00e1rio, janelas com ou sem basculante, \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o natural cruzada e \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o natural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"janelas com basculante (ventarola) superior, \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o artificial, lavat\u00f3rio, sol\u00e1rio, lact\u00e1rio e \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o artificial.","id":10566041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">janelas com basculante (ventarola) superior, \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o artificial, lavat\u00f3rio, sol\u00e1rio, lact\u00e1rio e \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o artificial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sol\u00e1rio, lact\u00e1rio, \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o artificial, \u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m2 por crian\u00e7a, lavat\u00f3rio, janelas com basculante (ventarola) superior.","id":10566042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sol\u00e1rio, lact\u00e1rio, \u00e1rea de ilumina\u00e7\u00e3o artificial, \u00e1rea m\u00ednima de 1,5 m<sup>2<\/sup> por crian\u00e7a, lavat\u00f3rio, janelas com basculante (ventarola) superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta documenta\u00e7\u00e3o exigida pela Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 389\/2006 para a avalia\u00e7\u00e3o de projetos arquitet\u00f4nicos.","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645140,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta documenta\u00e7\u00e3o exigida pela Resolu\u00e7\u00e3o SESA n.\u00ba 389\/2006 para a avalia\u00e7\u00e3o de projetos arquitet\u00f4nicos.<\/p>","resposta":10566064,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos arquitet\u00f4nicos, ART junto ao CREA\/PR, licen\u00e7a pr\u00e9via do corpo de bombeiros e an\u00e1lise preliminar de impacto ambiental.","id":10566063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documenta\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos arquitet\u00f4nicos, ART junto ao CREA\/PR, licen\u00e7a pr\u00e9via do corpo de bombeiros e an\u00e1lise preliminar de impacto ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto b\u00e1sico de arquitetura, documenta\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos arquitet\u00f4nicos, ART junto ao CREA\/PR e taxa de avalia\u00e7\u00e3o de projeto da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, quando estabelecida, devidamente paga.","id":10566064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto b\u00e1sico de arquitetura, documenta\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos arquitet\u00f4nicos, ART junto ao CREA\/PR e taxa de avalia\u00e7\u00e3o de projeto da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, quando estabelecida, devidamente paga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Taxa de avalia\u00e7\u00e3o de projeto da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, quando estabelecida, devidamente paga, registro de responsabilidade t\u00e9cnica (RRT) junto ao CAU\/PR.","id":10566065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de avalia\u00e7\u00e3o de projeto da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, quando estabelecida, devidamente paga, registro de responsabilidade t\u00e9cnica (RRT) junto ao CAU\/PR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RRT junto ao CAU\/PR, licen\u00e7a pr\u00e9via do corpo de bombeiros e an\u00e1lise preliminar de impacto ambiental, taxa de avalia\u00e7\u00e3o de projeto da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, quando estabelecida, devidamente paga.","id":10566066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RRT junto ao CAU\/PR, licen\u00e7a pr\u00e9via do corpo de bombeiros e an\u00e1lise preliminar de impacto ambiental, taxa de avalia\u00e7\u00e3o de projeto da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, quando estabelecida, devidamente paga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a pr\u00e9via do corpo de bombeiros e an\u00e1lise preliminar de impacto ambiental, projeto b\u00e1sico de arquitetura, documenta\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos Arquitet\u00f4nicos, ART junto ao CREA\/PR.","id":10566067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a pr\u00e9via do corpo de bombeiros e an\u00e1lise preliminar de impacto ambiental, projeto b\u00e1sico de arquitetura, documenta\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o de projetos Arquitet\u00f4nicos, ART junto ao CREA\/PR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao c\u00e1lculo do dimensionamento das sa\u00eddas de emerg\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645147,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao c\u00e1lculo do dimensionamento das sa\u00eddas de emerg\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10566102,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sa\u00eddas de emerg\u00eancia s\u00e3o dimensionadas de acordo com o tipo de ocupa\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","id":10566098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sa\u00eddas de emerg\u00eancia s\u00e3o dimensionadas de acordo com o tipo de ocupa\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A largura das sa\u00eddas ser\u00e1 a m\u00e9dia das medidas em todo o seu comprimento.","id":10566099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A largura das sa\u00eddas ser\u00e1 a m\u00e9dia das medidas em todo o seu comprimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para o c\u00e1lculo da popula\u00e7\u00e3o, deve ser inclu\u00edda a \u00e1rea de sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios do pavimento.","id":10566100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o c\u00e1lculo da popula\u00e7\u00e3o, deve ser inclu\u00edda a \u00e1rea de sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios do pavimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D Para o c\u00e1lculo da largura das sa\u00eddas ser\u00e1 considerada a largura efetiva das sa\u00eddas. ","id":10566101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D Para o c\u00e1lculo da largura das sa\u00eddas ser\u00e1 considerada a largura efetiva das sa\u00eddas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os acessos ser\u00e3o dimensionados em fun\u00e7\u00e3o dos pavimentos que servirem a popula\u00e7\u00e3o. ","id":10566102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acessos ser\u00e3o dimensionados em fun\u00e7\u00e3o dos pavimentos que servirem a popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao definir o acesso de viatura na edifica\u00e7\u00e3o e \u00e1reas de risco, \u00e9 necess\u00e1rio que as vias de acesso devam conter, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645149,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao definir o acesso de viatura na edifica\u00e7\u00e3o e \u00e1reas de risco, \u00e9 necess\u00e1rio que as vias de acesso devam conter, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":10566110,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"largura de 4,5 metros.","id":10566108,"corpo":"<p>largura de 4,5 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suporte a viaturas de peso de 15 toneladas distribu\u00eddas em 2 eixos.","id":10566109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suporte a viaturas de peso de 15 toneladas distribu\u00eddas em 2 eixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"port\u00e3o de acesso, caso exista, de pelo menos 4,0 metros de largura. ","id":10566110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">port\u00e3o de acesso, caso exista, de pelo menos 4,0 metros de largura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"altura livre m\u00ednima de 3 metros.","id":10566111,"corpo":"<p>altura livre m\u00ednima de 3 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"retorno, caso a extens\u00e3o seja maior que 100 metros.","id":10566112,"corpo":"<p>retorno, caso a extens\u00e3o seja maior que 100 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido a suas peculiaridades, os centros esportivos e de exibi\u00e7\u00e3o necessitam de medida espec\u00edfica de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio, entre elas, ","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645152,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a suas peculiaridades, os centros esportivos e de exibi\u00e7\u00e3o necessitam de medida espec\u00edfica de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio, entre elas, <\/p>","resposta":10566127,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de grupo motogerador de energia para a manuten\u00e7\u00e3o de todos os sistemas el\u00e9tricos de seguran\u00e7a (emerg\u00eancia) para locais com capacidade acima de 1.000 espectadores.","id":10566123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o de grupo motogerador de energia para a manuten\u00e7\u00e3o de todos os sistemas el\u00e9tricos de seguran\u00e7a (emerg\u00eancia) para locais com capacidade acima de 1.000 espectadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sala de comando e controle estabelecida em local protegido e pr\u00f3ximo \u00e0 entrada da edifica\u00e7\u00e3o.","id":10566124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sala de comando e controle estabelecida em local protegido e pr\u00f3ximo \u00e0 entrada da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acesso \u00fanico para ve\u00edculos de emerg\u00eancia junto ao campo.","id":10566125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso \u00fanico para ve\u00edculos de emerg\u00eancia junto ao campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distribuir extintores de inc\u00eandio nas \u00e1reas das arquibancadas.","id":10566126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribuir extintores de inc\u00eandio nas \u00e1reas das arquibancadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de sistema de sonoriza\u00e7\u00e3o setorizados em todos os recintos.","id":10566127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de sistema de sonoriza\u00e7\u00e3o setorizados em todos os recintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento e gest\u00e3o territorial \u00e9 parte importante do plano diretor do munic\u00edpio. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":93469,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2645159,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento e gest\u00e3o territorial \u00e9 parte importante do plano diretor do munic\u00edpio. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10566161,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal de Contas do Estado comp\u00f5e o Sistema de Planejamento e Gest\u00e3o Municipal.","id":10566158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado comp\u00f5e o Sistema de Planejamento e Gest\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Conselho Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o Territorial conta com tr\u00eas representantes do Poder Legislativo municipal. ","id":10566159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Municipal de Planejamento e Gest\u00e3o Territorial conta com tr\u00eas representantes do Poder Legislativo municipal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Conselho Municipal de Planejamento \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas territoriais, urbanas e rurais. ","id":10566160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Municipal de Planejamento \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas territoriais, urbanas e rurais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um dos objetivos do Sistema \u00danico de Informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o de controlar e monitorar o uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo municipal.","id":10566161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos do Sistema \u00danico de Informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o de controlar e monitorar o uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um dos objetivos principais do Sistema de Planejamento e Gest\u00e3o Municipal \u00e9 propor e emitir pareceres sobre proposta de altera\u00e7\u00e3o do plano diretor. ","id":10566162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos principais do Sistema de Planejamento e Gest\u00e3o Municipal \u00e9 propor e emitir pareceres sobre proposta de altera\u00e7\u00e3o do plano diretor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada em \u201cEsses gatos s\u00e3o brancos.\u201d \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":91980,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":91977,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Dentista - 2022"},{"id":91978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Enfermeiro - 2022"},{"id":91979,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2664301,"hashId":null,"enunciado":"<p>A palavra sublinhada em \u201cEsses gatos s\u00e3o <u>brancos<\/u>.\u201d \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":10653959,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":10653959,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbo.","id":10653960,"corpo":"<p>Verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":10653961,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":10653962,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 32 - Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco, em rela\u00e7\u00e3o aos sinais de presun\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":91978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2664561,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 32 - Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco, em rela\u00e7\u00e3o aos sinais de presun\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10655074,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas, como o aumento do volume abdominal.","id":10655074,"corpo":"<p>Modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas, como o aumento do volume abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Positividade da fra\u00e7\u00e3o beta do HCG no soro materno.","id":10655075,"corpo":"<p>Positividade da fra\u00e7\u00e3o beta do HCG no soro materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a dos batimentos card\u00edacos fetais (BCF).","id":10655076,"corpo":"<p>Presen\u00e7a dos batimentos card\u00edacos fetais (BCF).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Percep\u00e7\u00e3o dos movimentos fetais.","id":10655077,"corpo":"<p>Percep\u00e7\u00e3o dos movimentos fetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O am\u00e1lgama foi introduzido na Odontologia h\u00e1 mais de um s\u00e9culo, no entanto, vem caindo em desuso devido a alguns motivos, que est\u00e3o citados a seguir, exceto:","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671525,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O am\u00e1lgama foi introduzido na Odontologia h\u00e1 mais de um s\u00e9culo, no entanto, vem caindo em desuso devido a alguns motivos, que est\u00e3o citados a seguir, exceto:<\/p>","resposta":10687531,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3tima est\u00e9tica.","id":10687531,"corpo":"<p>\u00d3tima est\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica para banir o merc\u00fario em alguns pa\u00edses.","id":10687532,"corpo":"<p>Pol\u00edtica para banir o merc\u00fario em alguns pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia da doen\u00e7a c\u00e1rie.","id":10687533,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia da doen\u00e7a c\u00e1rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o met\u00e1lica.","id":10687534,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o met\u00e1lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o pelo merc\u00fario.","id":10687535,"corpo":"<p>Contamina\u00e7\u00e3o pelo merc\u00fario.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O am\u00e1lgama \u00e9 um tipo especial de liga em que um de seus componentes \u00e9 um metal l\u00edquido em temperatura ambiente, que \u00e9:","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671527,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O am\u00e1lgama \u00e9 um tipo especial de liga em que um de seus componentes \u00e9 um metal l\u00edquido em temperatura ambiente, que \u00e9:<\/p>","resposta":10687542,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prata.","id":10687541,"corpo":"<p>Prata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Merc\u00fario.","id":10687542,"corpo":"<p>Merc\u00fario.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ouro.","id":10687543,"corpo":"<p>Ouro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estanho.","id":10687544,"corpo":"<p>Estanho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cobre.","id":10687545,"corpo":"<p>Cobre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos materiais comumente utilizados para restaura\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias \u00e9 o cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol. Qual das alternativas a seguir apresenta uma desvantagem desse tipo de material?","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671549,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos materiais comumente utilizados para restaura\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias \u00e9 o cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol. Qual das alternativas a seguir apresenta uma desvantagem desse tipo de material?<\/p>","resposta":10687650,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiopacidade.","id":10687647,"corpo":"<p>Radiopacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo de presa adequado.","id":10687648,"corpo":"<p>Tempo de presa adequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Baixa solubilidade.","id":10687649,"corpo":"<p>Baixa solubilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Irritante aos tecidos.","id":10687650,"corpo":"<p>Irritante aos tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bom escoamento.","id":10687651,"corpo":"<p>Bom escoamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria da humanidade, raras foram as descobertas cient\u00edficas e implementa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que tiveram t\u00e3o r\u00e1pida inser\u00e7\u00e3o no campo da Sa\u00fade com benef\u00edcio para a sociedade, como a descoberta dos raios-X e da radioatividade. No entanto, surgiram alguns efeitos indesej\u00e1veis da irradia\u00e7\u00e3o de tecidos biol\u00f3gicos, o que deu origem a um novo ramo do conhecimento, denominado de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. As alternativas a seguir trazem alguns objetivos da prote\u00e7\u00e3o contra as radia\u00e7\u00f5es, exceto:","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671552,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hist\u00f3ria da humanidade, raras foram as descobertas cient\u00edficas e implementa\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que tiveram t\u00e3o r\u00e1pida inser\u00e7\u00e3o no campo da Sa\u00fade com benef\u00edcio para a sociedade, como a descoberta dos raios-X e da radioatividade. No entanto, surgiram alguns efeitos indesej\u00e1veis da irradia\u00e7\u00e3o de tecidos biol\u00f3gicos, o que deu origem a um novo ramo do conhecimento, denominado de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. As alternativas a seguir trazem alguns objetivos da prote\u00e7\u00e3o contra as radia\u00e7\u00f5es, exceto:<\/p>","resposta":10687665,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de exposi\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.","id":10687661,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de exposi\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minimiza\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es justificadas ou desej\u00e1veis a n\u00edveis aceit\u00e1veis.","id":10687662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimiza\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es justificadas ou desej\u00e1veis a n\u00edveis aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabelecimento de regras.","id":10687663,"corpo":"<p>Estabelecimento de regras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecer sobre os efeitos da radia\u00e7\u00e3o ionizante.","id":10687664,"corpo":"<p>Conhecer sobre os efeitos da radia\u00e7\u00e3o ionizante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ilimitar a dose individual de radia\u00e7\u00e3o.","id":10687665,"corpo":"<p>Ilimitar a dose individual de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vacina altamente eficaz est\u00e1 dispon\u00edvel para prevenir a Hepatite B e toda a equipe Odontol\u00f3gica com chance de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional deve ser vacinada. No entanto, ap\u00f3s as tr\u00eas doses prescritas da vacina, \u00e9 necess\u00e1rio que seja realizado o teste p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o para garantir que o indiv\u00edduo tenha desenvolvido os anticorpos necess\u00e1rios \u00e0 imunidade. Este deve ser realizado no per\u00edodo de: ","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671556,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vacina altamente eficaz est\u00e1 dispon\u00edvel para prevenir a Hepatite B e toda a equipe Odontol\u00f3gica com chance de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional deve ser vacinada. No entanto, ap\u00f3s as tr\u00eas doses prescritas da vacina, \u00e9 necess\u00e1rio que seja realizado o teste p\u00f3s-vacina\u00e7\u00e3o para garantir que o indiv\u00edduo tenha desenvolvido os anticorpos necess\u00e1rios \u00e0 imunidade. Este deve ser realizado no per\u00edodo de: <\/p>","resposta":10687681,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 semanas ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.","id":10687680,"corpo":"<p>2 semanas ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 a 60 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.","id":10687681,"corpo":"<p>30 a 60 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 a 8 meses ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.","id":10687682,"corpo":"<p>2 a 8 meses ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 a 12 meses ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.","id":10687683,"corpo":"<p>6 a 12 meses ap\u00f3s a \u00faltima dose da vacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s 2 anos da \u00faltima dose da vacina.","id":10687684,"corpo":"<p>Ap\u00f3s 2 anos da \u00faltima dose da vacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IPsec, presente na camada IP para orienta\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o, pode ser utilizado nos modos de opera\u00e7\u00e3o t\u00fanel e transporte.","provas":[{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:37:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2594174,"hashId":"ffe4ca2d5f8edd3915012ef43f518705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPsec, presente na camada IP para orienta\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o, pode ser utilizado nos modos de opera\u00e7\u00e3o t\u00fanel e transporte.<\/p>","resposta":10350207,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10350207,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10350208,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos equipamentos de redes e a sistemas de seguran\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":554388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos equipamentos de redes e a sistemas de seguran\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos criptogr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Protocolos criptogr\u00e1ficos","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400746,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-criptograficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPSeC","oab":false,"nome":"IPSeC","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429581,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipsec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPSec","oab":false,"nome":"IPSec","pai":400746,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429469,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipsec"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2594174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa em que a frase apresenta um pronome indefinido:","provas":[{"id":91980,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":91977,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Dentista - 2022"},{"id":91978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Enfermeiro - 2022"},{"id":91979,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2664313,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinalar a alternativa em que a frase apresenta um pronome indefinido:<\/p>","resposta":10654013,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas pessoas perdem a no\u00e7\u00e3o do tempo quando est\u00e3o lendo.","id":10654013,"corpo":"<p>Algumas pessoas perdem a no\u00e7\u00e3o do tempo quando est\u00e3o lendo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aqueles dias na praia foram perfeitos.","id":10654014,"corpo":"<p>Aqueles dias na praia foram perfeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea poderia ter sido mais r\u00edgida com o caso em quest\u00e3o.","id":10654015,"corpo":"<p>Voc\u00ea poderia ter sido mais r\u00edgida com o caso em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isto n\u00e3o nos pertence!","id":10654016,"corpo":"<p>Isto n\u00e3o nos pertence!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 12","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome indefinido","oab":false,"nome":"Emprego do pronome indefinido","pai":403648,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409179,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-indefinido"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Minuta do Protocolo de Cria\u00e7\u00e3o do Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade - CRIS, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:As municipalidades consorciadas reconhecem a soma das capacidades financeira, t\u00e9cnica, administrativa e gerencial, dispon\u00edvel em cada comunidade, como a melhor maneira de fazer frente \u00e0s dificuldades em cada Administra\u00e7\u00e3o local ao agir de forma __________________ ou independente.","provas":[{"id":91978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Enfermeiro - 2022"},{"id":91980,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":91977,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Dentista - 2022"},{"id":91979,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2664351,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Minuta do Protocolo de Cria\u00e7\u00e3o do Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade - CRIS, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As municipalidades consorciadas reconhecem a soma das capacidades financeira, t\u00e9cnica, administrativa e gerencial, dispon\u00edvel em cada comunidade, como a melhor maneira de fazer frente \u00e0s dificuldades em cada Administra\u00e7\u00e3o local ao agir de forma __________________ ou independente.<\/em><\/p>","resposta":10654187,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunit\u00e1ria","id":10654184,"corpo":"<p>comunit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"participativa","id":10654185,"corpo":"<p>participativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conjunta","id":10654186,"corpo":"<p>conjunta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"isolada","id":10654187,"corpo":"<p>isolada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia - CRIS\/SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia - CRIS\/SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419461,"slug":"legislacao-dos-orgaos-consorcio-regional-intermunicipal-de-saude-de-herculandia-cris-sp-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CARMAGNANI, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), lan\u00e7ado em 2013, estabeleceu protocolos para atendimento \u00e0s metas internacionais de seguran\u00e7a. Sobre as defini\u00e7\u00f5es do protocolo, analisar os itens abaixo:I. Incidente \u00e9 a probabilidade de ocorr\u00eancia de um evento que afete a integridade do paciente, da equipe de sa\u00fade ou da comunidade onde o servi\u00e7o est\u00e1 inserido.II. Dano \u00e9 o comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.III. Evento adverso \u00e9 um evento ou circunst\u00e2ncia que poderia ter resultado em dano desnecess\u00e1rio \u00e0 sa\u00fade.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":91978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:37:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2664568,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CARMAGNANI, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), lan\u00e7ado em 2013, estabeleceu protocolos para atendimento \u00e0s metas internacionais de seguran\u00e7a. Sobre as defini\u00e7\u00f5es do protocolo, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Incidente \u00e9 a probabilidade de ocorr\u00eancia de um evento que afete a integridade do paciente, da equipe de sa\u00fade ou da comunidade onde o servi\u00e7o est\u00e1 inserido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dano \u00e9 o comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Evento adverso \u00e9 um evento ou circunst\u00e2ncia que poderia ter resultado em dano desnecess\u00e1rio \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10655106,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10655105,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10655106,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10655107,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10655108,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao aferir os sinais vitais de um paciente, constatou-se que a press\u00e3o arterial estava 160x100mmHg, e o paciente informou ser hipertenso. A partir de quais par\u00e2metros considera-se hipertens\u00e3o arterial?","provas":[{"id":91978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"cris-sp-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - CRIS\/SP - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2664575,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao aferir os sinais vitais de um paciente, constatou-se que a press\u00e3o arterial estava 160x100mmHg, e o paciente informou ser hipertenso. A partir de quais par\u00e2metros considera-se hipertens\u00e3o arterial?<\/p>","resposta":10655136,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160x100mmHg.","id":10655134,"corpo":"<p>160x100mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"150x90mmHg.","id":10655135,"corpo":"<p>150x90mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"140x90mmHg.","id":10655136,"corpo":"<p>140x90mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"130x85mmHg.","id":10655137,"corpo":"<p>130x85mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o da Empresa S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino Ltda. apresentava, em 31\/12\/20X0, os saldos das seguintes contas: Bancos Conta Movimento: R$ 1.000,00Duplicatas a Receber: R$ 2.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada: R$ 1.100,00Capital Social Integralizado: R$ 10.800,00Sal\u00e1rios a Pagar: R$ 1.000,00Caixa: R$ 1.500,00Mercadorias para Revenda: R$ 4.800,00Fornecedores: R$ 1.000,00Adiantamento de Clientes: R$ 400,00Preju\u00edzos Acumulados: R$ 2.000,00Empr\u00e9stimos a Pagar: R$ 2.000,00M\u00e1quinas e Equipamentos: R$ 5.000,00 Com base, exclusivamente, nas informa\u00e7\u00f5es acima, os valores do Ativo Circulante, Passivo Circulante e Patrim\u00f4nio L\u00edquido s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":92118,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2612399,"hashId":"efab3da9610b3ee1e8d50972ac8f8812","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o da Empresa S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino Ltda. apresentava, em 31\/12\/20X0, os saldos das seguintes contas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bancos Conta Movimento: R$ 1.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a Receber: R$ 2.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada: R$ 1.100,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Capital Social Integralizado: R$ 10.800,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios a Pagar: R$ 1.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caixa: R$ 1.500,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mercadorias para Revenda: R$ 4.800,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fornecedores: R$ 1.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adiantamento de Clientes: R$ 400,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preju\u00edzos Acumulados: R$ 2.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimos a Pagar: R$ 2.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quinas e Equipamentos: R$ 5.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base, <strong>exclusivamente<\/strong>, nas informa\u00e7\u00f5es acima, os valores do Ativo Circulante, Passivo Circulante e Patrim\u00f4nio L\u00edquido s\u00e3o, <strong>respectivamente<\/strong>: <\/p>","resposta":10421112,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.900,00; R$ 4.400,00 e R$ 8.000,00. ","id":10421110,"corpo":"<p>R$ 3.900,00; R$ 4.400,00 e R$ 8.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 9.300,00; R$ 4.000,00 e R$ 8.000,00. ","id":10421111,"corpo":"<p>R$ 9.300,00; R$ 4.000,00 e R$ 8.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 9.300,00; R$ 4.400,00 e R$ 8.800,00. ","id":10421112,"corpo":"<p>R$ 9.300,00; R$ 4.400,00 e R$ 8.800,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 9.700,00; R$ 4.000,00 e R$ 8.800,00. ","id":10421113,"corpo":"<p>R$ 9.700,00; R$ 4.000,00 e R$ 8.800,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 9.700,00; R$ 4.400,00 e R$ 8.000,00. ","id":10421114,"corpo":"<p>R$ 9.700,00; R$ 4.400,00 e R$ 8.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/2612399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da NBC TG - ESTRUTURA CONCEITUAL, as mensura\u00e7\u00f5es ao valor atual fornecem informa\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias sobre ativos, passivos e respectivas receitas e despesas, utilizando informa\u00e7\u00f5es atualizadas para refletir condi\u00e7\u00f5es na data de mensura\u00e7\u00e3o. Devido \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o, os valores atuais de ativos e passivos refletem as mudan\u00e7as, desde a data de mensura\u00e7\u00e3o anterior, em estimativas de fluxos de caixa e outros fatores refletidos nesses valores atuais. Diferentemente do custo hist\u00f3rico, o valor atual de ativo ou passivo n\u00e3o resulta, mesmo em parte, do pre\u00e7o da transa\u00e7\u00e3o ou outro evento que deu origem ao ativo ou passivo. As bases de mensura\u00e7\u00e3o do valor atual incluem: ","provas":[{"id":92118,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2612406,"hashId":"15adaece0e5916b7f91cfd51e4d62aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da NBC TG - ESTRUTURA CONCEITUAL, as mensura\u00e7\u00f5es ao valor atual fornecem informa\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias sobre ativos, passivos e respectivas receitas e despesas, utilizando informa\u00e7\u00f5es atualizadas para refletir condi\u00e7\u00f5es na data de mensura\u00e7\u00e3o. Devido \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o, os valores atuais de ativos e passivos refletem as mudan\u00e7as, desde a data de mensura\u00e7\u00e3o anterior, em estimativas de fluxos de caixa e outros fatores refletidos nesses valores atuais. Diferentemente do custo hist\u00f3rico, o valor atual de ativo ou passivo n\u00e3o resulta, mesmo em parte, do pre\u00e7o da transa\u00e7\u00e3o ou outro evento que deu origem ao ativo ou passivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As bases de mensura\u00e7\u00e3o do valor atual <strong>incluem<\/strong>: <\/p>","resposta":10421149,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor de mercado; valor corrigido de ativos; valor ao custo corrente para os passivos e custo corrente. ","id":10421145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor de mercado; valor corrigido de ativos; valor ao custo corrente para os passivos e custo corrente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valor em uso de ativos; valor ao custo hist\u00f3rico para os passivos e custo hist\u00f3rico. ","id":10421146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor em uso de ativos; valor ao custo hist\u00f3rico para os passivos e custo hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valor justo; valor de mercado de ativos; valor de registro de passivos e custo hist\u00f3rico. ","id":10421147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor justo; valor de mercado de ativos; valor de registro de passivos e custo hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valor justo; valor em uso de ativos e valor de cumprimento de passivos. ","id":10421148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor justo; valor em uso de ativos e valor de cumprimento de passivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Valor justo; valor em uso de ativos; valor de cumprimento de passivos e custo corrente. ","id":10421149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor justo; valor em uso de ativos; valor de cumprimento de passivos e custo corrente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2612406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos diferentes regimes de taxas de c\u00e2mbio e na pol\u00edtica macroecon\u00f4mica em uma economia aberta, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":92088,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2612552,"hashId":"c48396e29d679e428dd3f50bd250e1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos diferentes regimes de taxas de c\u00e2mbio e na pol\u00edtica macroecon\u00f4mica em uma economia aberta, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10421722,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com a teoria da paridade do poder de compra e em regime de c\u00e2mbio fixo, a taxa de juros deve ser igual ao diferencial entre a taxa de infla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica e externa;","id":10421719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a teoria da paridade do poder de compra e em regime de c\u00e2mbio fixo, a taxa de juros deve ser igual ao diferencial entre a taxa de infla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica e externa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de acordo com a teoria da paridade do poder de compra e em regime de c\u00e2mbio flutuante, a taxa de juros deve ser igual ao diferencial entre a taxa de infla\u00e7\u00e3o interna e externa;","id":10421720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a teoria da paridade do poder de compra e em regime de c\u00e2mbio flutuante, a taxa de juros deve ser igual ao diferencial entre a taxa de infla\u00e7\u00e3o interna e externa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se em um pa\u00eds, em certo momento, identifica-se que h\u00e1 um diferencial positivo entre a taxa de infla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica e a taxa de infla\u00e7\u00e3o externa, o pa\u00eds apresentar\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o cambial;","id":10421721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se em um pa\u00eds, em certo momento, identifica-se que h\u00e1 um diferencial positivo entre a taxa de infla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica e a taxa de infla\u00e7\u00e3o externa, o pa\u00eds apresentar\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o cambial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"considerando perfeita mobilidade de capitais, a denominada trindade imposs\u00edvel refere-se ao fato de um pa\u00eds n\u00e3o poder ao mesmo tempo adotar um regime de c\u00e2mbio fixo e ter autonomia monet\u00e1ria;","id":10421722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando perfeita mobilidade de capitais, a denominada trindade imposs\u00edvel refere-se ao fato de um pa\u00eds n\u00e3o poder ao mesmo tempo adotar um regime de c\u00e2mbio fixo e ter autonomia monet\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se a taxa de infla\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 de 12% ao ano, enquanto a taxa de infla\u00e7\u00e3o nos EUA \u00e9 de 7% ao ano, de acordo com a paridade do poder de compra (PPC) relativa, a taxa de c\u00e2mbio real \u00e9 aproximadamente igual a 1,43.","id":10421723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a taxa de infla\u00e7\u00e3o no Brasil \u00e9 de 12% ao ano, enquanto a taxa de infla\u00e7\u00e3o nos EUA \u00e9 de 7% ao ano, de acordo com a paridade do poder de compra (PPC) relativa, a taxa de c\u00e2mbio real \u00e9 aproximadamente igual a 1,43.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/2612552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o do Estado na economia e a consequente justificativa para a exist\u00eancia da despesa p\u00fablica pode ser atribu\u00edda \u00e0 exist\u00eancia de falhas de mercado.-Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que, dentre os diferentes tipos de falhas de mercado:","provas":[{"id":92088,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":26103,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2612589,"hashId":"fb25a2c00b01f45c645a3ba1d132bdff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o do Estado na economia e a consequente justificativa para a exist\u00eancia da despesa p\u00fablica pode ser atribu\u00edda \u00e0 exist\u00eancia de falhas de mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que, dentre os diferentes tipos de falhas de mercado:<\/p>","resposta":10421850,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o governo pode responsabilizar-se diretamente pela produ\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o referente a um setor caracterizado pelo monop\u00f3lio natural;","id":10421850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o governo pode responsabilizar-se diretamente pela produ\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o referente a um setor caracterizado pelo monop\u00f3lio natural;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da exclus\u00e3o no consumo de bens p\u00fablicos torna a solu\u00e7\u00e3o de mercado ineficiente, exigindo a participa\u00e7\u00e3o governamental direta na sua produ\u00e7\u00e3o;","id":10421851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da exclus\u00e3o no consumo de bens p\u00fablicos torna a solu\u00e7\u00e3o de mercado ineficiente, exigindo a participa\u00e7\u00e3o governamental direta na sua produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de assimetria de informa\u00e7\u00f5es e de mercados incompletos n\u00e3o \u00e9 considerada falha de mercado, sendo ineficaz a interven\u00e7\u00e3o governamental;","id":10421852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de assimetria de informa\u00e7\u00f5es e de mercados incompletos n\u00e3o \u00e9 considerada falha de mercado, sendo ineficaz a interven\u00e7\u00e3o governamental;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de externalidades positivas justifica a interven\u00e7\u00e3o do Estado por meio da imposi\u00e7\u00e3o de multas ou impostos como forma de desest\u00edmulo \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o;","id":10421853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de externalidades positivas justifica a interven\u00e7\u00e3o do Estado por meio da imposi\u00e7\u00e3o de multas ou impostos como forma de desest\u00edmulo \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos puros requer o car\u00e1ter merit\u00f3rio como justificativa \u00e0 interven\u00e7\u00e3o governamental ao ofertar o excesso de demanda n\u00e3o suprido pelo setor privado.","id":10421854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos puros requer o car\u00e1ter merit\u00f3rio como justificativa \u00e0 interven\u00e7\u00e3o governamental ao ofertar o excesso de demanda n\u00e3o suprido pelo setor privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/2612589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Jur\u00eddica","id":21720,"slug":"residencia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE ES","id":904,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pge-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado concurso p\u00fablico o candidato pretende ingressar na condi\u00e7\u00e3o de afrodescendente, assim se autoproclamando. Ocorre que a comiss\u00e3o de concurso especialmente nomeada para verificar as autodeclara\u00e7\u00f5es n\u00e3o corroborou tal afirma\u00e7\u00e3o e ele foi exclu\u00eddo do certame. Houve recurso administrativo n\u00e3o acolhido. Sem juntar outras provas, o candidato ingressa com mandado de seguran\u00e7a pretendendo recorrer. -Na hip\u00f3tese descrita:","provas":[{"id":92218,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Jur\u00eddica","id":21720,"slug":"residencia-juridica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE ES","id":904,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pge-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-es-es-2022-instituto-consulplan-residencia-juridica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE ES - Resid\u00eancia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2612694,"hashId":"4b6d717856f62d2b6c9a10f5fa98de5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinado concurso p\u00fablico o candidato pretende ingressar na condi\u00e7\u00e3o de afrodescendente, assim se autoproclamando. Ocorre que a comiss\u00e3o de concurso especialmente nomeada para verificar as autodeclara\u00e7\u00f5es n\u00e3o corroborou tal afirma\u00e7\u00e3o e ele foi exclu\u00eddo do certame. Houve recurso administrativo n\u00e3o acolhido. Sem juntar outras provas, o candidato ingressa com mandado de seguran\u00e7a pretendendo recorrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese descrita:<\/p>","resposta":10422316,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o mandado de seguran\u00e7a, j\u00e1 que a autodeclara\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para a designa\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o \u00e9tnica do candidato.","id":10422313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o mandado de seguran\u00e7a, j\u00e1 que a autodeclara\u00e7\u00e3o \u00e9 suficiente para a designa\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o \u00e9tnica do candidato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 recurso; por\u00e9m, como houve ato administrativo evidentemente abusivo, \u00e9 cab\u00edvel na hip\u00f3tese.","id":10422314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 recurso; por\u00e9m, como houve ato administrativo evidentemente abusivo, \u00e9 cab\u00edvel na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cabe ao magistrado analisar o caso e autorizar a prova requerida pelo candidato, ante o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana.","id":10422315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao magistrado analisar o caso e autorizar a prova requerida pelo candidato, ante o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O parecer emitido, quanto ao fen\u00f3tipo do candidato, ostenta natureza de declara\u00e7\u00e3o oficial, sendo dotado de f\u00e9 p\u00fablica, n\u00e3o havendo prova robusta a infirm\u00e1-lo. ","id":10422316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O parecer emitido, quanto ao fen\u00f3tipo do candidato, ostenta natureza de declara\u00e7\u00e3o oficial, sendo dotado de f\u00e9 p\u00fablica, n\u00e3o havendo prova robusta a infirm\u00e1-lo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 34","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/2612694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Shigella sp., um dos microrganismos patog\u00eanicos causadores de toxinfec\u00e7\u00f5es alimentares, assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente o par\u00e2metro com sua descri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":92437,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2613041,"hashId":"ede72f59e1328c7987f1b1c0739a8bdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>Shigella sp.<\/em>, um dos microrganismos patog\u00eanicos causadores de toxinfec\u00e7\u00f5es alimentares, assinale a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente o par\u00e2metro com sua descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10423840,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonte \u2014 fezes de homens e de animais de sangue quente; \u00e1gua de rios, lagos, nascentes e po\u00e7os","id":10423838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonte \u2014 fezes de homens e de animais de sangue quente; \u00e1gua de rios, lagos, nascentes e po\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quadro cl\u00ednico \u2014 aparecimento dos sintomas entre 4 e 8 dias ap\u00f3s a ingest\u00e3o do alimento contaminado; dose infecciosa alta, provavelmente superior a 200 microrganismos","id":10423839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadro cl\u00ednico \u2014 aparecimento dos sintomas entre 4 e 8 dias ap\u00f3s a ingest\u00e3o do alimento contaminado; dose infecciosa alta, provavelmente superior a 200 microrganismos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contamina\u00e7\u00e3o \u2014 contato das m\u00e3os contaminadas do manipulador de alimentos direto com alimentos sem processamento t\u00e9rmico final; \u00e1gua de po\u00e7o ou de rede contaminada com esgoto; contamina\u00e7\u00e3o por cont\u00e1gio","id":10423840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contamina\u00e7\u00e3o \u2014 contato das m\u00e3os contaminadas do manipulador de alimentos direto com alimentos sem processamento t\u00e9rmico final; \u00e1gua de po\u00e7o ou de rede contaminada com esgoto; contamina\u00e7\u00e3o por cont\u00e1gio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas \u2014 necessidade de reproduzir-se nos alimentos; reprodu\u00e7\u00e3o em temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o (entre 3 \u00b0C e 43 \u00b0C) e em pH entre 5,6 e 9,6","id":10423841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracter\u00edsticas \u2014 necessidade de reproduzir-se nos alimentos; reprodu\u00e7\u00e3o em temperaturas de refrigera\u00e7\u00e3o (entre 3 \u00b0C e 43 \u00b0C) e em pH entre 5,6 e 9,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2613041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto, o autor","provas":[{"id":90262,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA SC - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2592167,"hashId":"cd5a6865aa8ba3c49534adabc83390b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo do texto, o autor<\/p>","resposta":10341636,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostra como os estudiosos da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o analisam os elementos ideol\u00f3gicos que caracterizam essa \u00e1rea.","id":10341632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra como os estudiosos da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o analisam os elementos ideol\u00f3gicos que caracterizam essa \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identifica as ideologias que precedem a ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o como a causa do surgimento dessa ci\u00eancia.","id":10341633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica as ideologias que precedem a ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o como a causa do surgimento dessa ci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"detalha os impactos socioecon\u00f4micos da manipula\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica realizada no campo da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o e imposta aos administradores.","id":10341634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detalha os impactos socioecon\u00f4micos da manipula\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica realizada no campo da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o e imposta aos administradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumenta que a ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o apresenta uma estrutura ideol\u00f3gica que pode ser nociva \u00e0s empresas.","id":10341635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumenta que a ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o apresenta uma estrutura ideol\u00f3gica que pode ser nociva \u00e0s empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apresenta elementos ideol\u00f3gicos da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, discorrendo sobre a substitui\u00e7\u00e3o de antigas concep\u00e7\u00f5es por novos valores e ideias.","id":10341636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta elementos ideol\u00f3gicos da ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, discorrendo sobre a substitui\u00e7\u00e3o de antigas concep\u00e7\u00f5es por novos valores e ideias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 8.1 _____ Os elementos ideol\u00f3gicos da ci\u00eancia daadministra\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito claros: a maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eanciaou a racionalidade transforma-se no bem supremo; a4 pr\u00e1tica administrativa moderna \u00e9 considerada a forma porexcel\u00eancia de se alcan\u00e7ar esse objetivo; o administrador, emvez do empres\u00e1rio, \u00e9 o novo her\u00f3i do sistema; planejar,7 organizar e controlar deixam de ser meras estrat\u00e9giasadministrativas, para assumirem o papel de princ\u00edpiosordenados do universo; o poder recebe os nomes de10 autoridade racional legal e de lideran\u00e7a; democracia \u00e9identificada com descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o; amanipula\u00e7\u00e3o dos trabalhadores recebe o nome de rela\u00e7\u00f5es13 humanas; a manipula\u00e7\u00e3o dos consumidores torna-se umcap\u00edtulo privilegiado da mercadologia, sob os t\u00edtulos depropaganda e promo\u00e7\u00e3o de vendas; a concorr\u00eancia de16 pre\u00e7os entre os oligop\u00f3lios \u00e9 condenada como sendo guerrade pre\u00e7os; a expans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e a multiplica\u00e7\u00e3o doscargos burocr\u00e1ticos s\u00e3o consideradas objetivos19 fundamentais, na medida em que se garante, assim, umamaior participa\u00e7\u00e3o dos tecnoburocratas na divis\u00e3o doexcedente; quanto maior for o n\u00famero de administradores22 profissionais em uma empresa e quanto mais elevados osseus ordenados, mais eficiente ou moderna ser\u00e1 elaconsiderada.25 _____ Observe-se, entretanto, que, no plano ideol\u00f3gico,enquanto a economia pol\u00edtica se constitu\u00eda em umaideologia pura, na medida em que era a manifesta\u00e7\u00e3o28 superestrutural de uma forma\u00e7\u00e3o social, em que o modocapitalista de produ\u00e7\u00e3o era amplamente dominante, aci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ideologia mista, na medida31 em que \u00e9 fruto de uma forma\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m mista: ocapitalismo monopolista. De fato, o capitalismomonopolista \u00e9 uma forma de transi\u00e7\u00e3o entre o modo de34 produ\u00e7\u00e3o capitalista e o tecnoburocr\u00e1tico.A tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e noEstado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio37 servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia, a quem primeiro serve,depois se alia, e afinal domina.\tPor essa raz\u00e3o vemos ainda, na ci\u00eancia da40 administra\u00e7\u00e3o, um grande n\u00famero de velhos elementos daideologia burguesa, ao lado das caracter\u00edsticasmais modernas da ideologia tecnoburocr\u00e1tica. O lucro n\u00e3o43 \u00e9 condenado, mas afirma-se que ele deixou de ser o crit\u00e9rio\u00fanico do sistema capitalista, sendo agora mais importante aexpans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. O empres\u00e1rio \u00e9 ainda uma figura46 respeit\u00e1vel, ainda que os herdeiros sejam desprezados e oadministrador profissional seja o novo her\u00f3i do sistema.O mercado e a concorr\u00eancia, ainda que tudo se fa\u00e7a para49 substitu\u00ed-los pelo planejamento da produ\u00e7\u00e3o e pelocontrole das vari\u00e1veis mercadol\u00f3gicas que afetam aempresa, s\u00e3o ainda valores leg\u00edtimos.Luis Carlos Bresser Pereira. Economia e administra\u00e7\u00e3o: mercado e poder. In: Rev. adm. empres., v. 19, n.O 4, 1979 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":554167,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os elementos ideol\u00f3gicos da ci\u00eancia da<\/p><p>administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito claros: a maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia<\/p><p>ou a racionalidade transforma-se no bem supremo; a<\/p><p><em>4 <\/em>pr\u00e1tica administrativa moderna \u00e9 considerada a forma por<\/p><p>excel\u00eancia de se alcan\u00e7ar esse objetivo; o administrador, em<\/p><p>vez do empres\u00e1rio, \u00e9 o novo her\u00f3i do sistema; planejar,<\/p><p><em>7 <\/em>organizar e controlar deixam de ser meras estrat\u00e9gias<\/p><p>administrativas, para assumirem o papel de princ\u00edpios<\/p><p>ordenados do universo; o poder recebe os nomes de<\/p><p><em>10 <\/em>autoridade racional legal e de lideran\u00e7a; democracia \u00e9<\/p><p>identificada com descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o; a<\/p><p>manipula\u00e7\u00e3o dos trabalhadores recebe o nome de rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>13 <\/em>humanas; a manipula\u00e7\u00e3o dos consumidores torna-se um<\/p><p>cap\u00edtulo privilegiado da mercadologia, sob os t\u00edtulos de<\/p><p>propaganda e promo\u00e7\u00e3o de vendas; a concorr\u00eancia de<\/p><p><em>16 <\/em>pre\u00e7os entre os oligop\u00f3lios \u00e9 condenada como sendo guerra<\/p><p>de pre\u00e7os; a expans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e a multiplica\u00e7\u00e3o dos<\/p><p>cargos burocr\u00e1ticos s\u00e3o consideradas objetivos<\/p><p><em>19 <\/em>fundamentais, na medida em que se garante, assim, uma<\/p><p>maior participa\u00e7\u00e3o dos tecnoburocratas na divis\u00e3o do<\/p><p>excedente; quanto maior for o n\u00famero de administradores<\/p><p><em>22 <\/em>profissionais em uma empresa e quanto mais elevados os<\/p><p>seus ordenados, mais eficiente ou moderna ser\u00e1 ela<\/p><p>considerada.<\/p><p><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><em> <\/em>Observe-se, entretanto, que, no plano ideol\u00f3gico,<\/p><p>enquanto a economia pol\u00edtica se constitu\u00eda em uma<\/p><p>ideologia pura, na medida em que era a manifesta\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>28 <\/em>superestrutural de uma forma\u00e7\u00e3o social, em que o modo<\/p><p>capitalista de produ\u00e7\u00e3o era amplamente dominante, a<\/p><p>ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ideologia mista, na medida<\/p><p><em>31 <\/em>em que \u00e9 fruto de uma forma\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m mista: o<\/p><p>capitalismo monopolista. De fato, o capitalismo<\/p><p>monopolista \u00e9 uma forma de transi\u00e7\u00e3o entre o modo de<\/p><p><em>34 <\/em>produ\u00e7\u00e3o capitalista e o tecnoburocr\u00e1tico.<\/p><p>A tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e no<\/p><p>Estado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio<\/p><p><em>37 <\/em>servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia, a quem primeiro serve,<\/p><p>depois se alia, e afinal domina.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tPor essa raz\u00e3o vemos ainda, na ci\u00eancia da<\/p><p><em>40 <\/em>administra\u00e7\u00e3o, um grande n\u00famero de velhos elementos da<\/p><p>ideologia burguesa, ao lado das caracter\u00edsticas<\/p><p>mais modernas da ideologia tecnoburocr\u00e1tica. O lucro n\u00e3o<\/p><p><em>43 <\/em>\u00e9 condenado, mas afirma-se que ele deixou de ser o crit\u00e9rio<\/p><p>\u00fanico do sistema capitalista, sendo agora mais importante a<\/p><p>expans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. O empres\u00e1rio \u00e9 ainda uma figura<\/p><p><em>46 <\/em>respeit\u00e1vel, ainda que os herdeiros sejam desprezados e o<\/p><p>administrador profissional seja o novo her\u00f3i do sistema.<\/p><p>O mercado e a concorr\u00eancia, ainda que tudo se fa\u00e7a para<\/p><p><em>49 <\/em>substitu\u00ed-los pelo planejamento da produ\u00e7\u00e3o e pelo<\/p><p>controle das vari\u00e1veis mercadol\u00f3gicas que afetam a<\/p><p>empresa, s\u00e3o ainda valores leg\u00edtimos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luis Carlos Bresser Pereira.<strong> Economia e administra\u00e7\u00e3o: mercado e poder.<\/strong> In: <strong>Rev. adm<\/strong>. empres., v. 19, n.O 4, 1979 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada uma das alternativas a seguir apresenta uma proposta de reescrita para o trecho \u201cA tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia\u201d (linhas de 35 a 37). Assinale a alternativa cuja proposta de reescrita mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos desse trecho.","provas":[{"id":90262,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA SC - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2592169,"hashId":"2c07f0f351334bad74d8767797f9ae62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das alternativas a seguir apresenta uma proposta de reescrita para o trecho \u201cA tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia\u201d (linhas de 35 a 37). Assinale a alternativa cuja proposta de reescrita mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos desse trecho.<\/p>","resposta":10341645,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tecnoburocracia, que emerge das grandes empresas e do Estado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia","id":10341642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnoburocracia, que emerge das grandes empresas e do Estado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A tecnoburocracia que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia","id":10341643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnoburocracia que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A tecnoburocracia, onde emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1, a um s\u00f3 tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia","id":10341644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnoburocracia, onde emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1, a um s\u00f3 tempo, a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1 a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia, ao mesmo tempo","id":10341645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1 a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia, ao mesmo tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tecnoburocracia, ao mesmo tempo que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1 a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia","id":10341646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnoburocracia, ao mesmo tempo que emerge nas grandes empresas e no Estado moderno, est\u00e1 a seu pr\u00f3prio servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 8.1 _____ Os elementos ideol\u00f3gicos da ci\u00eancia daadministra\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito claros: a maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eanciaou a racionalidade transforma-se no bem supremo; a4 pr\u00e1tica administrativa moderna \u00e9 considerada a forma porexcel\u00eancia de se alcan\u00e7ar esse objetivo; o administrador, emvez do empres\u00e1rio, \u00e9 o novo her\u00f3i do sistema; planejar,7 organizar e controlar deixam de ser meras estrat\u00e9giasadministrativas, para assumirem o papel de princ\u00edpiosordenados do universo; o poder recebe os nomes de10 autoridade racional legal e de lideran\u00e7a; democracia \u00e9identificada com descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o; amanipula\u00e7\u00e3o dos trabalhadores recebe o nome de rela\u00e7\u00f5es13 humanas; a manipula\u00e7\u00e3o dos consumidores torna-se umcap\u00edtulo privilegiado da mercadologia, sob os t\u00edtulos depropaganda e promo\u00e7\u00e3o de vendas; a concorr\u00eancia de16 pre\u00e7os entre os oligop\u00f3lios \u00e9 condenada como sendo guerrade pre\u00e7os; a expans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e a multiplica\u00e7\u00e3o doscargos burocr\u00e1ticos s\u00e3o consideradas objetivos19 fundamentais, na medida em que se garante, assim, umamaior participa\u00e7\u00e3o dos tecnoburocratas na divis\u00e3o doexcedente; quanto maior for o n\u00famero de administradores22 profissionais em uma empresa e quanto mais elevados osseus ordenados, mais eficiente ou moderna ser\u00e1 elaconsiderada.25 _____ Observe-se, entretanto, que, no plano ideol\u00f3gico,enquanto a economia pol\u00edtica se constitu\u00eda em umaideologia pura, na medida em que era a manifesta\u00e7\u00e3o28 superestrutural de uma forma\u00e7\u00e3o social, em que o modocapitalista de produ\u00e7\u00e3o era amplamente dominante, aci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ideologia mista, na medida31 em que \u00e9 fruto de uma forma\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m mista: ocapitalismo monopolista. De fato, o capitalismomonopolista \u00e9 uma forma de transi\u00e7\u00e3o entre o modo de34 produ\u00e7\u00e3o capitalista e o tecnoburocr\u00e1tico.A tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e noEstado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio37 servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia, a quem primeiro serve,depois se alia, e afinal domina.\tPor essa raz\u00e3o vemos ainda, na ci\u00eancia da40 administra\u00e7\u00e3o, um grande n\u00famero de velhos elementos daideologia burguesa, ao lado das caracter\u00edsticasmais modernas da ideologia tecnoburocr\u00e1tica. O lucro n\u00e3o43 \u00e9 condenado, mas afirma-se que ele deixou de ser o crit\u00e9rio\u00fanico do sistema capitalista, sendo agora mais importante aexpans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. O empres\u00e1rio \u00e9 ainda uma figura46 respeit\u00e1vel, ainda que os herdeiros sejam desprezados e oadministrador profissional seja o novo her\u00f3i do sistema.O mercado e a concorr\u00eancia, ainda que tudo se fa\u00e7a para49 substitu\u00ed-los pelo planejamento da produ\u00e7\u00e3o e pelocontrole das vari\u00e1veis mercadol\u00f3gicas que afetam aempresa, s\u00e3o ainda valores leg\u00edtimos.Luis Carlos Bresser Pereira. Economia e administra\u00e7\u00e3o: mercado e poder. In: Rev. adm. empres., v. 19, n.O 4, 1979 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":554167,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os elementos ideol\u00f3gicos da ci\u00eancia da<\/p><p>administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito claros: a maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia<\/p><p>ou a racionalidade transforma-se no bem supremo; a<\/p><p><em>4 <\/em>pr\u00e1tica administrativa moderna \u00e9 considerada a forma por<\/p><p>excel\u00eancia de se alcan\u00e7ar esse objetivo; o administrador, em<\/p><p>vez do empres\u00e1rio, \u00e9 o novo her\u00f3i do sistema; planejar,<\/p><p><em>7 <\/em>organizar e controlar deixam de ser meras estrat\u00e9gias<\/p><p>administrativas, para assumirem o papel de princ\u00edpios<\/p><p>ordenados do universo; o poder recebe os nomes de<\/p><p><em>10 <\/em>autoridade racional legal e de lideran\u00e7a; democracia \u00e9<\/p><p>identificada com descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o; a<\/p><p>manipula\u00e7\u00e3o dos trabalhadores recebe o nome de rela\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>13 <\/em>humanas; a manipula\u00e7\u00e3o dos consumidores torna-se um<\/p><p>cap\u00edtulo privilegiado da mercadologia, sob os t\u00edtulos de<\/p><p>propaganda e promo\u00e7\u00e3o de vendas; a concorr\u00eancia de<\/p><p><em>16 <\/em>pre\u00e7os entre os oligop\u00f3lios \u00e9 condenada como sendo guerra<\/p><p>de pre\u00e7os; a expans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e a multiplica\u00e7\u00e3o dos<\/p><p>cargos burocr\u00e1ticos s\u00e3o consideradas objetivos<\/p><p><em>19 <\/em>fundamentais, na medida em que se garante, assim, uma<\/p><p>maior participa\u00e7\u00e3o dos tecnoburocratas na divis\u00e3o do<\/p><p>excedente; quanto maior for o n\u00famero de administradores<\/p><p><em>22 <\/em>profissionais em uma empresa e quanto mais elevados os<\/p><p>seus ordenados, mais eficiente ou moderna ser\u00e1 ela<\/p><p>considerada.<\/p><p><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><em> <\/em>Observe-se, entretanto, que, no plano ideol\u00f3gico,<\/p><p>enquanto a economia pol\u00edtica se constitu\u00eda em uma<\/p><p>ideologia pura, na medida em que era a manifesta\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>28 <\/em>superestrutural de uma forma\u00e7\u00e3o social, em que o modo<\/p><p>capitalista de produ\u00e7\u00e3o era amplamente dominante, a<\/p><p>ci\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ideologia mista, na medida<\/p><p><em>31 <\/em>em que \u00e9 fruto de uma forma\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m mista: o<\/p><p>capitalismo monopolista. De fato, o capitalismo<\/p><p>monopolista \u00e9 uma forma de transi\u00e7\u00e3o entre o modo de<\/p><p><em>34 <\/em>produ\u00e7\u00e3o capitalista e o tecnoburocr\u00e1tico.<\/p><p>A tecnoburocracia, que emerge nas grandes empresas e no<\/p><p>Estado moderno, est\u00e1, ao mesmo tempo, a seu pr\u00f3prio<\/p><p><em>37 <\/em>servi\u00e7o e a servi\u00e7o da burguesia, a quem primeiro serve,<\/p><p>depois se alia, e afinal domina.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tPor essa raz\u00e3o vemos ainda, na ci\u00eancia da<\/p><p><em>40 <\/em>administra\u00e7\u00e3o, um grande n\u00famero de velhos elementos da<\/p><p>ideologia burguesa, ao lado das caracter\u00edsticas<\/p><p>mais modernas da ideologia tecnoburocr\u00e1tica. O lucro n\u00e3o<\/p><p><em>43 <\/em>\u00e9 condenado, mas afirma-se que ele deixou de ser o crit\u00e9rio<\/p><p>\u00fanico do sistema capitalista, sendo agora mais importante a<\/p><p>expans\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. O empres\u00e1rio \u00e9 ainda uma figura<\/p><p><em>46 <\/em>respeit\u00e1vel, ainda que os herdeiros sejam desprezados e o<\/p><p>administrador profissional seja o novo her\u00f3i do sistema.<\/p><p>O mercado e a concorr\u00eancia, ainda que tudo se fa\u00e7a para<\/p><p><em>49 <\/em>substitu\u00ed-los pelo planejamento da produ\u00e7\u00e3o e pelo<\/p><p>controle das vari\u00e1veis mercadol\u00f3gicas que afetam a<\/p><p>empresa, s\u00e3o ainda valores leg\u00edtimos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luis Carlos Bresser Pereira.<strong> Economia e administra\u00e7\u00e3o: mercado e poder.<\/strong> In: <strong>Rev. adm<\/strong>. empres., v. 19, n.O 4, 1979 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos poderes, dos deveres e da responsabilidade do juiz, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90262,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA SC - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2592200,"hashId":"56c44280b781d5ca5eb6bc87d3f58f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos poderes, dos deveres e da responsabilidade do juiz, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10341798,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao juiz dilatar os prazos processuais e alterar a ordem de produ\u00e7\u00e3o dos meios de prova.","id":10341797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao juiz dilatar os prazos processuais e alterar a ordem de produ\u00e7\u00e3o dos meios de prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o se exime de decidir sob a alega\u00e7\u00e3o de lacuna ou obscuridade do ordenamento jur\u00eddico.","id":10341798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz n\u00e3o se exime de decidir sob a alega\u00e7\u00e3o de lacuna ou obscuridade do ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O juiz decidir\u00e1 por equidade sempre que a lei n\u00e3o apresentar uma solu\u00e7\u00e3o justa para o caso concreto.","id":10341799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz decidir\u00e1 por equidade sempre que a lei n\u00e3o apresentar uma solu\u00e7\u00e3o justa para o caso concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz decidir\u00e1 o m\u00e9rito nos limites propostos pelas partes, salvo quando considerar que o pedido veiculado \u00e9 excessivamente restrito ou demasiadamente amplo.","id":10341800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz decidir\u00e1 o m\u00e9rito nos limites propostos pelas partes, salvo quando considerar que o pedido veiculado \u00e9 excessivamente restrito ou demasiadamente amplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Convencendo-se, pelas circunst\u00e2ncias, de que autor e r\u00e9u se serviram do processo para praticar ato simulado ou conseguir fim vedado por lei, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o que impe\u00e7a os objetivos das partes, mas n\u00e3o poder\u00e1 aplicar as penalidades da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.","id":10341801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convencendo-se, pelas circunst\u00e2ncias, de que autor e r\u00e9u se serviram do processo para praticar ato simulado ou conseguir fim vedado por lei, o juiz proferir\u00e1 decis\u00e3o que impe\u00e7a os objetivos das partes, mas n\u00e3o poder\u00e1 aplicar as penalidades da litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao domic\u00edlio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90262,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cra-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA SC - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2592206,"hashId":"da1b28461a6c33e6b818bdfd784075ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao domic\u00edlio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10341830,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O domic\u00edlio da pessoa natural corresponde ao local de seu nascimento.","id":10341827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O domic\u00edlio da pessoa natural corresponde ao local de seu nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 profiss\u00e3o, o lugar onde esta \u00e9 exercida n\u00e3o pode ser considerado domic\u00edlio da pessoa natural.","id":10341828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 profiss\u00e3o, o lugar onde esta \u00e9 exercida n\u00e3o pode ser considerado domic\u00edlio da pessoa natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio das pessoas naturais, uma vez fixado, n\u00e3o pode ser alterado.","id":10341829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O domic\u00edlio das pessoas naturais, uma vez fixado, n\u00e3o pode ser alterado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O agente diplom\u00e1tico do Brasil que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve.","id":10341830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente diplom\u00e1tico do Brasil que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o n\u00e3o possui domicil\u00edo.","id":10341831,"corpo":"<p>A Uni\u00e3o n\u00e3o possui domicil\u00edo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cpara se alcan\u00e7ar um maior bem-estar\u201d (linha 54)","provas":[{"id":90616,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-telefonista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Telefonista - 2022"},{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592356,"hashId":"8a9147618e40dd3e19ba207bb9cb3878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cpara se alcan\u00e7ar um maior bem-estar\u201d (linha 54)<\/p>","resposta":10342578,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"liga-se ao per\u00edodo anterior por coordena\u00e7\u00e3o e expressa sentido conclusivo.","id":10342577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liga-se ao per\u00edodo anterior por coordena\u00e7\u00e3o e expressa sentido conclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subordina-se \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que a sucede e expressa circunst\u00e2ncia de finalidade.","id":10342578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordina-se \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que a sucede e expressa circunst\u00e2ncia de finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 coordenada \u00e0 ora\u00e7\u00e3o subsequente e tem sentido explicativo.","id":10342579,"corpo":"<p>\u00e9 coordenada \u00e0 ora\u00e7\u00e3o subsequente e tem sentido explicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 subordinada \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que a sucede e expressa circunst\u00e2ncia de causa. ","id":10342580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 subordinada \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que a sucede e expressa circunst\u00e2ncia de causa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a principal do per\u00edodo e seu sujeito \u00e9 indeterminado.","id":10342581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a principal do per\u00edodo e seu sujeito \u00e9 indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.1 _____ No Dia Mundial da Sa\u00fade, comemorado em 7 deabril, os conselhos de odontologia refor\u00e7aram anecessidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a4 import\u00e2ncia de visitar o cirurgi\u00e3o-dentista rotineiramente,assim como acontece com outras especialidades da \u00e1rea dasa\u00fade. A campanha \u201cSa\u00fade t\u00e1 no corpo. Sa\u00fade t\u00e1 no7 cuidado. Sa\u00fade t\u00e1 na boca\u201d, com foco na import\u00e2ncia daodontologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma global,contou com a divulga\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, materiais10 informativos, m\u00eddia indoor, veicula\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio e TV, entreoutros meios de comunica\u00e7\u00e3o.\tO objetivo da campanha, focada na rela\u00e7\u00e3o entre a13 boca e as fun\u00e7\u00f5es do organismo, foi chamar a aten\u00e7\u00e3o dop\u00fablico para a import\u00e2ncia de difundir e tornar comum aideia de que a sa\u00fade geral do indiv\u00edduo come\u00e7a pela boca e16 que a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio de cuidados e dapreven\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para evitar doen\u00e7as como a c\u00e1rie, agengivite, a periodontite e at\u00e9 patologias como o c\u00e2ncer19 bucal, como refor\u00e7a a cirurgi\u00e3-dentista Sofia Takeda Uemura.\tA profissional explica que a periodontite \u2014 oudoen\u00e7a periodontal \u2014 atinge os tecidos de suporte dos22 dentes (ligamento periodontal e o osso), podendo causarreabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, retra\u00e7\u00e3o da gengiva, mobilidade e at\u00e9perda dos dentes. Al\u00e9m disso, ela chama a aten\u00e7\u00e3o para25 quadros mais graves, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para oorganismo, como a endocardite bacteriana, que \u00e9 umacomplica\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias oriundas de infec\u00e7\u00e3o28 bucal que podem se espalhar na corrente sangu\u00ednea e sealojar nas v\u00e1lvulas card\u00edacas, comprometendo ofuncionamento do cora\u00e7\u00e3o.31 _____Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 oc\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelouso de tabaco e \u00e1lcool. Identificado e diagnosticado pelo34 cirurgi\u00e3o-dentista e tratado pelo oncologista, o c\u00e2ncerbucal, quando descoberto na fase inicial, pode ser tratadocom maior efic\u00e1cia. \u201cEsse c\u00e2ncer envolve estruturas muito37 delicadas da face e, dependendo do est\u00e1gio, o tratamentocir\u00fargico pode envolver a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edngua, mand\u00edbula emaxilar. \u00c9 um procedimento muito invasivo, que pode40 deixar o paciente mutilado\u201d, acrescenta.\tDe acordo com uma pesquisa do Instituto Nacionalde C\u00e2ncer, a estimativa de novos casos de c\u00e2ncer de boca \u00e943 de 15 mil por ano, sendo os homens com idade superior a50 anos o p\u00fablico mais afetado (70% dos casosdiagnosticados). Por\u00e9m, aproximadamente 25% dos casos46 podem ocorrer em pessoas mais jovens.\tAl\u00e9m dos aspectos relacionados \u00e0 sa\u00fade f\u00edsicageral, a sa\u00fade mental tamb\u00e9m pode ser impactada por49 problemas relacionados \u00e0 denti\u00e7\u00e3o, como os quecomprometem a imagem da pessoa. Da mesma forma,doen\u00e7as como a depress\u00e3o afetam a autoestima e52 ocasionam o abandono dos cuidados pessoais e dos h\u00e1bitosrelacionados \u00e0 higiene bucal.\tPortanto, para se alcan\u00e7ar um maior bem-estar, \u00e955 necess\u00e1rio perceber que cuidar da sa\u00fade geralobrigatoriamente envolve cuidar da sa\u00fade bucal por meioda preven\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, tratamentos58 restauradores e reabilitadores, sempre com oacompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista.Internet: &lt;www.cfo.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":554188,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>No Dia Mundial da Sa\u00fade, comemorado em 7 de<\/p><p>abril, os conselhos de odontologia refor\u00e7aram a<\/p><p>necessidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a<\/p><p><em>4 <\/em>import\u00e2ncia de visitar o cirurgi\u00e3o-dentista rotineiramente,<\/p><p>assim como acontece com outras especialidades da \u00e1rea da<\/p><p>sa\u00fade. A campanha \u201cSa\u00fade t\u00e1 no corpo. Sa\u00fade t\u00e1 no<\/p><p><em>7 <\/em>cuidado. Sa\u00fade t\u00e1 na boca\u201d, com foco na import\u00e2ncia da<\/p><p>odontologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma global,<\/p><p>contou com a divulga\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, materiais<\/p><p><em>10 <\/em>informativos, m\u00eddia <em>indoor<\/em>, veicula\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio e TV, entre<\/p><p>outros meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO objetivo da campanha, focada na rela\u00e7\u00e3o entre a<\/p><p><em>13 <\/em>boca e as fun\u00e7\u00f5es do organismo, foi chamar a aten\u00e7\u00e3o do<\/p><p>p\u00fablico para a import\u00e2ncia de difundir e tornar comum a<\/p><p>ideia de que a sa\u00fade geral do indiv\u00edduo come\u00e7a pela boca e<\/p><p><em>16 <\/em>que a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio de cuidados e da<\/p><p>preven\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para evitar doen\u00e7as como a c\u00e1rie, a<\/p><p>gengivite, a periodontite e at\u00e9 patologias como o c\u00e2ncer<\/p><p><em>19 <\/em>bucal, como refor\u00e7a a cirurgi\u00e3-dentista Sofia Takeda Uemura.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tA profissional explica que a periodontite \u2014 ou<\/p><p>doen\u00e7a periodontal \u2014 atinge os tecidos de suporte dos<\/p><p><em>22 <\/em>dentes (ligamento periodontal e o osso), podendo causar<\/p><p>reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, retra\u00e7\u00e3o da gengiva, mobilidade e at\u00e9<\/p><p>perda dos dentes. Al\u00e9m disso, ela chama a aten\u00e7\u00e3o para<\/p><p><em>25 <\/em>quadros mais graves, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para o<\/p><p>organismo, como a endocardite bacteriana, que \u00e9 uma<\/p><p>complica\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias oriundas de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>28 <\/em>bucal que podem se espalhar na corrente sangu\u00ednea e se<\/p><p>alojar nas v\u00e1lvulas card\u00edacas, comprometendo o<\/p><p>funcionamento do cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/em>Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o<\/p><p>c\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelo<\/p><p>uso de tabaco e \u00e1lcool. Identificado e diagnosticado pelo<\/p><p><em>34 <\/em>cirurgi\u00e3o-dentista e tratado pelo oncologista, o c\u00e2ncer<\/p><p>bucal, quando descoberto na fase inicial, pode ser tratado<\/p><p>com maior efic\u00e1cia. \u201cEsse c\u00e2ncer envolve estruturas muito<\/p><p><em>37 <\/em>delicadas da face e, dependendo do est\u00e1gio, o tratamento<\/p><p>cir\u00fargico pode envolver a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edngua, mand\u00edbula e<\/p><p>maxilar. \u00c9 um procedimento muito invasivo, que pode<\/p><p><em>40 <\/em>deixar o paciente mutilado\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe acordo com uma pesquisa do Instituto Nacional<\/p><p>de C\u00e2ncer, a estimativa de novos casos de c\u00e2ncer de boca \u00e9<\/p><p><em>43 <\/em>de 15 mil por ano, sendo os homens com idade superior a<\/p><p>50 anos o p\u00fablico mais afetado (70% dos casos<\/p><p>diagnosticados). Por\u00e9m, aproximadamente 25% dos casos<\/p><p><em>46 <\/em>podem ocorrer em pessoas mais jovens.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAl\u00e9m dos aspectos relacionados \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica<\/p><p>geral, a sa\u00fade mental tamb\u00e9m pode ser impactada por<\/p><p><em>49 <\/em>problemas relacionados \u00e0 denti\u00e7\u00e3o, como os que<\/p><p>comprometem a imagem da pessoa. Da mesma forma,<\/p><p>doen\u00e7as como a depress\u00e3o afetam a autoestima e<\/p><p><em>52 <\/em>ocasionam o abandono dos cuidados pessoais e dos h\u00e1bitos<\/p><p>relacionados \u00e0 higiene bucal.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tPortanto, para se alcan\u00e7ar um maior bem-estar, \u00e9<\/p><p><em>55 <\/em>necess\u00e1rio perceber que cuidar da sa\u00fade geral<\/p><p>obrigatoriamente envolve cuidar da sa\u00fade bucal por meio<\/p><p>da preven\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, tratamentos<\/p><p><em>58 <\/em>restauradores e reabilitadores, sempre com o<\/p><p>acompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cfo.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada uma proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte trecho do texto: \u201cOutro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.\u201d (linhas de 31 a 33).","provas":[{"id":90616,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-telefonista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Telefonista - 2022"},{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592357,"hashId":"78687a7e38f5df686370e601ccd5d34b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada uma proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte trecho do texto: \u201cOutro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.\u201d (linhas de 31 a 33).<\/p>","resposta":10342584,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Outro exemplo mencionado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal e seu aparecimento s\u00e3o favorecidos pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.","id":10342582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outro exemplo mencionado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal e seu aparecimento s\u00e3o favorecidos pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal. Favorecendo o seu aparecimento pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.","id":10342583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal. Favorecendo o seu aparecimento pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Outro exemplo mencionado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal, cujo aparecimento \u00e9 favorecido pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.","id":10342584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outro exemplo mencionado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal, cujo aparecimento \u00e9 favorecido pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal, onde sua ocorr\u00eancia \u00e9 favorecida pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.","id":10342585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal, onde sua ocorr\u00eancia \u00e9 favorecida pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Outro exemplo mencionado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal, sendo favorecido a sua ocorr\u00eancia pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.","id":10342586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outro exemplo mencionado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o c\u00e2ncer bucal, sendo favorecido a sua ocorr\u00eancia pelo uso de tabaco e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.1 _____ No Dia Mundial da Sa\u00fade, comemorado em 7 deabril, os conselhos de odontologia refor\u00e7aram anecessidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a4 import\u00e2ncia de visitar o cirurgi\u00e3o-dentista rotineiramente,assim como acontece com outras especialidades da \u00e1rea dasa\u00fade. A campanha \u201cSa\u00fade t\u00e1 no corpo. Sa\u00fade t\u00e1 no7 cuidado. Sa\u00fade t\u00e1 na boca\u201d, com foco na import\u00e2ncia daodontologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma global,contou com a divulga\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, materiais10 informativos, m\u00eddia indoor, veicula\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio e TV, entreoutros meios de comunica\u00e7\u00e3o.\tO objetivo da campanha, focada na rela\u00e7\u00e3o entre a13 boca e as fun\u00e7\u00f5es do organismo, foi chamar a aten\u00e7\u00e3o dop\u00fablico para a import\u00e2ncia de difundir e tornar comum aideia de que a sa\u00fade geral do indiv\u00edduo come\u00e7a pela boca e16 que a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio de cuidados e dapreven\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para evitar doen\u00e7as como a c\u00e1rie, agengivite, a periodontite e at\u00e9 patologias como o c\u00e2ncer19 bucal, como refor\u00e7a a cirurgi\u00e3-dentista Sofia Takeda Uemura.\tA profissional explica que a periodontite \u2014 oudoen\u00e7a periodontal \u2014 atinge os tecidos de suporte dos22 dentes (ligamento periodontal e o osso), podendo causarreabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, retra\u00e7\u00e3o da gengiva, mobilidade e at\u00e9perda dos dentes. Al\u00e9m disso, ela chama a aten\u00e7\u00e3o para25 quadros mais graves, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para oorganismo, como a endocardite bacteriana, que \u00e9 umacomplica\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias oriundas de infec\u00e7\u00e3o28 bucal que podem se espalhar na corrente sangu\u00ednea e sealojar nas v\u00e1lvulas card\u00edacas, comprometendo ofuncionamento do cora\u00e7\u00e3o.31 _____Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 oc\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelouso de tabaco e \u00e1lcool. Identificado e diagnosticado pelo34 cirurgi\u00e3o-dentista e tratado pelo oncologista, o c\u00e2ncerbucal, quando descoberto na fase inicial, pode ser tratadocom maior efic\u00e1cia. \u201cEsse c\u00e2ncer envolve estruturas muito37 delicadas da face e, dependendo do est\u00e1gio, o tratamentocir\u00fargico pode envolver a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edngua, mand\u00edbula emaxilar. \u00c9 um procedimento muito invasivo, que pode40 deixar o paciente mutilado\u201d, acrescenta.\tDe acordo com uma pesquisa do Instituto Nacionalde C\u00e2ncer, a estimativa de novos casos de c\u00e2ncer de boca \u00e943 de 15 mil por ano, sendo os homens com idade superior a50 anos o p\u00fablico mais afetado (70% dos casosdiagnosticados). Por\u00e9m, aproximadamente 25% dos casos46 podem ocorrer em pessoas mais jovens.\tAl\u00e9m dos aspectos relacionados \u00e0 sa\u00fade f\u00edsicageral, a sa\u00fade mental tamb\u00e9m pode ser impactada por49 problemas relacionados \u00e0 denti\u00e7\u00e3o, como os quecomprometem a imagem da pessoa. Da mesma forma,doen\u00e7as como a depress\u00e3o afetam a autoestima e52 ocasionam o abandono dos cuidados pessoais e dos h\u00e1bitosrelacionados \u00e0 higiene bucal.\tPortanto, para se alcan\u00e7ar um maior bem-estar, \u00e955 necess\u00e1rio perceber que cuidar da sa\u00fade geralobrigatoriamente envolve cuidar da sa\u00fade bucal por meioda preven\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, tratamentos58 restauradores e reabilitadores, sempre com oacompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista.Internet: &lt;www.cfo.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":554188,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>No Dia Mundial da Sa\u00fade, comemorado em 7 de<\/p><p>abril, os conselhos de odontologia refor\u00e7aram a<\/p><p>necessidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a<\/p><p><em>4 <\/em>import\u00e2ncia de visitar o cirurgi\u00e3o-dentista rotineiramente,<\/p><p>assim como acontece com outras especialidades da \u00e1rea da<\/p><p>sa\u00fade. A campanha \u201cSa\u00fade t\u00e1 no corpo. Sa\u00fade t\u00e1 no<\/p><p><em>7 <\/em>cuidado. Sa\u00fade t\u00e1 na boca\u201d, com foco na import\u00e2ncia da<\/p><p>odontologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma global,<\/p><p>contou com a divulga\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, materiais<\/p><p><em>10 <\/em>informativos, m\u00eddia <em>indoor<\/em>, veicula\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio e TV, entre<\/p><p>outros meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO objetivo da campanha, focada na rela\u00e7\u00e3o entre a<\/p><p><em>13 <\/em>boca e as fun\u00e7\u00f5es do organismo, foi chamar a aten\u00e7\u00e3o do<\/p><p>p\u00fablico para a import\u00e2ncia de difundir e tornar comum a<\/p><p>ideia de que a sa\u00fade geral do indiv\u00edduo come\u00e7a pela boca e<\/p><p><em>16 <\/em>que a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio de cuidados e da<\/p><p>preven\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para evitar doen\u00e7as como a c\u00e1rie, a<\/p><p>gengivite, a periodontite e at\u00e9 patologias como o c\u00e2ncer<\/p><p><em>19 <\/em>bucal, como refor\u00e7a a cirurgi\u00e3-dentista Sofia Takeda Uemura.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tA profissional explica que a periodontite \u2014 ou<\/p><p>doen\u00e7a periodontal \u2014 atinge os tecidos de suporte dos<\/p><p><em>22 <\/em>dentes (ligamento periodontal e o osso), podendo causar<\/p><p>reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, retra\u00e7\u00e3o da gengiva, mobilidade e at\u00e9<\/p><p>perda dos dentes. Al\u00e9m disso, ela chama a aten\u00e7\u00e3o para<\/p><p><em>25 <\/em>quadros mais graves, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para o<\/p><p>organismo, como a endocardite bacteriana, que \u00e9 uma<\/p><p>complica\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias oriundas de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>28 <\/em>bucal que podem se espalhar na corrente sangu\u00ednea e se<\/p><p>alojar nas v\u00e1lvulas card\u00edacas, comprometendo o<\/p><p>funcionamento do cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/em>Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o<\/p><p>c\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelo<\/p><p>uso de tabaco e \u00e1lcool. Identificado e diagnosticado pelo<\/p><p><em>34 <\/em>cirurgi\u00e3o-dentista e tratado pelo oncologista, o c\u00e2ncer<\/p><p>bucal, quando descoberto na fase inicial, pode ser tratado<\/p><p>com maior efic\u00e1cia. \u201cEsse c\u00e2ncer envolve estruturas muito<\/p><p><em>37 <\/em>delicadas da face e, dependendo do est\u00e1gio, o tratamento<\/p><p>cir\u00fargico pode envolver a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edngua, mand\u00edbula e<\/p><p>maxilar. \u00c9 um procedimento muito invasivo, que pode<\/p><p><em>40 <\/em>deixar o paciente mutilado\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe acordo com uma pesquisa do Instituto Nacional<\/p><p>de C\u00e2ncer, a estimativa de novos casos de c\u00e2ncer de boca \u00e9<\/p><p><em>43 <\/em>de 15 mil por ano, sendo os homens com idade superior a<\/p><p>50 anos o p\u00fablico mais afetado (70% dos casos<\/p><p>diagnosticados). Por\u00e9m, aproximadamente 25% dos casos<\/p><p><em>46 <\/em>podem ocorrer em pessoas mais jovens.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAl\u00e9m dos aspectos relacionados \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica<\/p><p>geral, a sa\u00fade mental tamb\u00e9m pode ser impactada por<\/p><p><em>49 <\/em>problemas relacionados \u00e0 denti\u00e7\u00e3o, como os que<\/p><p>comprometem a imagem da pessoa. Da mesma forma,<\/p><p>doen\u00e7as como a depress\u00e3o afetam a autoestima e<\/p><p><em>52 <\/em>ocasionam o abandono dos cuidados pessoais e dos h\u00e1bitos<\/p><p>relacionados \u00e0 higiene bucal.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tPortanto, para se alcan\u00e7ar um maior bem-estar, \u00e9<\/p><p><em>55 <\/em>necess\u00e1rio perceber que cuidar da sa\u00fade geral<\/p><p>obrigatoriamente envolve cuidar da sa\u00fade bucal por meio<\/p><p>da preven\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, tratamentos<\/p><p><em>58 <\/em>restauradores e reabilitadores, sempre com o<\/p><p>acompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cfo.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que s\u00e3o apresentados, respectivamente, sin\u00f4nimos para os voc\u00e1bulos \u201cdifundir\u201d (linha 14) e \u201coriundas\u201d (linha 27).","provas":[{"id":90616,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-telefonista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Telefonista - 2022"},{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592358,"hashId":"07e54a41b40a9ff025c10b34861e3a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que s\u00e3o apresentados, respectivamente, sin\u00f4nimos para os voc\u00e1bulos \u201cdifundir\u201d (linha 14) e \u201coriundas\u201d (linha 27).<\/p>","resposta":10342587,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar e origin\u00e1rias","id":10342587,"corpo":"<p><strong>divulgar <\/strong>e <strong>origin\u00e1rias<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diluir e provenientes","id":10342588,"corpo":"<p><strong>diluir <\/strong>e <strong>provenientes<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mitigar e advindas","id":10342589,"corpo":"<p><strong>mitigar <\/strong>e <strong>advindas<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atenuar e desencadeadoras","id":10342590,"corpo":"<p><strong>atenuar <\/strong>e <strong>desencadeadoras<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"propagar e seguidas","id":10342591,"corpo":"<p><strong>propagar <\/strong>e <strong>seguidas<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.1 _____ No Dia Mundial da Sa\u00fade, comemorado em 7 deabril, os conselhos de odontologia refor\u00e7aram anecessidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a4 import\u00e2ncia de visitar o cirurgi\u00e3o-dentista rotineiramente,assim como acontece com outras especialidades da \u00e1rea dasa\u00fade. A campanha \u201cSa\u00fade t\u00e1 no corpo. Sa\u00fade t\u00e1 no7 cuidado. Sa\u00fade t\u00e1 na boca\u201d, com foco na import\u00e2ncia daodontologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma global,contou com a divulga\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, materiais10 informativos, m\u00eddia indoor, veicula\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio e TV, entreoutros meios de comunica\u00e7\u00e3o.\tO objetivo da campanha, focada na rela\u00e7\u00e3o entre a13 boca e as fun\u00e7\u00f5es do organismo, foi chamar a aten\u00e7\u00e3o dop\u00fablico para a import\u00e2ncia de difundir e tornar comum aideia de que a sa\u00fade geral do indiv\u00edduo come\u00e7a pela boca e16 que a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio de cuidados e dapreven\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para evitar doen\u00e7as como a c\u00e1rie, agengivite, a periodontite e at\u00e9 patologias como o c\u00e2ncer19 bucal, como refor\u00e7a a cirurgi\u00e3-dentista Sofia Takeda Uemura.\tA profissional explica que a periodontite \u2014 oudoen\u00e7a periodontal \u2014 atinge os tecidos de suporte dos22 dentes (ligamento periodontal e o osso), podendo causarreabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, retra\u00e7\u00e3o da gengiva, mobilidade e at\u00e9perda dos dentes. Al\u00e9m disso, ela chama a aten\u00e7\u00e3o para25 quadros mais graves, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para oorganismo, como a endocardite bacteriana, que \u00e9 umacomplica\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias oriundas de infec\u00e7\u00e3o28 bucal que podem se espalhar na corrente sangu\u00ednea e sealojar nas v\u00e1lvulas card\u00edacas, comprometendo ofuncionamento do cora\u00e7\u00e3o.31 _____Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 oc\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelouso de tabaco e \u00e1lcool. Identificado e diagnosticado pelo34 cirurgi\u00e3o-dentista e tratado pelo oncologista, o c\u00e2ncerbucal, quando descoberto na fase inicial, pode ser tratadocom maior efic\u00e1cia. \u201cEsse c\u00e2ncer envolve estruturas muito37 delicadas da face e, dependendo do est\u00e1gio, o tratamentocir\u00fargico pode envolver a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edngua, mand\u00edbula emaxilar. \u00c9 um procedimento muito invasivo, que pode40 deixar o paciente mutilado\u201d, acrescenta.\tDe acordo com uma pesquisa do Instituto Nacionalde C\u00e2ncer, a estimativa de novos casos de c\u00e2ncer de boca \u00e943 de 15 mil por ano, sendo os homens com idade superior a50 anos o p\u00fablico mais afetado (70% dos casosdiagnosticados). Por\u00e9m, aproximadamente 25% dos casos46 podem ocorrer em pessoas mais jovens.\tAl\u00e9m dos aspectos relacionados \u00e0 sa\u00fade f\u00edsicageral, a sa\u00fade mental tamb\u00e9m pode ser impactada por49 problemas relacionados \u00e0 denti\u00e7\u00e3o, como os quecomprometem a imagem da pessoa. Da mesma forma,doen\u00e7as como a depress\u00e3o afetam a autoestima e52 ocasionam o abandono dos cuidados pessoais e dos h\u00e1bitosrelacionados \u00e0 higiene bucal.\tPortanto, para se alcan\u00e7ar um maior bem-estar, \u00e955 necess\u00e1rio perceber que cuidar da sa\u00fade geralobrigatoriamente envolve cuidar da sa\u00fade bucal por meioda preven\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, tratamentos58 restauradores e reabilitadores, sempre com oacompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista.Internet: &lt;www.cfo.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":554188,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>No Dia Mundial da Sa\u00fade, comemorado em 7 de<\/p><p>abril, os conselhos de odontologia refor\u00e7aram a<\/p><p>necessidade de conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre a<\/p><p><em>4 <\/em>import\u00e2ncia de visitar o cirurgi\u00e3o-dentista rotineiramente,<\/p><p>assim como acontece com outras especialidades da \u00e1rea da<\/p><p>sa\u00fade. A campanha \u201cSa\u00fade t\u00e1 no corpo. Sa\u00fade t\u00e1 no<\/p><p><em>7 <\/em>cuidado. Sa\u00fade t\u00e1 na boca\u201d, com foco na import\u00e2ncia da<\/p><p>odontologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de forma global,<\/p><p>contou com a divulga\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as publicit\u00e1rias, materiais<\/p><p><em>10 <\/em>informativos, m\u00eddia <em>indoor<\/em>, veicula\u00e7\u00e3o em r\u00e1dio e TV, entre<\/p><p>outros meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO objetivo da campanha, focada na rela\u00e7\u00e3o entre a<\/p><p><em>13 <\/em>boca e as fun\u00e7\u00f5es do organismo, foi chamar a aten\u00e7\u00e3o do<\/p><p>p\u00fablico para a import\u00e2ncia de difundir e tornar comum a<\/p><p>ideia de que a sa\u00fade geral do indiv\u00edduo come\u00e7a pela boca e<\/p><p><em>16 <\/em>que a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio de cuidados e da<\/p><p>preven\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para evitar doen\u00e7as como a c\u00e1rie, a<\/p><p>gengivite, a periodontite e at\u00e9 patologias como o c\u00e2ncer<\/p><p><em>19 <\/em>bucal, como refor\u00e7a a cirurgi\u00e3-dentista Sofia Takeda Uemura.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tA profissional explica que a periodontite \u2014 ou<\/p><p>doen\u00e7a periodontal \u2014 atinge os tecidos de suporte dos<\/p><p><em>22 <\/em>dentes (ligamento periodontal e o osso), podendo causar<\/p><p>reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea, retra\u00e7\u00e3o da gengiva, mobilidade e at\u00e9<\/p><p>perda dos dentes. Al\u00e9m disso, ela chama a aten\u00e7\u00e3o para<\/p><p><em>25 <\/em>quadros mais graves, com s\u00e9rias consequ\u00eancias para o<\/p><p>organismo, como a endocardite bacteriana, que \u00e9 uma<\/p><p>complica\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias oriundas de infec\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>28 <\/em>bucal que podem se espalhar na corrente sangu\u00ednea e se<\/p><p>alojar nas v\u00e1lvulas card\u00edacas, comprometendo o<\/p><p>funcionamento do cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/em>Outro exemplo citado pela cirurgi\u00e3-dentista \u00e9 o<\/p><p>c\u00e2ncer bucal. Seu aparecimento \u00e9 favorecido pelo<\/p><p>uso de tabaco e \u00e1lcool. Identificado e diagnosticado pelo<\/p><p><em>34 <\/em>cirurgi\u00e3o-dentista e tratado pelo oncologista, o c\u00e2ncer<\/p><p>bucal, quando descoberto na fase inicial, pode ser tratado<\/p><p>com maior efic\u00e1cia. \u201cEsse c\u00e2ncer envolve estruturas muito<\/p><p><em>37 <\/em>delicadas da face e, dependendo do est\u00e1gio, o tratamento<\/p><p>cir\u00fargico pode envolver a remo\u00e7\u00e3o de l\u00edngua, mand\u00edbula e<\/p><p>maxilar. \u00c9 um procedimento muito invasivo, que pode<\/p><p><em>40 <\/em>deixar o paciente mutilado\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tDe acordo com uma pesquisa do Instituto Nacional<\/p><p>de C\u00e2ncer, a estimativa de novos casos de c\u00e2ncer de boca \u00e9<\/p><p><em>43 <\/em>de 15 mil por ano, sendo os homens com idade superior a<\/p><p>50 anos o p\u00fablico mais afetado (70% dos casos<\/p><p>diagnosticados). Por\u00e9m, aproximadamente 25% dos casos<\/p><p><em>46 <\/em>podem ocorrer em pessoas mais jovens.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAl\u00e9m dos aspectos relacionados \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica<\/p><p>geral, a sa\u00fade mental tamb\u00e9m pode ser impactada por<\/p><p><em>49 <\/em>problemas relacionados \u00e0 denti\u00e7\u00e3o, como os que<\/p><p>comprometem a imagem da pessoa. Da mesma forma,<\/p><p>doen\u00e7as como a depress\u00e3o afetam a autoestima e<\/p><p><em>52 <\/em>ocasionam o abandono dos cuidados pessoais e dos h\u00e1bitos<\/p><p>relacionados \u00e0 higiene bucal.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tPortanto, para se alcan\u00e7ar um maior bem-estar, \u00e9<\/p><p><em>55 <\/em>necess\u00e1rio perceber que cuidar da sa\u00fade geral<\/p><p>obrigatoriamente envolve cuidar da sa\u00fade bucal por meio<\/p><p>da preven\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, tratamentos<\/p><p><em>58 <\/em>restauradores e reabilitadores, sempre com o<\/p><p>acompanhamento de um cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cfo.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando opera\u00e7\u00f5es, propriedades, aplica\u00e7\u00f5es e sistemas de medidas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90616,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-telefonista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Telefonista - 2022"},{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592361,"hashId":"00aebaac91b3be9cf0b9af176a5eedbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando opera\u00e7\u00f5es, propriedades, aplica\u00e7\u00f5es e sistemas de medidas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10342604,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.022 horas correspondem a 88 dias.","id":10342602,"corpo":"<p>2.022 horas correspondem a 88 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.022 minutos correspondem a 37 horas e 18 minutos.","id":10342603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.022 minutos correspondem a 37 horas e 18 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.022\u00b0 correspondem a 121.320 minutos.","id":10342604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.022\u00b0 correspondem a 121.320 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.022 dec\u00edmetros correspondem a 20.220 mil\u00edmetros.","id":10342605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.022 dec\u00edmetros correspondem a 20.220 mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.022 litros correspondem a 20,22 metros c\u00fabicos.","id":10342606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.022 litros correspondem a 20,22 metros c\u00fabicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fases de determina\u00e7\u00e3o das atividades espec\u00edficas para o alcance dos objetivos organizacionais e de observa\u00e7\u00e3o do desempenho dizem respeito, respectivamente, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de ","provas":[{"id":90614,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cro-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2592381,"hashId":"b1ab56522faa149525e262e2cc0e53d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases de determina\u00e7\u00e3o das atividades espec\u00edficas para o alcance dos objetivos organizacionais e de observa\u00e7\u00e3o do desempenho dizem respeito, respectivamente, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de <\/p>","resposta":10342705,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento e controle. ","id":10342702,"corpo":"<p>planejamento e controle. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o. ","id":10342703,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o e controle. ","id":10342704,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o e controle. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o e controle. ","id":10342705,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o e controle. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o e planejamento. ","id":10342706,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o e planejamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel substituir a express\u00e3o ou o termo em destaque por aquela\/aquele entre par\u00eanteses sem que isso modifique o sentido original do excerto.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539975,"hashId":"baab9f3a4023bb2759e9bcfd9fc5fe07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel substituir a express\u00e3o ou o termo em destaque por aquela\/aquele entre par\u00eanteses sem que isso modifique o sentido original do excerto.<\/p>","resposta":10112201,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...]a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d [...]\u2019 (grosseiro).","id":10112197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...]a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201c<u>grosso<\/u>\u201d [...]\u2019 (grosseiro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote [...]\u201d (lema).","id":10112198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA nossa atua\u00e7\u00e3o tem como <u>mote<\/u> [...]\u201d (lema).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio [...]\u201d (para o benef\u00edcio).","id":10112199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] realinhar a energia dos ambientes empresariais <u>em prol<\/u> do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio [...]\u201d (para o benef\u00edcio).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSeria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade [...]\u201d (o impulso).","id":10112200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeria <u>a arrancada<\/u> para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade [...]\u201d (o impulso).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria [...]\u201d (imprevista).","id":10112201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia <u>extraordin\u00e1ria<\/u> [...]\u201d (imprevista).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE Isnar Amaral Cria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]\tAdaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.","id":547852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Isnar Amaral <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539977,"hashId":"877801dea32cbfcfe96106a5308c77d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10112208,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo principal do texto \u00e9 fazer uma cr\u00edtica \u00e0 institui\u00e7\u00e3o escolar, a qual n\u00e3o estaria cumprindo seu dever em ensinar a honestidade e a moralidade aos alunos.","id":10112207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo principal do texto \u00e9 fazer uma cr\u00edtica \u00e0 institui\u00e7\u00e3o escolar, a qual n\u00e3o estaria cumprindo seu dever em ensinar a honestidade e a moralidade aos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a honestidade e a moralidade fossem incentivadas pela m\u00eddia, isso traria benef\u00edcios para a sociedade.","id":10112208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a honestidade e a moralidade fossem incentivadas pela m\u00eddia, isso traria benef\u00edcios para a sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto n\u00e3o aborda os benef\u00edcios da \u201cmoda da honestidade\u201d na vida familiar das pessoas, pois est\u00e1 centrado no tema a partir de um vi\u00e9s empresarial.","id":10112209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto n\u00e3o aborda os benef\u00edcios da \u201cmoda da honestidade\u201d na vida familiar das pessoas, pois est\u00e1 centrado no tema a partir de um vi\u00e9s empresarial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u201cmoda da honestidade\u201d se aplicaria apenas aos adultos, visto que s\u00e3o eles que consomem os produtos ofertados pela m\u00eddia.","id":10112210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cmoda da honestidade\u201d se aplicaria apenas aos adultos, visto que s\u00e3o eles que consomem os produtos ofertados pela m\u00eddia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O autor considera o Brasil um ambiente prop\u00edcio para essa moda porque sua popula\u00e7\u00e3o prioriza o pensamento coletivo e a coopera\u00e7\u00e3o.","id":10112211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor considera o Brasil um ambiente prop\u00edcio para essa moda porque sua popula\u00e7\u00e3o prioriza o pensamento coletivo e a coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE Isnar Amaral Cria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]\tAdaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.","id":547852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Isnar Amaral <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do excerto \u201cAntes de mais nada, n\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas. Temos autor tamb\u00e9m. E essa autoria \u00e9 multifacetada.\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539984,"hashId":"035f7d6bf15bf1238960eab85dfd9306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do excerto \u201cAntes de mais nada, n\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas. Temos autor tamb\u00e9m. E essa autoria \u00e9 multifacetada.\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10112239,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que o excerto fosse reescrito adicionando-se a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d (N\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, mas temos autor tamb\u00e9m.) a rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o seria mantida entre as ora\u00e7\u00f5es.","id":10112239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o excerto fosse reescrito adicionando-se a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d (N\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas, mas temos autor tamb\u00e9m.) a rela\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o seria mantida entre as ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cantes de mais nada\u201d \u00e9 inadequada em discursos formais, devendo, nesses casos, ser substitu\u00edda por \u201cantes de tudo\u201d.","id":10112240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cantes de mais nada\u201d \u00e9 inadequada em discursos formais, devendo, nesses casos, ser substitu\u00edda por \u201cantes de tudo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cantes de mais nada\u201d, no excerto, \u00e9 um adjunto adverbial de tempo, com sentido semelhante ao empregado em \u201cNo almo\u00e7o, coma a salada antes de mais nada\u201d.","id":10112241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cantes de mais nada\u201d, no excerto, \u00e9 um adjunto adverbial de tempo, com sentido semelhante ao empregado em \u201cNo almo\u00e7o, coma a salada antes de mais nada\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O termo \u201cmultifacetada\u201d \u00e9 formado pelo processo de composi\u00e7\u00e3o, com a justaposi\u00e7\u00e3o da palavra \u201cmulti\u201d, com sentido de \u201cnumeroso\u201d, \u00e0 palavra \u201cfacetada\u201d, com sentido de \u201cque tem facetas\u201d.","id":10112242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cmultifacetada\u201d \u00e9 formado pelo processo de composi\u00e7\u00e3o, com a justaposi\u00e7\u00e3o da palavra \u201cmulti\u201d, com sentido de \u201cnumeroso\u201d, \u00e0 palavra \u201cfacetada\u201d, com sentido de \u201cque tem facetas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso o item \u201cs\u00f3\u201d fosse posposto ao termo \u201cv\u00edtimas\u201d, ele teria de ser flexionado para o plural (\u201cs\u00f3s\u201d) para que a concord\u00e2ncia fosse mantida.","id":10112243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o item \u201cs\u00f3\u201d fosse posposto ao termo \u201cv\u00edtimas\u201d, ele teria de ser flexionado para o plural (\u201cs\u00f3s\u201d) para que a concord\u00e2ncia fosse mantida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 17.ENTREVISTA COM O PROFESSOR, EDUCADOR E FIL\u00d3SOFO MARIO SERGIO CORTELLACada vez mais a aprendizagem ocorre fora do espa\u00e7o escolar. O que \u00e9 preciso fazer para conquistar o aluno quando tudo fora da escola parece mais interessante?Vou te dizer uma coisa que parece \u00f3bvia: Ningu\u00e9m deixa de se interessar por aquilo que interessa. N\u00f3s temos de saber o que interessa ao aluno para, a partir da\u00ed, chegar ao que \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c9 preciso conhecer o universo circunstancial dos alunos: as m\u00fasicas que eles est\u00e3o ouvindo, o que est\u00e3o assistindo de programas e vendo de desenho animado, para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o do conte\u00fado cient\u00edfico necess\u00e1rio. Temos de partir do universo vivencial que o aluno carrega para chegar at\u00e9 aquilo que de fato \u00e9 necess\u00e1rio acumular como cultura produzida pela humanidade. Hoje, a escola n\u00e3o pode ser extremamente abstrata, como no meu tempo. O conte\u00fado tem de ser conectado com o dia a dia.[...]Conversando com pais e professores, a impress\u00e3o \u00e9 de que est\u00e3o insatisfeitos. As fam\u00edlias se queixam das escolas e as escolas, dos pais. O que acontece?Antes de mais nada, n\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas. Temos autor tamb\u00e9m. E essa autoria \u00e9 multifacetada. A escola foi soterrada nos \u00faltimos 30 anos com uma s\u00e9rie de ocupa\u00e7\u00f5es que ela n\u00e3o d\u00e1 conta \u2013 e n\u00e3o dar\u00e1. Em uma sociedade em que os adultos passaram a se ausentar da conviv\u00eancia com as crian\u00e7as, seja por conta do excesso de trabalho, da dist\u00e2ncia nas megal\u00f3poles ou da falta de paci\u00eancia para conviver com aqueles que t\u00eam menos idade, a escola ficou soterrada de tarefas. A escola passou a ser vista como um espa\u00e7o de salva\u00e7\u00e3o.[...]Adaptado de: https:\/\/colegiopalavraviva.com.br\/entrevistas\/entrevistacom-o-professor-educador-e-filosofo-mario-sergio-cortella\/. Acesso em: 24 fev. 2022.","id":547853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 17.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ENTREVISTA COM O PROFESSOR, EDUCADOR E FIL\u00d3SOFO MARIO SERGIO CORTELLA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais a aprendizagem ocorre fora do espa\u00e7o escolar. O que \u00e9 preciso fazer para conquistar o aluno quando tudo fora da escola parece mais interessante?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vou te dizer uma coisa que parece \u00f3bvia: Ningu\u00e9m deixa de se interessar por aquilo que interessa. N\u00f3s temos de saber o que interessa ao aluno para, a partir da\u00ed, chegar ao que \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c9 preciso conhecer o universo circunstancial dos alunos: as m\u00fasicas que eles est\u00e3o ouvindo, o que est\u00e3o assistindo de programas e vendo de desenho animado, para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o do conte\u00fado cient\u00edfico necess\u00e1rio. Temos de partir do universo vivencial que o aluno carrega para chegar at\u00e9 aquilo que de fato \u00e9 necess\u00e1rio acumular como cultura produzida pela humanidade. Hoje, a escola n\u00e3o pode ser extremamente abstrata, como no meu tempo. O conte\u00fado tem de ser conectado com o dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conversando com pais e professores, a impress\u00e3o \u00e9 de que est\u00e3o insatisfeitos. As fam\u00edlias se queixam das escolas e as escolas, dos pais. O que acontece?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de mais nada, n\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas. Temos autor tamb\u00e9m. E essa autoria \u00e9 multifacetada. A escola foi soterrada nos \u00faltimos 30 anos com uma s\u00e9rie de ocupa\u00e7\u00f5es que ela n\u00e3o d\u00e1 conta \u2013 e n\u00e3o dar\u00e1. Em uma sociedade em que os adultos passaram a se ausentar da conviv\u00eancia com as crian\u00e7as, seja por conta do excesso de trabalho, da dist\u00e2ncia nas megal\u00f3poles ou da falta de paci\u00eancia para conviver com aqueles que t\u00eam menos idade, a escola ficou soterrada de tarefas. A escola passou a ser vista como um espa\u00e7o de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/colegiopalavraviva.com.br\/entrevistas\/entrevistacom-o-professor-educador-e-filosofo-mario-sergio-cortella\/. Acesso em: 24 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 17 ","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 3, de 21 de novembro de 2018, que atualiza as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio, referente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o curricular, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540005,"hashId":"0255db9d9f07d117f4490a5dc614f82a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 3, de 21 de novembro de 2018, que atualiza as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio, referente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o curricular, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10112340,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve considerar que a educa\u00e7\u00e3o integral ocorre nos m\u00faltiplos espa\u00e7os de aprendizagem da escola.","id":10112340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve considerar que a educa\u00e7\u00e3o integral ocorre nos m\u00faltiplos espa\u00e7os de aprendizagem da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelece que o curr\u00edculo deve contemplar tratamento metodol\u00f3gico que evidencie a contextualiza\u00e7\u00e3o, a diversifica\u00e7\u00e3o e a transdisciplinaridade.","id":10112341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece que o curr\u00edculo deve contemplar tratamento metodol\u00f3gico que evidencie a contextualiza\u00e7\u00e3o, a diversifica\u00e7\u00e3o e a transdisciplinaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera que as aprendizagens essenciais s\u00e3o as que desenvolvem compet\u00eancias e habilidades entendidas como conhecimentos em a\u00e7\u00e3o.","id":10112342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera que as aprendizagens essenciais s\u00e3o as que desenvolvem compet\u00eancias e habilidades entendidas como conhecimentos em a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve garantir a\u00e7\u00f5es que promovam a integra\u00e7\u00e3o curricular como estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo em \u00e1reas do conhecimento que dialogue com todos os elementos previstos na proposta pedag\u00f3gica na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o integral do estudante.","id":10112343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve garantir a\u00e7\u00f5es que promovam a integra\u00e7\u00e3o curricular como estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo em \u00e1reas do conhecimento que dialogue com todos os elementos previstos na proposta pedag\u00f3gica na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o integral do estudante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve organizar os conte\u00fados, as metodologias e as formas de avalia\u00e7\u00e3o, por meio de atividades te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, provas orais e escritas, semin\u00e1rios, projetos e atividades online, autoria, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, diagn\u00f3sticos em sala de aula, projetos de aprendizagem inovadores e atividades orientadas.","id":10112344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve organizar os conte\u00fados, as metodologias e as formas de avalia\u00e7\u00e3o, por meio de atividades te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas, provas orais e escritas, semin\u00e1rios, projetos e atividades online, autoria, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, diagn\u00f3sticos em sala de aula, projetos de aprendizagem inovadores e atividades orientadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Cosmologia, a atual teoria do Big Bang tem como um de seus princ\u00edpios o registro espectral de redshifts (deslocamentos para o vermelho) das gal\u00e1xias distantes, ou seja, demonstrando um afastamento geral das gal\u00e1xias desde nosso ponto de observa\u00e7\u00e3o. O redshift e o blueshift (deslocamento para o azul) da Cosmologia encontram no estudo da Ac\u00fastica o mesmo princ\u00edpio, s\u00f3 que dessa vez, gerado pelo registro de uma fonte sonora que se distancia ou se aproxima. Esse \u00e9 o conhecido","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540016,"hashId":"3e9d654067ea83d5631187642d3e3a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Cosmologia, a atual teoria do Big Bang tem como um de seus princ\u00edpios o registro espectral de <em>redshifts <\/em>(deslocamentos para o vermelho) das gal\u00e1xias distantes, ou seja, demonstrando um afastamento geral das gal\u00e1xias desde nosso ponto de observa\u00e7\u00e3o. O <em>redshift <\/em>e o <em>blueshift <\/em>(deslocamento para o azul) da Cosmologia encontram no estudo da Ac\u00fastica o mesmo princ\u00edpio, s\u00f3 que dessa vez, gerado pelo registro de uma fonte sonora que se distancia ou se aproxima. Esse \u00e9 o conhecido<\/p>","resposta":10112398,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Mac.","id":10112395,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de Mac.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Relatividade Restrita.","id":10112396,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Relatividade Restrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de Michelson-Morley.","id":10112397,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de Michelson-Morley.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio Doppler-Fizeau.","id":10112398,"corpo":"<p>Princ\u00edpio Doppler-Fizeau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Relatividade Galileana.","id":10112399,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Relatividade Galileana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico velocidade (v) x tempo (t) de uma bola em movimento sobre planos descentes, ascendentes ou sem inclina\u00e7\u00e3o. Qual das seguintes alternativas melhor expressa o movimento da bola de acordo com o gr\u00e1fico?","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540018,"hashId":"835c5b995eca4e328972be0d82486a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o gr\u00e1fico velocidade (v) x tempo (t) de uma bola em movimento sobre planos descentes, ascendentes ou sem inclina\u00e7\u00e3o. Qual das seguintes alternativas melhor expressa o movimento da bola de acordo com o gr\u00e1fico?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/questao\/2540018-20220816192824000000-0.png\"><\/p>","resposta":10112407,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10112405,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112405-20220816192825000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10112406,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112406-20220816192825000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10112407,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112407-20220816192825000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10112408,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112408-20220816192825000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10112409,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112409-20220816192825000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma for\u00e7a de 0,4 N \u00e9 requerida para deslocar um corpo ligado a uma mola deslocada 0,1m de sua posi\u00e7\u00e3o m\u00e9dia. Diante do exposto, calcule a constante da mola.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540022,"hashId":"4f5585668e5e63450cec537e5b88d9a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma for\u00e7a de 0,4 N \u00e9 requerida para deslocar um corpo ligado a uma mola deslocada 0,1m de sua posi\u00e7\u00e3o m\u00e9dia. Diante do exposto, calcule a constante da mola.<\/p>","resposta":10112427,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 N\/m","id":10112425,"corpo":"<p>8 N\/m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 N\/m","id":10112426,"corpo":"<p>12 N\/m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 N\/m","id":10112427,"corpo":"<p>4 N\/m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 N\/m","id":10112428,"corpo":"<p>1 N\/m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,4 N\/m","id":10112429,"corpo":"<p>0,4 N\/m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}