{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2228,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cal\u00e7ado foi vendido por R$ 67,20 ap\u00f3s um desconto de 16%. Qual o valor do cal\u00e7ado sem o desconto?","provas":[{"id":82240,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":82245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82246,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2446741,"hashId":"bbbb1bc3b4b8dedf67643c65e038e5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cal\u00e7ado foi vendido por R$ 67,20 ap\u00f3s um desconto de 16%. Qual o valor do cal\u00e7ado sem o desconto?<\/p>","resposta":9703591,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 70,00.","id":9703588,"corpo":"<p>R$ 70,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 75,00.","id":9703589,"corpo":"<p>R$ 75,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 78,00.","id":9703590,"corpo":"<p>R$ 78,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 80,00","id":9703591,"corpo":"<p>R$ 80,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2446741","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A LDB (Lei de Diretrizes e Bases) institu\u00edda pela Lei n\u00ba 9.394\/1996 estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. De acordo com essa Lei na Se\u00e7\u00e3o II - Da Educa\u00e7\u00e3o Infantil no artigo 31, a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns. Julgue os itens a seguir: I.A LDB n\u00e3o preconiza uma carga hor\u00e1ria m\u00ednima para a educa\u00e7\u00e3o infantil, deixando a cargo das escolas a determina\u00e7\u00e3o dessa carga hor\u00e1ria anual. II.Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 60% (sessenta por cento) do total de horas. III.Expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":82363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2022-amauc-auxiliar-de-creche-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2446834,"hashId":"51600a782df9a47f6a15ef1a4c73dfbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A LDB (Lei de Diretrizes e Bases) institu\u00edda pela Lei n\u00ba 9.394\/1996 estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional. De acordo com essa Lei na Se\u00e7\u00e3o II - Da Educa\u00e7\u00e3o Infantil no artigo 31, a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns. Julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A LDB n\u00e3o preconiza uma carga hor\u00e1ria m\u00ednima para a educa\u00e7\u00e3o infantil, deixando a cargo das escolas a determina\u00e7\u00e3o dessa carga hor\u00e1ria anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 60% (sessenta por cento) do total de horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9704030,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas. ","id":9704028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o incorretas. ","id":9704029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I e II est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 incorreta.","id":9704030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas. ","id":9704031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":9704032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2446834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 2.351\/2007, que institui o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Restinga S\u00eaca, em seu cap\u00edtulo III, que trata do custeio, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. S\u00e3o fontes de custeio do RPPS:I. Doa\u00e7\u00f5es, subven\u00e7\u00f5es e legados. II. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria federal. III. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos segurados, inativos e pensionistas. ","provas":[{"id":82597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Contador - 2022"},{"id":82611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":82610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82592,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Arquivista - 2022"},{"id":82607,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82588,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Assistente Social - 2022"},{"id":82585,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Arquiteto - 2022"},{"id":82606,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Engenheiro Florestal - 2022"},{"id":82604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82601,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82603,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Enfermeiro - 2022"},{"id":82582,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Advogado - 2022"},{"id":82608,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":82594,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":82583,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Analista Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2446854,"hashId":"1800e6fa76b7e16dda8ffe83887a4f7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 2.351\/2007, que institui o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Restinga S\u00eaca, em seu cap\u00edtulo III, que trata do custeio, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. S\u00e3o fontes de custeio do RPPS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Doa\u00e7\u00f5es, subven\u00e7\u00f5es e legados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria dos segurados, inativos e pensionistas. <\/p>","resposta":9704126,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9704123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":9704124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9704125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":9704126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":9704127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2446854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Estatuto de Roma, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":83926,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:31:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2446884,"hashId":"85344440825e4063ec43c8b5847de3ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Estatuto de Roma, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9704259,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional restringir-se-\u00e1 aos crimes contra a humanidade e crimes de guerra, nos termos das disposi\u00e7\u00f5es do presente Estatuto.","id":9704258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional restringir-se-\u00e1 aos crimes contra a humanidade e crimes de guerra, nos termos das disposi\u00e7\u00f5es do presente Estatuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qualquer pessoa condenada pelo Tribunal Penal Internacional s\u00f3 poder\u00e1 ser punida em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es do presente Estatuto.","id":9704259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer pessoa condenada pelo Tribunal Penal Internacional s\u00f3 poder\u00e1 ser punida em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es do presente Estatuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a sede do Tribunal Penal Internacional ser\u00e1 em Roma.","id":9704260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sede do Tribunal Penal Internacional ser\u00e1 em Roma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a altera\u00e7\u00e3o da sede do Tribunal Penal Internacional para outro local.","id":9704261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a altera\u00e7\u00e3o da sede do Tribunal Penal Internacional para outro local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional restringir-se-\u00e1 aos crimes de guerra e ao crime de genoc\u00eddio, nos termos das disposi\u00e7\u00f5es do presente Estatuto.","id":9704262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional restringir-se-\u00e1 aos crimes de guerra e ao crime de genoc\u00eddio, nos termos das disposi\u00e7\u00f5es do presente Estatuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","oab":true,"nome":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407082,"slug":"direitos-humanos-estatuto-de-roma-e-o-tribunal-penal-internacional"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2446884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cargo de ________________ \u00e9 privativo de brasileiro nato.Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":82597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Contador - 2022"},{"id":82611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":82610,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82592,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Arquivista - 2022"},{"id":82607,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82588,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Assistente Social - 2022"},{"id":82585,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Arquiteto - 2022"},{"id":82606,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Engenheiro Florestal - 2022"},{"id":82604,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82601,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82603,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Enfermeiro - 2022"},{"id":82582,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Advogado - 2022"},{"id":82608,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":82594,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":82583,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Analista Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2446898,"hashId":"5cc57cc4651632e1a2225523779acf58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cargo de ________________ \u00e9 privativo de brasileiro nato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9704321,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senador.","id":9704319,"corpo":"<p>Senador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oficial da Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":9704320,"corpo":"<p>Oficial da Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ministro do Supremo Tribunal Federal.","id":9704321,"corpo":"<p>Ministro do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ministro de Estado.","id":9704322,"corpo":"<p>Ministro de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deputado Federal.","id":9704323,"corpo":"<p>Deputado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":"direito-constitucional\/2446898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 a an\u00e1lise do desempenho de um empregado em sua fun\u00e7\u00e3o. Ela tem dois prop\u00f3sitos b\u00e1sicos na gest\u00e3o de pessoas: o primeiro \u00e9 um prop\u00f3sito administrativo, em que fornece informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es relativas a sal\u00e1rios, promo\u00e7\u00f5es, demiss\u00f5es. O segundo prop\u00f3sito b\u00e1sico da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho na gest\u00e3o de pessoas \u00e9 o de","provas":[{"id":82042,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442243,"hashId":"380f55041d91c074b2353c7e13200e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 a an\u00e1lise do desempenho de um empregado em sua fun\u00e7\u00e3o. Ela tem dois prop\u00f3sitos b\u00e1sicos na gest\u00e3o de pessoas: o primeiro \u00e9 um prop\u00f3sito administrativo, em que fornece informa\u00e7\u00f5es para decis\u00f5es relativas a sal\u00e1rios, promo\u00e7\u00f5es, demiss\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>O segundo prop\u00f3sito b\u00e1sico da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho na gest\u00e3o de pessoas \u00e9 o de<\/p>","resposta":9686019,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":9686016,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"puni\u00e7\u00e3o.","id":9686017,"corpo":"<p>puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"produtividade.","id":9686018,"corpo":"<p>produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento.","id":9686019,"corpo":"<p>desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/2442243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Robbins e Sobral (2012), cultura organizacional \u00e9 um sistema de valores compartilhados pelos seus membros, em todos os n\u00edveis, o qual diferencia uma organiza\u00e7\u00e3o das demais. S\u00e3o tr\u00eas os n\u00edveis de cultura organizacional: 1. os artefatos;2. os pressupostos;3. os valores compartilhados. ROBBINS, S. P.; SOBRAL, F. Comportamento organizacional. 14.ed. S\u00e3o Paulo: Prentice-Halll, 2012 S\u00e3o apresentadas a seguir caracter\u00edsticas desses n\u00edveis: I. O que vemos: s\u00e3o as caracter\u00edsticas mais vis\u00edveis, como organograma, grau de formalidade, hierarquia funcional, primeiro patamar da cultura organizacional.II. O que eles dizem: \u00e9 uma camada mais profunda, s\u00e3o os valores j\u00e1 fundamentados pelos propriet\u00e1rios do neg\u00f3cio.III. O que eles acreditam: onde est\u00e1 o prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o, camada mais profunda, em que ficam os sentimentos e cren\u00e7as inconscientes. Assinale a alternativa em que os n\u00edveis correspondem respectivamente \u00e0s caracter\u00edsticas descritas acima.","provas":[{"id":82042,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:31:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442244,"hashId":"4866f8dadd1f1c398e0957b1a0f085a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Robbins e Sobral (2012), cultura organizacional \u00e9 um sistema de valores compartilhados pelos seus membros, em todos os n\u00edveis, o qual diferencia uma organiza\u00e7\u00e3o das demais. S\u00e3o tr\u00eas os n\u00edveis de cultura organizacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. os artefatos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. os pressupostos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. os valores compartilhados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">ROBBINS, S. P.; SOBRAL, F. Comportamento organizacional. 14.ed. S\u00e3o Paulo: Prentice-Halll, 2012<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o apresentadas a seguir caracter\u00edsticas desses n\u00edveis:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O que vemos: s\u00e3o as caracter\u00edsticas mais vis\u00edveis, como organograma, grau de formalidade, hierarquia funcional, primeiro patamar da cultura organizacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O que eles dizem: \u00e9 uma camada mais profunda, s\u00e3o os valores j\u00e1 fundamentados pelos propriet\u00e1rios do neg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O que eles acreditam: onde est\u00e1 o prop\u00f3sito da organiza\u00e7\u00e3o, camada mais profunda, em que ficam os sentimentos e cren\u00e7as inconscientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que os n\u00edveis correspondem respectivamente \u00e0s caracter\u00edsticas descritas acima.<\/p>","resposta":9686021,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica ICaracter\u00edstica llCaracter\u00edstica IllValores compartilhadosArtefatosPressupostos","id":9686020,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 539px;\"><colgroup><col width=\"187\"><col width=\"206\"><col width=\"146\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica ll<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica Ill<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores compartilhados<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Artefatos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pressupostos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica ICaracter\u00edstica llCaracter\u00edstica IllArtefatosValores compartilhadosPressupostos","id":9686021,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 539px;\"><colgroup><col width=\"187\"><col width=\"206\"><col width=\"146\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica ll<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica Ill<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Artefatos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores compartilhados<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pressupostos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica ICaracter\u00edstica llCaracter\u00edstica IllPressupostosValores compartilhadosArtefatos","id":9686022,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 539px;\"><colgroup><col width=\"187\"><col width=\"206\"><col width=\"146\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica ll<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica Ill<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pressupostos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores compartilhados<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Artefatos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica ICaracter\u00edstica llCaracter\u00edstica IllArtefatosPressupostosValores compartilhados","id":9686023,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 554px;\"><colgroup><col width=\"187\"><col width=\"206\"><col width=\"161.9943084716797\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica ll<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edstica Ill<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Artefatos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pressupostos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valores compartilhados<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis da cultura","oab":false,"nome":"N\u00edveis da cultura","pai":425523,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425524,"slug":"administracao-geral-niveis-da-cultura"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2442244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como na antiguidade foram eleitas as sete maravilhas do mundo, hoje podemos contemplar as sete maravilhas do mundo moderno, que tem como representante do Brasil:","provas":[{"id":82317,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-psicologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:31:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2446965,"hashId":"519e82514aa68cae0a17daa20f9dff92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como na antiguidade foram eleitas as sete maravilhas do mundo, hoje podemos contemplar as sete maravilhas do mundo moderno, que tem como representante do Brasil:<\/p>","resposta":9704623,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Bondinho do P\u00e3o-de-A\u00e7\u00facar.","id":9704621,"corpo":"<p>O Bondinho do P\u00e3o-de-A\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O museu do MASP.","id":9704622,"corpo":"<p>O museu do MASP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Cristo Redentor.","id":9704623,"corpo":"<p>O Cristo Redentor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Igreja da Pampulha. ","id":9704624,"corpo":"<p>A Igreja da Pampulha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2446965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No julgamento da A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 470 no Supremo Tribunal Federal, que ficou popularmente conhecido como \u201cCaso do Mensal\u00e3o\u201d, o Ministro Luiz Fux valeu-se destas express\u00f5es em seu voto:\u201c[...] o desafio na seara dos crimes do colarinho branco \u00e9 alcan\u00e7ar a plena efetividade da tutela penal dos bens jur\u00eddicos n\u00e3o individuais. Tendo em conta que se trata de delitos cometidos sem viol\u00eancia, incruentos, n\u00e3o atraem para si a mesma repulsa social dos crimes do colarinho azul.\u201dDiante do exposto, no que tange aos \u201ccrimes de colarinho branco\u201d, para representar a situa\u00e7\u00e3o de impunidade provocada por omiss\u00e3o ou falta de comunica\u00e7\u00e3o e registro de condutas criminosas, nas quais o poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico pode vir a fomentar elevado grau de impunidade, as express\u00f5es do Ministro Luiz Fux se referem \u00e0","provas":[{"id":83926,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:31:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2446979,"hashId":"480be2e6938f9d1ff12fbbca5929f261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No julgamento da A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 470 no Supremo Tribunal Federal, que ficou popularmente conhecido como \u201cCaso do Mensal\u00e3o\u201d, o Ministro Luiz Fux valeu-se destas express\u00f5es em seu voto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o desafio na seara dos crimes do colarinho branco \u00e9 alcan\u00e7ar a plena efetividade da tutela penal dos bens jur\u00eddicos n\u00e3o individuais. Tendo em conta que se trata de delitos cometidos sem viol\u00eancia, incruentos, n\u00e3o atraem para si a mesma repulsa social dos crimes do colarinho azul.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, no que tange aos \u201ccrimes de colarinho branco\u201d, para representar a situa\u00e7\u00e3o de impunidade provocada por omiss\u00e3o ou falta de comunica\u00e7\u00e3o e registro de condutas criminosas, nas quais o poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico pode vir a fomentar elevado grau de impunidade, as express\u00f5es do Ministro Luiz Fux se referem \u00e0<\/p>","resposta":9704687,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subnotifica\u00e7\u00e3o privilegiada.","id":9704686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subnotifica\u00e7\u00e3o privilegiada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cifra dourada.","id":9704687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cifra dourada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subnotifica\u00e7\u00e3o azul.","id":9704688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subnotifica\u00e7\u00e3o azul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cifra azul.","id":9704689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cifra azul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subnotifica\u00e7\u00e3o do colarinho prateado.","id":9704690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subnotifica\u00e7\u00e3o do colarinho prateado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/2446979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresenta-se numa reda\u00e7\u00e3o inteiramente clara e correta a seguinte frase:","provas":[{"id":95114,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 22:00:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2655179,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta-se numa reda\u00e7\u00e3o inteiramente clara e correta a seguinte frase:<\/p>","resposta":10612620,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os aspectos positivos com que enalteceram a cidade que deixou menino n\u00e3o impressionaram o adulto que foi rev\u00ea-la.","id":10612620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos positivos com que enalteceram a cidade que deixou menino n\u00e3o impressionaram o adulto que foi rev\u00ea-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O poeta se lamenta que suas imagens infantis n\u00e3o se sucederam \u00e0 contento quando voltou na sua cidade.","id":10612621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta se lamenta que suas imagens infantis n\u00e3o se sucederam \u00e0 contento quando voltou na sua cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se conformando na presente vis\u00e3o da cidade, embora bonita, o poeta n\u00e3o se resignou em assim consider\u00e1-la.","id":10612622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se conformando na presente vis\u00e3o da cidade, embora bonita, o poeta n\u00e3o se resignou em assim consider\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais afeito ao seu passado que do seu presente, o poeta decepcionou-se porque n\u00e3o reaveu as antigas imagens.","id":10612623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais afeito ao seu passado que do seu presente, o poeta decepcionou-se porque n\u00e3o reaveu as antigas imagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se algu\u00e9m se propor a conferir como est\u00e1 sua antiga cidade, \u00e9 poss\u00edvel que se frustre com o que ver agora. ","id":10612624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se algu\u00e9m se propor a conferir como est\u00e1 sua antiga cidade, \u00e9 poss\u00edvel que se frustre com o que ver agora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, baseie-se no texto abaixo.Minha terraSa\u00ed menino de minha terra.Passei trinta anos longe dela.De vez em quando me diziam:Sua terra est\u00e1 completamente mudada,Tem avenidas, arranha-c\u00e9us...\u00c9 hoje uma bonita cidade!Meu cora\u00e7\u00e3o ficava pequenino.Revi afinal o meu Recife.Est\u00e1 de fato completamente mudado.Tem avenidas, arranha-c\u00e9us.\u00c9 hoje uma bonita cidade.Diabo leve quem p\u00f4s bonita a minha terra!(BANDEIRA, Manuel. Poesia completa e prosa. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 4. ed., p. 283)","id":561765,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Minha terra<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sa\u00ed menino de minha terra.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Passei trinta anos longe dela.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>De vez em quando me diziam:<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sua terra est\u00e1 completamente mudada,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tem avenidas, arranha-c\u00e9us...<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00c9 hoje uma bonita cidade!<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Meu cora\u00e7\u00e3o ficava pequenino.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Revi afinal o meu Recife.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Est\u00e1 de fato completamente mudado.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tem avenidas, arranha-c\u00e9us.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00c9 hoje uma bonita cidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Diabo leve quem p\u00f4s bonita a minha terra!<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BANDEIRA, Manuel. <strong>Poesia completa e prosa<\/strong>. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 4. ed., p. 283)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RJ","id":239,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cress-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao mostrar, por meio de uma r\u00e9gua, que o mosquito \u00e9 muito pequeno, o texto sugere que doen\u00e7as como a dengue n\u00e3o s\u00e3o muito relevantes. ","provas":[{"id":94880,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RJ","id":239,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cress-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cress-rj-rj-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RJ - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 22:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2680141,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao mostrar, por meio de uma r\u00e9gua, que o mosquito \u00e9 muito pequeno, o texto sugere que doen\u00e7as como a dengue n\u00e3o s\u00e3o muito relevantes. <\/p>","resposta":10724193,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10724192,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10724193,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 13 a 19. Internet: &lt;dorconsultoria.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).O texto apresentado refere-se a uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o a respeito do Aedes aegypti, mosquito transmissor da dengue, da chikungunya, da zika e da febre amarela urbana. A respeito desse texto, julgue os itens de 13 a 19.","id":564548,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 13 a 19. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/94880\/grupo-questao\/564548-20230116164109000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Internet: &lt;dorconsultoria.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto apresentado refere-se a uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o a respeito do <em>Aedes aegypti<\/em>, mosquito transmissor da dengue, da <em>chikungunya<\/em>, da <em>zika<\/em> e da febre amarela urbana. A respeito desse texto, julgue os itens de <strong>13<\/strong> a <strong>19<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tal tipo de governo \u00e9 o que conv\u00e9m a homens esclarecidos, conscientes de seus direitos e deveres e obedientes \u00e0s leis.-A frase acima seguir\u00e1 gramaticalmente correta caso se substituam os elementos sublinhados, na ordem dada, por","provas":[{"id":95114,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 21:50:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2655173,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Um tal tipo de governo \u00e9 o que conv\u00e9m a homens esclarecidos, <u>conscientes de<\/u> seus direitos e deveres e <u>obedientes \u00e0s<\/u> leis.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase acima seguir\u00e1 gramaticalmente correta caso se substituam os elementos sublinhados, na ordem dada, por<\/p>","resposta":10612590,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevenidos quanto a \u2013 acatadores das","id":10612590,"corpo":"<p>prevenidos quanto a \u2013 acatadores das<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"c\u00f4nscios \u00e0 \u2013 submissos por","id":10612591,"corpo":"<p>c\u00f4nscios \u00e0 \u2013 submissos por<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inteirados com \u2013 intransigentes nas","id":10612592,"corpo":"<p>inteirados com \u2013 intransigentes nas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sabedores por \u2013 servidores pelas","id":10612593,"corpo":"<p>sabedores por \u2013 servidores pelas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cientes aos \u2013 resignados por","id":10612594,"corpo":"<p>cientes aos \u2013 resignados por<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20, baseie-se no texto abaixo.Escravo da raz\u00e3o O grande pensador Montaigne (1533-1592) foi um conservador, mas nada teve de r\u00edgido ou estreito, muito menos de dogm\u00e1tico. Por temperamento e raz\u00e3o foi bem o contr\u00e1rio de um revolucion\u00e1rio; certamente faltaram-lhe a f\u00e9 e a energia de um homem de a\u00e7\u00e3o, o idealismo e a vontade. Seu conservadorismo pode ser visto, sob certos aspectos, como o que no s\u00e9culo XIX viria a ser chamado de liberalismo. Em sua concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica o indiv\u00edduo \u00e9 deixado livre dentro do quadro das leis e procura tornar t\u00e3o leve quanto poss\u00edvel a autoridade do Estado. Para Montaigne, o melhor governo seria o que menos se faz sentir e assegura a ordem p\u00fablica sem p\u00f4r em perigo a vida privada, e sem pretender orientar os esp\u00edritos. Um tal tipo de governo \u00e9 o que conv\u00e9m a homens esclarecidos, conscientes de seus direitos e deveres, obedientes \u00e0s leis, homens que agem n\u00e3o por temor, mas por vontade pr\u00f3pria. Escravo da raz\u00e3o, Montaigne transmitiu essa servid\u00e3o \u00e0 filosofia que lhe sucedeu e marcou uma linha de desenvolvimento do pensamento ocidental. Com ela, destruiu verdades dogm\u00e1ticas e mostrou que todas se contradizem, mas deixou aberta a possibilidade de se concluir que a pr\u00f3pria contradi\u00e7\u00e3o possa encerrar uma verdade. (Extra\u00eddo do encarte sem indica\u00e7\u00e3o autoral do volume MONTAIGNE, da cole\u00e7\u00e3o Os Pensadores. Porto Alegre: Globo, 1972, p. 223)","id":561646,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 20, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Escravo da raz\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>O grande pensador Montaigne (1533-1592) foi um conservador, mas nada teve de r\u00edgido ou estreito, muito menos de dogm\u00e1tico. Por temperamento e raz\u00e3o foi bem o contr\u00e1rio de um revolucion\u00e1rio; certamente faltaram-lhe a f\u00e9 e a energia de um homem de a\u00e7\u00e3o, o idealismo e a vontade. Seu conservadorismo pode ser visto, sob certos aspectos, como o que no s\u00e9culo XIX viria a ser chamado de liberalismo. Em sua concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica o indiv\u00edduo \u00e9 deixado livre dentro do quadro das leis e procura tornar t\u00e3o leve quanto poss\u00edvel a autoridade do Estado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>Para Montaigne, o melhor governo seria o que menos se faz sentir e assegura a ordem p\u00fablica sem p\u00f4r em perigo a vida privada, e sem pretender orientar os esp\u00edritos. Um tal tipo de governo \u00e9 o que conv\u00e9m a homens esclarecidos, conscientes de seus direitos e deveres, obedientes \u00e0s leis, homens que agem n\u00e3o por temor, mas por vontade pr\u00f3pria. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<em>Escravo da raz\u00e3o, Montaigne transmitiu essa servid\u00e3o \u00e0 filosofia que lhe sucedeu e marcou uma linha de desenvolvimento do pensamento ocidental. Com ela, destruiu verdades dogm\u00e1ticas e mostrou que todas se contradizem, mas deixou aberta a possibilidade de se concluir que a pr\u00f3pria contradi\u00e7\u00e3o possa encerrar uma verdade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Extra\u00eddo do encarte sem indica\u00e7\u00e3o autoral do volume <strong>MONTAIGNE<\/strong>, da cole\u00e7\u00e3o <strong>Os Pensadores<\/strong>. Porto Alegre: Globo, 1972, p. 223)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea, como Consultor Legislativo da C\u00e2mara Municipal de Taubat\u00e9 (SP), \u00e9 instado a se manifestar sobre quais, dentre as listadas a seguir, constituem causas de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN). Voc\u00ea assinala, corretamente:","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 02:00:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618237,"hashId":"1af558390477500fd01bc05e540844a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea, como Consultor Legislativo da C\u00e2mara Municipal de Taubat\u00e9 (SP), \u00e9 instado a se manifestar sobre quais, dentre as listadas a seguir, constituem causas de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN). Voc\u00ea assinala, corretamente:<\/p>","resposta":10445773,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o, consigna\u00e7\u00e3o em pagamento e morat\u00f3ria.","id":10445770,"corpo":"<p>compensa\u00e7\u00e3o, consigna\u00e7\u00e3o em pagamento e morat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o, convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda e prescri\u00e7\u00e3o.","id":10445771,"corpo":"<p>isen\u00e7\u00e3o, convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda e prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pagamento, decad\u00eancia e anistia.","id":10445772,"corpo":"<p>pagamento, decad\u00eancia e anistia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pagamento, transa\u00e7\u00e3o e remiss\u00e3o.","id":10445773,"corpo":"<p>pagamento, transa\u00e7\u00e3o e remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o judicial passada em julgado, da\u00e7\u00e3o em pagamento de bens im\u00f3veis e parcelamento.","id":10445774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decis\u00e3o judicial passada em julgado, da\u00e7\u00e3o em pagamento de bens im\u00f3veis e parcelamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa que representa uma proposi\u00e7\u00e3o simples.","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":87554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar de Disciplina - 2022"},{"id":87556,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:18:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540036,"hashId":"ba2e03463c45ec55b7393297d909d372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa que representa uma proposi\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","resposta":10112499,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 que hoje vai chover?","id":10112495,"corpo":"<p>Ser\u00e1 que hoje vai chover?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Onde est\u00e1 o livro?","id":10112496,"corpo":"<p>Onde est\u00e1 o livro?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paulo \u00e9 auxiliar de disciplina e Maria \u00e9 cozinheira.","id":10112497,"corpo":"<p>Paulo \u00e9 auxiliar de disciplina e Maria \u00e9 cozinheira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Que lindo dia!","id":10112498,"corpo":"<p>Que lindo dia!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 auxiliar administrativo.","id":10112499,"corpo":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 auxiliar administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425267,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-simples-basicas-primitivas-ou-atomicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Agronomia","id":7798,"slug":"analista-area-agronomia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte tabela l\u00f3gica:-1001234192183X432534-Qual \u00e9 o n\u00famero que substitui corretamente o X da tabela? ","provas":[{"id":87468,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2022"},{"id":88329,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2022"},{"id":88326,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Nutricionista - 2022"},{"id":88312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Agronomia","id":7798,"slug":"analista-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Agronomia - 2022"},{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"},{"id":88324,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":88313,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":88314,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":88315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-geografia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2539231,"hashId":"7b9a7b115729b77554f381248588482e","enunciado":"<p>Observe a seguinte tabela l\u00f3gica:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 453px;\"><colgroup><col width=\"88\"><col width=\"55\"><col width=\"79\"><col width=\"64\"><col width=\"79\"><col width=\"88\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>10<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">34<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Qual \u00e9 o n\u00famero que substitui corretamente o X da tabela? <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 453px;\"><colgroup><col width=\"88\"><col width=\"55\"><col width=\"79\"><col width=\"64\"><col width=\"79\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"88\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":10109115,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 ","id":10109112,"corpo":"<p>20 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22 ","id":10109113,"corpo":"<p>22 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24","id":10109114,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"26 ","id":10109115,"corpo":"<p>26 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Agronomia","id":7798,"slug":"analista-area-agronomia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ronaldo, professor de matem\u00e1tica, tem uma cole\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios de parede. S\u00e3o rel\u00f3gios de v\u00e1rios tamanhos e modelos, alguns s\u00e3o digitais, outros anal\u00f3gicos com dois ou tr\u00eas ponteiros e alguns ainda contam com as duas op\u00e7\u00f5es, ou seja, s\u00e3o anal\u00f3gicos e contam com o display digital. Certo dia, um amigo perguntou a Ronaldo qual era o tamanho de sua cole\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios e sua resposta foi a seguinte: \u201cSou um apaixonado por rel\u00f3gios, principalmente os de ponteiros. Tenho rel\u00f3gios de v\u00e1rios modelos e consigo saber as horas e os minutos em todos eles, mas n\u00e3o sei ao certo a quantidade. Sei que no total s\u00e3o 30 rel\u00f3gios que possuem ponteiros das horas e apenas 10 rel\u00f3gios que possuem o ponteiro dos segundos. Para quem n\u00e3o sabe ver a hora em rel\u00f3gio de ponteiro, informo que metade da minha cole\u00e7\u00e3o tem display digital, por\u00e9m, infelizmente, 14 dos meus rel\u00f3gios n\u00e3o contam com ponteiros\u201d. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":87468,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2022"},{"id":88329,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2022"},{"id":88326,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Nutricionista - 2022"},{"id":88312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Agronomia","id":7798,"slug":"analista-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Agronomia - 2022"},{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"},{"id":88324,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":88313,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":88314,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":88315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-geografia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2539212,"hashId":"88ac46c939101a5b7baba9af6f0c5386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo, professor de matem\u00e1tica, tem uma cole\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios de parede. S\u00e3o rel\u00f3gios de v\u00e1rios tamanhos e modelos, alguns s\u00e3o digitais, outros anal\u00f3gicos com dois ou tr\u00eas ponteiros e alguns ainda contam com as duas op\u00e7\u00f5es, ou seja, s\u00e3o anal\u00f3gicos e contam com o <em>display <\/em>digital. Certo dia, um amigo perguntou a Ronaldo qual era o tamanho de sua cole\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gios e sua resposta foi a seguinte: \u201cSou um apaixonado por rel\u00f3gios, principalmente os de ponteiros. Tenho rel\u00f3gios de v\u00e1rios modelos e consigo saber as horas e os minutos em todos eles, mas n\u00e3o sei ao certo a quantidade. Sei que no total s\u00e3o 30 rel\u00f3gios que possuem ponteiros das horas e apenas 10 rel\u00f3gios que possuem o ponteiro dos segundos. Para quem n\u00e3o sabe ver a hora em rel\u00f3gio de ponteiro, informo que metade da minha cole\u00e7\u00e3o tem <em>display<\/em> digital, por\u00e9m, infelizmente, 14 dos meus rel\u00f3gios n\u00e3o contam com ponteiros\u201d. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":10109039,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ronaldo tem mais de 50 rel\u00f3gios no total.","id":10109036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ronaldo tem mais de 50 rel\u00f3gios no total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ronaldo tem 27 rel\u00f3gios que possuem display digital.","id":10109037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo tem 27 rel\u00f3gios que possuem <em>display <\/em>digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ronaldo tem mais rel\u00f3gios sem ponteiros do que rel\u00f3gios com ponteiros.","id":10109038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo tem mais rel\u00f3gios sem ponteiros do que rel\u00f3gios com ponteiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ronaldo tem 8 rel\u00f3gios que possuem ponteiros e display ao mesmo tempo. ","id":10109039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo tem 8 rel\u00f3gios que possuem ponteiros e <em>display <\/em>ao mesmo tempo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Agronomia","id":7798,"slug":"analista-area-agronomia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Casc\u00e3o estava conversando com M\u00f4nica e fez a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cSou estudioso e tomo banho todos os dias\u201d. Sabendo-se que a afirma\u00e7\u00e3o apresentada \u00e9 falsa, pode-se concluir que Casc\u00e3o:","provas":[{"id":87468,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2022"},{"id":88329,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2022"},{"id":88326,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Nutricionista - 2022"},{"id":88312,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Agronomia","id":7798,"slug":"analista-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Agronomia - 2022"},{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"},{"id":88324,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":88313,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":88314,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":88315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-geografia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:24:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2539203,"hashId":"d4c5596f515fbaf5bc84237bd7484e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Casc\u00e3o estava conversando com M\u00f4nica e fez a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cSou estudioso e tomo banho todos os dias\u201d. Sabendo-se que a afirma\u00e7\u00e3o apresentada \u00e9 falsa, pode-se concluir que Casc\u00e3o:<\/p>","resposta":10108998,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algum dia n\u00e3o toma banho e n\u00e3o \u00e9 estudioso.","id":10108997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum dia n\u00e3o toma banho e n\u00e3o \u00e9 estudioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algum dia n\u00e3o toma banho ou n\u00e3o \u00e9 estudioso.","id":10108998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum dia n\u00e3o toma banho ou n\u00e3o \u00e9 estudioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o toma banho nenhum dia e n\u00e3o \u00e9 estudioso. ","id":10108999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o toma banho nenhum dia e n\u00e3o \u00e9 estudioso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o toma banho nenhum dia ou n\u00e3o \u00e9 estudioso.","id":10109000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o toma banho nenhum dia ou n\u00e3o \u00e9 estudioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia a seguir: A1B2 ----- C2D4 ----- E4F8 ----- G8H16----- I16J32 Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo elemento dessa sequ\u00eancia?","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:36:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535931,"hashId":"a3081ef925d4fe849badc529d7b06ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sequ\u00eancia a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A1B2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span> C2D4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span> E4F8 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----- <\/span>G8H16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span> I16J32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o pr\u00f3ximo elemento dessa sequ\u00eancia?<\/p>","resposta":10095038,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K16L64. ","id":10095036,"corpo":"<p>K16L64. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"K32L32.","id":10095037,"corpo":"<p>K32L32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"K32L64. ","id":10095038,"corpo":"<p>K32L64. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"J16L64. ","id":10095039,"corpo":"<p>J16L64. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"J32L64. ","id":10095040,"corpo":"<p>J32L64. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje \u00e9 domingo. Qual dia da semana ser\u00e1 daqui 1.750 dias?","provas":[{"id":86462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:36:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2717383,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje \u00e9 domingo. Qual dia da semana ser\u00e1 daqui 1.750 dias?<\/p>","resposta":10886448,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quinta-feira.","id":10886445,"corpo":"<p>Quinta-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sexta-feira.","id":10886446,"corpo":"<p>Sexta-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e1bado.","id":10886447,"corpo":"<p>S\u00e1bado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Domingo.","id":10886448,"corpo":"<p>Domingo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u00e9 poss\u00edvel alimentar 8 animais com 40 quilos de ra\u00e7\u00e3o em um m\u00eas, quantos quilos de ra\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios para alimentar 20 animais nesse mesmo per\u00edodo?","provas":[{"id":82669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084,"slug":"tecnico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:36:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2535941,"hashId":"baa46ca473e8e64d735297aab05e8dce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 poss\u00edvel alimentar 8 animais com 40 quilos de ra\u00e7\u00e3o em um m\u00eas, quantos quilos de ra\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios para alimentar 20 animais nesse mesmo per\u00edodo?<\/p>","resposta":10095071,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 quilos.","id":10095070,"corpo":"<p>1000 quilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 100 quilos. ","id":10095071,"corpo":"<p> 100 quilos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16 quilos.","id":10095072,"corpo":"<p>16 quilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 quilos.","id":10095073,"corpo":"<p>10 quilos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 quilos.","id":10095074,"corpo":"<p>4 quilos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2535941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vacinas dispon\u00edveis no calend\u00e1rio vacinal do adulto e idoso, EXCETO:","provas":[{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:49:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2749473,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vacinas dispon\u00edveis no calend\u00e1rio vacinal do adulto e idoso, EXCETO:<\/p>","resposta":11028540,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG.","id":11028540,"corpo":"<p>BCG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hepatite B recombinante.","id":11028541,"corpo":"<p>Hepatite B recombinante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Difteria e T\u00e9tano (dT).","id":11028542,"corpo":"<p>Difteria e T\u00e9tano (dT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Febre Amarela (atenuada).","id":11028543,"corpo":"<p>Febre Amarela (atenuada).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sarampo, Caxumba e Rub\u00e9ola (SCR).","id":11028544,"corpo":"<p>Sarampo, Caxumba e Rub\u00e9ola (SCR).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na suspeita de parada cardiorrespirat\u00f3ria em adultos (Guidelines AHA 2015), ou seja, quando o paciente se encontra inconsciente, respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping, sem pulso central palp\u00e1vel, de acordo com os Protocolos de Interven\u00e7\u00e3o para o SAMU 192 (BRASIL,2016), quanto aos cuidados de enfermagem \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":92129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:56:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2663887,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na suspeita de parada cardiorrespirat\u00f3ria em adultos (Guidelines AHA 2015), ou seja, quando o paciente se encontra inconsciente, respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping, sem pulso central palp\u00e1vel, de acordo com os Protocolos de Interven\u00e7\u00e3o para o SAMU 192 (BRASIL,2016), quanto aos cuidados de enfermagem \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":10651996,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, informar imediatamente \u00e0 Central de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, solicitando apoio (caso ainda n\u00e3o o tenha feito) e iniciar ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP).","id":10651994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, informar imediatamente \u00e0 Central de Regula\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, solicitando apoio (caso ainda n\u00e3o o tenha feito) e iniciar ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso ausente, abrir via a\u00e9rea e aplicar uma insufla\u00e7\u00e3o a cada 5 a 6 segundos (10 a 12\/min) e verificar a presen\u00e7a de pulso a cada 2 minutos. E seguir protocolo de parada respirat\u00f3ria.","id":10651995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso ausente, abrir via a\u00e9rea e aplicar uma insufla\u00e7\u00e3o a cada 5 a 6 segundos (10 a 12\/min) e verificar a presen\u00e7a de pulso a cada 2 minutos. E seguir protocolo de parada respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, abrir via a\u00e9rea e aplicar uma insufla\u00e7\u00e3o a cada 5 a 6 segundos (10 a 12\/min) e verificar a presen\u00e7a de pulso a cada 2 minutos. E seguir o protocolo de de parada respirat\u00f3ria.","id":10651996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, abrir via a\u00e9rea e aplicar uma insufla\u00e7\u00e3o a cada 5 a 6 segundos (10 a 12\/min) e verificar a presen\u00e7a de pulso a cada 2 minutos. E seguir o protocolo de de parada respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, assim que o DEA estiver dispon\u00edvel, manter as compress\u00f5es tor\u00e1cicas apenas quando o equipamento solicitar an\u00e1lise.","id":10651997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, assim que o DEA estiver dispon\u00edvel, manter as compress\u00f5es tor\u00e1cicas apenas quando o equipamento solicitar an\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, assim que o DEA estiver dispon\u00edvel, quando o choque for indicado, a equipe permanecer\u00e1 pr\u00f3ximo ao paciente.","id":10651998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se respira\u00e7\u00e3o ausente ou em gasping e pulso presente, assim que o DEA estiver dispon\u00edvel, quando o choque for indicado, a equipe permanecer\u00e1 pr\u00f3ximo ao paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As convuls\u00f5es s\u00e3o breves disfun\u00e7\u00f5es do sistema el\u00e9trico encef\u00e1lico resultantes de descarga neuronal cortical (COLLET; OLIVEIRA; VIEIRA, 2013). Sobre os cuidados para proteger uma crian\u00e7a durante uma crise convulsiva \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":92129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:56:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2663882,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As convuls\u00f5es s\u00e3o breves disfun\u00e7\u00f5es do sistema el\u00e9trico encef\u00e1lico resultantes de descarga neuronal cortical (COLLET; OLIVEIRA; VIEIRA, 2013). Sobre os cuidados para proteger uma crian\u00e7a durante uma crise convulsiva \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":10651971,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter a crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal.","id":10651969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a crian\u00e7a em dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imobilizar a crian\u00e7a para que n\u00e3o se machuque.","id":10651970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobilizar a crian\u00e7a para que n\u00e3o se machuque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o oferecer l\u00edquidos ou alimentos para a crian\u00e7a.","id":10651971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o oferecer l\u00edquidos ou alimentos para a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abrir a boca e colocar um pano entre os dentes para a crian\u00e7a morder.","id":10651972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir a boca e colocar um pano entre os dentes para a crian\u00e7a morder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manter o maior n\u00famero de pessoas pr\u00f3ximas \u00e0 crian\u00e7a para oferecer apoio.","id":10651973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o maior n\u00famero de pessoas pr\u00f3ximas \u00e0 crian\u00e7a para oferecer apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de paciente com pele fria, \u00famida, pegajosa, p\u00e1lida, cian\u00f3tica; hipotenso; taquic\u00e1rdico; enchimento capilar &gt; 2 seg, n\u00edvel de consci\u00eancia e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria alterados (Protocolos de Interven\u00e7\u00e3o para o SAMU 192, BRASIL,2016), assinale a alternativa CORRETA quanto aos cuidados de enfermagem:","provas":[{"id":92129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:56:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2663896,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de paciente com pele fria, \u00famida, pegajosa, p\u00e1lida, cian\u00f3tica; hipotenso; taquic\u00e1rdico; enchimento capilar &gt; 2 seg, n\u00edvel de consci\u00eancia e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria alterados (Protocolos de Interven\u00e7\u00e3o para o SAMU 192, BRASIL,2016), assinale a alternativa CORRETA quanto aos cuidados de enfermagem:<\/p>","resposta":10652043,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer O2 sob m\u00e1scara n\u00e3o reinalante 10 a 15 l\/min se SatO2 &lt; 85%","id":10652039,"corpo":"<p>Oferecer O2 sob m\u00e1scara n\u00e3o reinalante 10 a 15 l\/min se SatO2 &lt; 85%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter a temperatura da ambul\u00e2ncia menor que 10\u00baC.","id":10652040,"corpo":"<p>Manter a temperatura da ambul\u00e2ncia menor que 10\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabilizar coluna cervical em todos os casos.","id":10652041,"corpo":"<p>Estabilizar coluna cervical em todos os casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desconsiderar a identifica\u00e7\u00e3o e o controle de sangramentos.","id":10652042,"corpo":"<p>Desconsiderar a identifica\u00e7\u00e3o e o controle de sangramentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remover roupas molhadas e usar manta t\u00e9rmica ou cobertor.","id":10652043,"corpo":"<p>Remover roupas molhadas e usar manta t\u00e9rmica ou cobertor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre gest\u00e3o de estoques e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A curva ABC, al\u00e9m de ser um efetivo instrumento de controle de estoque, \u00e9 um sistema que fornece subs\u00eddios para uma aquisi\u00e7\u00e3o adequada. ( ) Na an\u00e1lise de Pareto ou curva ABC, a classe C representa o grupo de itens de maior import\u00e2ncia financeira e deve ser tratado com maior aten\u00e7\u00e3o.( ) Estoque de seguran\u00e7a \u00e9 a quantidade m\u00ednima a ser mantida em estoque para atender o consumo m\u00e9dio mensal, em determinado per\u00edodo de tempo, enquanto se processa o pedido de compra, considerando-se o tempo de reposi\u00e7\u00e3o. ( ) A combina\u00e7\u00e3o dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o ABC e VEN \u00e9 bastante \u00fatil na adequa\u00e7\u00e3o das necessidades ao capital dispon\u00edvel, pelo crit\u00e9rio de prioridade e para a defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de estoque, permitindo a obten\u00e7\u00e3o de uma programa\u00e7\u00e3o mais precisa. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:54:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2749483,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre gest\u00e3o de estoques e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A curva ABC, al\u00e9m de ser um efetivo instrumento de controle de estoque, \u00e9 um sistema que fornece subs\u00eddios para uma aquisi\u00e7\u00e3o adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na an\u00e1lise de Pareto ou curva ABC, a classe C representa o grupo de itens de maior import\u00e2ncia financeira e deve ser tratado com maior aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estoque de seguran\u00e7a \u00e9 a quantidade m\u00ednima a ser mantida em estoque para atender o consumo m\u00e9dio mensal, em determinado per\u00edodo de tempo, enquanto se processa o pedido de compra, considerando-se o tempo de reposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A combina\u00e7\u00e3o dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o ABC e VEN \u00e9 bastante \u00fatil na adequa\u00e7\u00e3o das necessidades ao capital dispon\u00edvel, pelo crit\u00e9rio de prioridade e para a defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de estoque, permitindo a obten\u00e7\u00e3o de uma programa\u00e7\u00e3o mais precisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":11028591,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":11028590,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":11028591,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":11028592,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":11028593,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":11028594,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A suspeita de hemorragia puerperal ocorre quando a mulher no p\u00f3s-parto apresenta perda sangu\u00ednea transvaginal excessiva, dor p\u00e9lvica e\/ou sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e sinais de choque (Protocolos de Interven\u00e7\u00e3o para o SAMU 192, BRASIL,2016). Sobre os cuidados de enfermagem nesse caso \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":92129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:56:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2663902,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspeita de hemorragia puerperal ocorre quando a mulher no p\u00f3s-parto apresenta perda sangu\u00ednea transvaginal excessiva, dor p\u00e9lvica e\/ou sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e sinais de choque (Protocolos de Interven\u00e7\u00e3o para o SAMU 192, BRASIL,2016). Sobre os cuidados de enfermagem nesse caso \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":10652071,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconsiderar a necessidade de acompanhante autorizado pela paciente.","id":10652069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderar a necessidade de acompanhante autorizado pela paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oferecer oxig\u00eanio suplementar sob m\u00e1scara n\u00e3o reinalante se SatO2 &lt; 84%.","id":10652070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer oxig\u00eanio suplementar sob m\u00e1scara n\u00e3o reinalante se SatO2 &lt; 84%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inspecionar quanto a presen\u00e7a de hemorragias externas (perdas vaginais).","id":10652071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspecionar quanto a presen\u00e7a de hemorragias externas (perdas vaginais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Posicionar a paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo.","id":10652072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar a paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desconsiderar a presen\u00e7a de comorbidades.","id":10652073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderar a presen\u00e7a de comorbidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"R\u00e1dio Operador","id":26320,"slug":"radio-operador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a aresta de um cubo mede 18 cm, a sua \u00e1rea total equivale a:","provas":[{"id":92129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":92128,"cargo":{"descricao":"R\u00e1dio Operador","id":26320,"slug":"radio-operador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-radioperador","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - R\u00e1dio Operador - 2022"},{"id":92131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:56:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2663871,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a aresta de um cubo mede 18 cm, a sua \u00e1rea total equivale a:<\/p>","resposta":10651916,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.308 cm2.","id":10651914,"corpo":"<p>1.308 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.534 cm2.","id":10651915,"corpo":"<p>1.534 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.944 cm2.","id":10651916,"corpo":"<p>1.944 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.008 cm2.","id":10651917,"corpo":"<p>1.008 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.882 cm2.","id":10651918,"corpo":"<p>1.882 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a PORTARIA N\u00ba 1.600, DE 7 DE JULHO DE 2011, assinale a alternativa CORRETA que descreve uma diretriz da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias:","provas":[{"id":92129,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:56:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2663883,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a PORTARIA N\u00ba 1.600, DE 7 DE JULHO DE 2011, assinale a alternativa CORRETA que descreve uma diretriz da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias:<\/p>","resposta":10651976,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expans\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de atendimento pr\u00e9-hospitalar m\u00f3vel e de transporte interhospitalar, com regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e presen\u00e7a de equipe de sa\u00fade qualificada para as especificidades deste atendimento e a obrigatoriedade da presen\u00e7a do m\u00e9dico nos casos que necessitem suporte avan\u00e7ado \u00e0 vida.","id":10651974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expans\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de atendimento pr\u00e9-hospitalar m\u00f3vel e de transporte interhospitalar, com regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e presen\u00e7a de equipe de sa\u00fade qualificada para as especificidades deste atendimento e a obrigatoriedade da presen\u00e7a do m\u00e9dico nos casos que necessitem suporte avan\u00e7ado \u00e0 vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento de atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias e ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o e cadastramento dos servi\u00e7os que integram o Sistema Estadual de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.","id":10651975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias e ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o e cadastramento dos servi\u00e7os que integram o Sistema Estadual de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos diversos servi\u00e7os e equipamentos de sa\u00fade, constituindo redes de sa\u00fade com conectividade entre os diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o.","id":10651976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o dos diversos servi\u00e7os e equipamentos de sa\u00fade, constituindo redes de sa\u00fade com conectividade entre os diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o do risco, a qualidade e a resolutividade na aten\u00e7\u00e3o constituem a base do processo e dos fluxos assistenciais de toda Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e devem ser requisitos de todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o.","id":10651977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o do risco, a qualidade e a resolutividade na aten\u00e7\u00e3o constituem a base do processo e dos fluxos assistenciais de toda Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias e devem ser requisitos de todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de estruturas capazes de problematizar a realidade dos servi\u00e7os e estabelecer o nexo entre trabalho e educa\u00e7\u00e3o, de forma a resgatar o processo de capacita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada para o desenvolvimento dos servi\u00e7os e gera\u00e7\u00e3o de impacto em sa\u00fade dentro de cada n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e ainda de propor curr\u00edculos m\u00ednimos de capacita\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o para o atendimento \u00e0s urg\u00eancias.","id":10651978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de estruturas capazes de problematizar a realidade dos servi\u00e7os e estabelecer o nexo entre trabalho e educa\u00e7\u00e3o, de forma a resgatar o processo de capacita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o continuada para o desenvolvimento dos servi\u00e7os e gera\u00e7\u00e3o de impacto em sa\u00fade dentro de cada n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e ainda de propor curr\u00edculos m\u00ednimos de capacita\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o para o atendimento \u00e0s urg\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407336,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s atividades que constituem o ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:55:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2749476,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s atividades que constituem o ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":11028557,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, apesar de uniformizar condutas terap\u00eauticas, n\u00e3o contribui para a racionaliza\u00e7\u00e3o de custos e nem possibilita maior otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.","id":11028555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, apesar de uniformizar condutas terap\u00eauticas, n\u00e3o contribui para a racionaliza\u00e7\u00e3o de custos e nem possibilita maior otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica, al\u00e9m de participar da sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, possui fun\u00e7\u00e3o gerencial. Possui fun\u00e7\u00f5es bem definidas e pode substituir, desempenhar ou gerenciar a assist\u00eancia farmac\u00eautica. ","id":11028556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica, al\u00e9m de participar da sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, possui fun\u00e7\u00e3o gerencial. Possui fun\u00e7\u00f5es bem definidas e pode substituir, desempenhar ou gerenciar a assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No processo de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, o farmac\u00eautico tem algumas atribui\u00e7\u00f5es como: estabelecer requisitos t\u00e9cnicos, participar da elabora\u00e7\u00e3o de normas administrativas que ir\u00e3o compor o Edital e de procedimentos que orientem o processo de compra.","id":11028557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, o farmac\u00eautico tem algumas atribui\u00e7\u00f5es como: estabelecer requisitos t\u00e9cnicos, participar da elabora\u00e7\u00e3o de normas administrativas que ir\u00e3o compor o Edital e de procedimentos que orientem o processo de compra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em uma central de abastecimento farmac\u00eautico, os medicamentos podem ser armazenados em \u00e1reas comuns de estocagem e ter livre acesso.","id":11028558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma central de abastecimento farmac\u00eautico, os medicamentos podem ser armazenados em \u00e1reas comuns de estocagem e ter livre acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A periodicidade com que os medicamentos s\u00e3o distribu\u00eddos \u00e0s unidades operativas n\u00e3o deve variar em fun\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o, da capacidade de armazenamento e n\u00edvel da demanda local, tempo de aquisi\u00e7\u00e3o, disponibilidade de transporte e de recursos humanos.","id":11028559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A periodicidade com que os medicamentos s\u00e3o distribu\u00eddos \u00e0s unidades operativas n\u00e3o deve variar em fun\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o, da capacidade de armazenamento e n\u00edvel da demanda local, tempo de aquisi\u00e7\u00e3o, disponibilidade de transporte e de recursos humanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o fragmento \u201cCada um organiza sua desconstru\u00e7\u00e3o em sil\u00eancio\u201d, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. ( ) A express\u00e3o \u201cem sil\u00eancio\u201d \u00e9 um adjunto adverbial. ( ) A transitividade do verbo \u201corganiza\u201d \u00e9 VTI. ( ) O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 nominal. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2749265,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fragmento \u201cCada um organiza sua desconstru\u00e7\u00e3o em sil\u00eancio\u201d, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A express\u00e3o \u201cem sil\u00eancio\u201d \u00e9 um adjunto adverbial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transitividade do verbo \u201corganiza\u201d \u00e9 VTI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 nominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":11027508,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":11027505,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":11027506,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":11027507,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":11027508,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":11027509,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\u201cPra sempre\u201d \u00e9 apenas uma farsa bem-intencionadaPor Martha Medeiros01 ___ Todo casamento passa por altos e baixos. Quando termina, \u00e9 uma pequena morte.02 Apostou-se que aquele amor seria o definitivo ou que, ao menos, a amizade er\u00f3tica resistiria03 firme \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis do destino. Contudo, algo se quebrou e n\u00e3o h\u00e1 mais o que fazer04 a n\u00e3o ser tentar ser feliz de outro jeito. Ficam a tristeza e a frustra\u00e7\u00e3o, mas o pior momento05 acontece antes de a porta fechar com algu\u00e9m do lado de fora: \u00e9 quando os filhos precisam ser06 avisados.07 ___ Uma separa\u00e7\u00e3o sem filhos d\u00f3i tamb\u00e9m, mas n\u00e3o igual. A dor \u00e9 singular, uma __________.08 Havendo filhos, \u00e9 um castelo de v\u00e1rios quartos que desmorona, n\u00e3o apenas uma torre. Se a09 separa\u00e7\u00e3o for __________, precedida de gritos e agress\u00f5es, o desfecho ser\u00e1 um al\u00edvio, mas a10 um custo dilacerante. Se, ao contr\u00e1rio, for uma separa\u00e7\u00e3o __________, ficha limpa, sem fissuras11 vis\u00edveis, ser\u00e1 menos dolorida, mas nunca descomplicada. Afinal, h\u00e1 inocentes envolvidos \u2013 de12 todas as idades.13 Quando meus pais se separaram, eu era uma mulher de 20 anos, j\u00e1 trabalhava, por\u00e9m,14 diante da ruptura, mesmo que amig\u00e1vel, voltei \u00e0 inf\u00e2ncia prim\u00e1ria. Caminhei uma tarde inteira15 sem ter para onde ir, n\u00e3o queria chegar a lugar nenhum. Em tr\u00e2nsito, eu me preparava para a16 nova hist\u00f3ria que iria come\u00e7ar, como se eu fosse nascer outra vez. E assim foi, nasci, e voltei17 .... nascer outras tantas vezes nesta vida repleta de mortes pontuais.18 ___ Imagino a garotada de oito, 10, 11 anos. Apegam-se .... fantasia da continuidade, ao19 conto de fadas universal, \u00e0 seguran\u00e7a garantida por dois adultos no comando de um projeto de20 felicidade, at\u00e9 que descobrem que m\u00e3e e pai se desiludem, falham, mudam. O \u201cpra sempre\u201d \u00e921 apenas uma farsa bem-intencionada: o mundo externo atrai nossos super-her\u00f3is com desejos22 subversivos. Ambos fizeram juras no altar, mas n\u00e3o passam de reles humanos, que decep\u00e7\u00e3o.23 ___ \u201cQueridos, desliguem o computador, deixem os celulares de lado, vamos conversar ali na24 sala\u201d. Tens\u00e3o. Os pequenos olham para n\u00f3s, incr\u00e9dulos, enquanto usamos as palavras mais25 ternas, prometendo estar sempre a postos e que ter duas casas vai ser divertido, que o amor26 n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhum abalo. Cada um organiza sua desconstru\u00e7\u00e3o em sil\u00eancio. Hoje .... cena27 parece banal, por\u00e9m os pais que um dia tiveram esta conversa sabem que \u00e9 uma tortura: t\u00e3o28 dedicados .... proteger os filhos do sofrimento, s\u00e3o obrigados a provoc\u00e1-lo. S\u00f3 vejo um29 atenuante: que o \u201cpra sempre\u201d deixe de ser uma promessa, que a eternidade da rela\u00e7\u00e3o passe30 a ser vista por todos como uma ben\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais como regra. Sem preju\u00edzo ao amor, que ao31 assumir-se finito, trocar\u00e1 o romantismo por uma edifica\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida \u2013 e bonita como s\u00f3 a32 verdade consegue ser.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/colunistas\/martha-medeiros\/noticia\/2022\/08\/pra-sempre-e-apenas-uma-farsa-bem-intencionada-cl796vct1004m018f5sjw4h51.html\u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":573369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cPra sempre\u201d \u00e9 apenas uma farsa bem-intencionada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Martha Medeiros<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Todo casamento passa por altos e baixos. Quando termina, \u00e9 uma pequena morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02<\/em> Apostou-se que aquele amor seria o definitivo ou que, ao menos, a amizade er\u00f3tica resistiria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>firme \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis do destino. Contudo, algo se quebrou e n\u00e3o h\u00e1 mais o que fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>a n\u00e3o ser tentar ser feliz de outro jeito. Ficam a tristeza e a frustra\u00e7\u00e3o, mas o pior momento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>acontece antes de a porta fechar com algu\u00e9m do lado de fora: \u00e9 quando os filhos precisam ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>avisados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma separa\u00e7\u00e3o sem filhos d\u00f3i tamb\u00e9m, mas n\u00e3o igual. A dor \u00e9 singular, uma __________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em>Havendo filhos, \u00e9 um castelo de v\u00e1rios quartos que desmorona, n\u00e3o apenas uma torre. Se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em>separa\u00e7\u00e3o for __________, precedida de gritos e agress\u00f5es, o desfecho ser\u00e1 um al\u00edvio, mas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>um custo dilacerante. Se, ao contr\u00e1rio, for uma separa\u00e7\u00e3o __________, ficha limpa, sem fissuras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>vis\u00edveis, ser\u00e1 menos dolorida, mas nunca descomplicada. Afinal, h\u00e1 inocentes envolvidos \u2013 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>todas as idades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Quando meus pais se separaram, eu era uma mulher de 20 anos, j\u00e1 trabalhava, por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>diante da ruptura, mesmo que amig\u00e1vel, voltei \u00e0 inf\u00e2ncia prim\u00e1ria. Caminhei uma tarde inteira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>sem ter para onde ir, n\u00e3o queria chegar a lugar nenhum. Em tr\u00e2nsito, eu me preparava para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>nova hist\u00f3ria que iria come\u00e7ar, como se eu fosse nascer outra vez. E assim foi, nasci, e voltei<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>.... nascer outras tantas vezes nesta vida repleta de mortes pontuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Imagino a garotada de oito, 10, 11 anos. Apegam-se .... fantasia da continuidade, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>conto de fadas universal, \u00e0 seguran\u00e7a garantida por dois adultos no comando de um projeto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>felicidade, at\u00e9 que descobrem que m\u00e3e e pai se desiludem, falham, mudam. O \u201cpra sempre\u201d \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em> apenas uma farsa bem-intencionada: o mundo externo atrai nossos super-her\u00f3is com desejos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>subversivos. Ambos fizeram juras no altar, mas n\u00e3o passam de reles humanos, que decep\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u201cQueridos, desliguem o computador, deixem os celulares de lado, vamos conversar ali na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>sala\u201d. Tens\u00e3o. Os pequenos olham para n\u00f3s, incr\u00e9dulos, enquanto usamos as palavras mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>ternas, prometendo estar sempre a postos e que ter duas casas vai ser divertido, que o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em>n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhum abalo. Cada um organiza sua desconstru\u00e7\u00e3o em sil\u00eancio. Hoje .... cena<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>parece banal, por\u00e9m os pais que um dia tiveram esta conversa sabem que \u00e9 uma tortura: t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dedicados .... proteger os filhos do sofrimento, s\u00e3o obrigados a provoc\u00e1-lo. S\u00f3 vejo um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>atenuante: que o \u201cpra sempre\u201d deixe de ser uma promessa, que a eternidade da rela\u00e7\u00e3o passe<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>a ser vista por todos como uma ben\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais como regra. Sem preju\u00edzo ao amor, que ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>assumir-se finito, trocar\u00e1 o romantismo por uma edifica\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida \u2013 e bonita como s\u00f3 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>verdade consegue ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/colunistas\/martha-medeiros\/noticia\/2022\/08\/pra-sempre-e-apenas-uma-farsa-bem-intencionada-cl796vct1004m018f5sjw4h51.html\u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto pela autora no texto, analise as assertivas a seguir: I. A dor da separa\u00e7\u00e3o sem filhos n\u00e3o \u00e9 id\u00eantica \u00e0 dor da separa\u00e7\u00e3o com filhos. II. O pior momento da separa\u00e7\u00e3o \u00e9 a quebra da ilus\u00e3o do \u201cfelizes para sempre\u201d. III. A separa\u00e7\u00e3o dos pais da autora foi amistosa. IV. Apenas alguns casamentos passam por momentos bons e ruins. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2749215,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto pela autora no texto, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dor da separa\u00e7\u00e3o sem filhos n\u00e3o \u00e9 id\u00eantica \u00e0 dor da separa\u00e7\u00e3o com filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pior momento da separa\u00e7\u00e3o \u00e9 a quebra da ilus\u00e3o do \u201cfelizes para sempre\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A separa\u00e7\u00e3o dos pais da autora foi amistosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apenas alguns casamentos passam por momentos bons e ruins. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":11027272,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":11027270,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":11027271,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":11027272,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":11027273,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":11027274,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\u201cPra sempre\u201d \u00e9 apenas uma farsa bem-intencionadaPor Martha Medeiros01 ___ Todo casamento passa por altos e baixos. Quando termina, \u00e9 uma pequena morte.02 Apostou-se que aquele amor seria o definitivo ou que, ao menos, a amizade er\u00f3tica resistiria03 firme \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis do destino. Contudo, algo se quebrou e n\u00e3o h\u00e1 mais o que fazer04 a n\u00e3o ser tentar ser feliz de outro jeito. Ficam a tristeza e a frustra\u00e7\u00e3o, mas o pior momento05 acontece antes de a porta fechar com algu\u00e9m do lado de fora: \u00e9 quando os filhos precisam ser06 avisados.07 ___ Uma separa\u00e7\u00e3o sem filhos d\u00f3i tamb\u00e9m, mas n\u00e3o igual. A dor \u00e9 singular, uma __________.08 Havendo filhos, \u00e9 um castelo de v\u00e1rios quartos que desmorona, n\u00e3o apenas uma torre. Se a09 separa\u00e7\u00e3o for __________, precedida de gritos e agress\u00f5es, o desfecho ser\u00e1 um al\u00edvio, mas a10 um custo dilacerante. Se, ao contr\u00e1rio, for uma separa\u00e7\u00e3o __________, ficha limpa, sem fissuras11 vis\u00edveis, ser\u00e1 menos dolorida, mas nunca descomplicada. Afinal, h\u00e1 inocentes envolvidos \u2013 de12 todas as idades.13 Quando meus pais se separaram, eu era uma mulher de 20 anos, j\u00e1 trabalhava, por\u00e9m,14 diante da ruptura, mesmo que amig\u00e1vel, voltei \u00e0 inf\u00e2ncia prim\u00e1ria. Caminhei uma tarde inteira15 sem ter para onde ir, n\u00e3o queria chegar a lugar nenhum. Em tr\u00e2nsito, eu me preparava para a16 nova hist\u00f3ria que iria come\u00e7ar, como se eu fosse nascer outra vez. E assim foi, nasci, e voltei17 .... nascer outras tantas vezes nesta vida repleta de mortes pontuais.18 ___ Imagino a garotada de oito, 10, 11 anos. Apegam-se .... fantasia da continuidade, ao19 conto de fadas universal, \u00e0 seguran\u00e7a garantida por dois adultos no comando de um projeto de20 felicidade, at\u00e9 que descobrem que m\u00e3e e pai se desiludem, falham, mudam. O \u201cpra sempre\u201d \u00e921 apenas uma farsa bem-intencionada: o mundo externo atrai nossos super-her\u00f3is com desejos22 subversivos. Ambos fizeram juras no altar, mas n\u00e3o passam de reles humanos, que decep\u00e7\u00e3o.23 ___ \u201cQueridos, desliguem o computador, deixem os celulares de lado, vamos conversar ali na24 sala\u201d. Tens\u00e3o. Os pequenos olham para n\u00f3s, incr\u00e9dulos, enquanto usamos as palavras mais25 ternas, prometendo estar sempre a postos e que ter duas casas vai ser divertido, que o amor26 n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhum abalo. Cada um organiza sua desconstru\u00e7\u00e3o em sil\u00eancio. Hoje .... cena27 parece banal, por\u00e9m os pais que um dia tiveram esta conversa sabem que \u00e9 uma tortura: t\u00e3o28 dedicados .... proteger os filhos do sofrimento, s\u00e3o obrigados a provoc\u00e1-lo. S\u00f3 vejo um29 atenuante: que o \u201cpra sempre\u201d deixe de ser uma promessa, que a eternidade da rela\u00e7\u00e3o passe30 a ser vista por todos como uma ben\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais como regra. Sem preju\u00edzo ao amor, que ao31 assumir-se finito, trocar\u00e1 o romantismo por uma edifica\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida \u2013 e bonita como s\u00f3 a32 verdade consegue ser.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/colunistas\/martha-medeiros\/noticia\/2022\/08\/pra-sempre-e-apenas-uma-farsa-bem-intencionada-cl796vct1004m018f5sjw4h51.html\u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":573369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cPra sempre\u201d \u00e9 apenas uma farsa bem-intencionada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Martha Medeiros<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Todo casamento passa por altos e baixos. Quando termina, \u00e9 uma pequena morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02<\/em> Apostou-se que aquele amor seria o definitivo ou que, ao menos, a amizade er\u00f3tica resistiria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>firme \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis do destino. Contudo, algo se quebrou e n\u00e3o h\u00e1 mais o que fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>a n\u00e3o ser tentar ser feliz de outro jeito. Ficam a tristeza e a frustra\u00e7\u00e3o, mas o pior momento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>acontece antes de a porta fechar com algu\u00e9m do lado de fora: \u00e9 quando os filhos precisam ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>avisados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma separa\u00e7\u00e3o sem filhos d\u00f3i tamb\u00e9m, mas n\u00e3o igual. A dor \u00e9 singular, uma __________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em>Havendo filhos, \u00e9 um castelo de v\u00e1rios quartos que desmorona, n\u00e3o apenas uma torre. Se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em>separa\u00e7\u00e3o for __________, precedida de gritos e agress\u00f5es, o desfecho ser\u00e1 um al\u00edvio, mas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>um custo dilacerante. Se, ao contr\u00e1rio, for uma separa\u00e7\u00e3o __________, ficha limpa, sem fissuras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>vis\u00edveis, ser\u00e1 menos dolorida, mas nunca descomplicada. Afinal, h\u00e1 inocentes envolvidos \u2013 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>todas as idades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Quando meus pais se separaram, eu era uma mulher de 20 anos, j\u00e1 trabalhava, por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>diante da ruptura, mesmo que amig\u00e1vel, voltei \u00e0 inf\u00e2ncia prim\u00e1ria. Caminhei uma tarde inteira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>sem ter para onde ir, n\u00e3o queria chegar a lugar nenhum. Em tr\u00e2nsito, eu me preparava para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>nova hist\u00f3ria que iria come\u00e7ar, como se eu fosse nascer outra vez. E assim foi, nasci, e voltei<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>.... nascer outras tantas vezes nesta vida repleta de mortes pontuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Imagino a garotada de oito, 10, 11 anos. Apegam-se .... fantasia da continuidade, ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>conto de fadas universal, \u00e0 seguran\u00e7a garantida por dois adultos no comando de um projeto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>felicidade, at\u00e9 que descobrem que m\u00e3e e pai se desiludem, falham, mudam. O \u201cpra sempre\u201d \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em> apenas uma farsa bem-intencionada: o mundo externo atrai nossos super-her\u00f3is com desejos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>subversivos. Ambos fizeram juras no altar, mas n\u00e3o passam de reles humanos, que decep\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u201cQueridos, desliguem o computador, deixem os celulares de lado, vamos conversar ali na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>sala\u201d. Tens\u00e3o. Os pequenos olham para n\u00f3s, incr\u00e9dulos, enquanto usamos as palavras mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>ternas, prometendo estar sempre a postos e que ter duas casas vai ser divertido, que o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em>n\u00e3o sofrer\u00e1 nenhum abalo. Cada um organiza sua desconstru\u00e7\u00e3o em sil\u00eancio. Hoje .... cena<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>parece banal, por\u00e9m os pais que um dia tiveram esta conversa sabem que \u00e9 uma tortura: t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dedicados .... proteger os filhos do sofrimento, s\u00e3o obrigados a provoc\u00e1-lo. S\u00f3 vejo um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>atenuante: que o \u201cpra sempre\u201d deixe de ser uma promessa, que a eternidade da rela\u00e7\u00e3o passe<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>a ser vista por todos como uma ben\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais como regra. Sem preju\u00edzo ao amor, que ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>assumir-se finito, trocar\u00e1 o romantismo por uma edifica\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida \u2013 e bonita como s\u00f3 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>verdade consegue ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/colunistas\/martha-medeiros\/noticia\/2022\/08\/pra-sempre-e-apenas-uma-farsa-bem-intencionada-cl796vct1004m018f5sjw4h51.html\u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 10 de dezembro de 2022, a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos completar\u00e1 74 anos de sua primeira publica\u00e7\u00e3o. Com base na Declara\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: I. Todo ser humano tem direito \u00e0 liberdade de pensamento, consci\u00eancia e religi\u00e3o; esse direito inclui a liberdade de mudar de religi\u00e3o ou cren\u00e7a e a liberdade de manifestar essa religi\u00e3o ou cren\u00e7a pelo ensino, pela pr\u00e1tica, pelo culto em p\u00fablico ou em particular. II. Todo ser humano tem direito ao trabalho, \u00e0 livre escolha de emprego, a condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego. III. Todo ser humano tem direito a repouso e lazer, inclusive a limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel das horas de trabalho e a f\u00e9rias remuneradas peri\u00f3dicas. IV. Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros com esp\u00edrito de fraternidade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2749276,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 10 de dezembro de 2022, a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos completar\u00e1 74 anos de sua primeira publica\u00e7\u00e3o. Com base na Declara\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo ser humano tem direito \u00e0 liberdade de pensamento, consci\u00eancia e religi\u00e3o; esse direito inclui a liberdade de mudar de religi\u00e3o ou cren\u00e7a e a liberdade de manifestar essa religi\u00e3o ou cren\u00e7a pelo ensino, pela pr\u00e1tica, pelo culto em p\u00fablico ou em particular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo ser humano tem direito ao trabalho, \u00e0 livre escolha de emprego, a condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra o desemprego. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todo ser humano tem direito a repouso e lazer, inclusive a limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel das horas de trabalho e a f\u00e9rias remuneradas peri\u00f3dicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros com esp\u00edrito de fraternidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":11027561,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":11027557,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":11027558,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":11027559,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":11027560,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":11027561,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Nutricionistas, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 vedado ao nutricionista omitir cita\u00e7\u00e3o de terceiros que tiveram participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas. ( ) \u00c9 dever do nutricionista associar-se, exercer cargos e participar das atividades de entidades da categoria que tenham por finalidade o aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico, a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e a garantia dos direitos profissionais e trabalhistas. ( ) \u00c9 direito do nutricionista, no desempenho da atividade docente, buscar espa\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es adequadas \u00e0s atividades desenvolvidas para os est\u00e1gios e demais locais de forma\u00e7\u00e3o, a fim de que cumpram os objetivos do processo de ensino-aprendizagem. ( ) \u00c9 direito ao nutricionista fazer publicidade ou propaganda em meios de comunica\u00e7\u00e3o com fins comerciais, de marcas de produtos aliment\u00edcios, suplementos nutricionais, fitoter\u00e1picos, utens\u00edlios, equipamentos, servi\u00e7os ou nomes de empresas ou ind\u00fastrias ligadas \u00e0s atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 vedado ao nutricionista, na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao p\u00fablico, utilizar estrat\u00e9gias que possam gerar concorr\u00eancia desleal ou preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, tais como promover suas atividades profissionais com mensagens enganosas ou sensacionalistas e alegar exclusividade ou garantia dos resultados de produtos, servi\u00e7os ou m\u00e9todos terap\u00eauticos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2749526,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Nutricionistas, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao nutricionista omitir cita\u00e7\u00e3o de terceiros que tiveram participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 dever do nutricionista associar-se, exercer cargos e participar das atividades de entidades da categoria que tenham por finalidade o aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico, a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e a garantia dos direitos profissionais e trabalhistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 direito do nutricionista, no desempenho da atividade docente, buscar espa\u00e7os e condi\u00e7\u00f5es adequadas \u00e0s atividades desenvolvidas para os est\u00e1gios e demais locais de forma\u00e7\u00e3o, a fim de que cumpram os objetivos do processo de ensino-aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 direito ao nutricionista fazer publicidade ou propaganda em meios de comunica\u00e7\u00e3o com fins comerciais, de marcas de produtos aliment\u00edcios, suplementos nutricionais, fitoter\u00e1picos, utens\u00edlios, equipamentos, servi\u00e7os ou nomes de empresas ou ind\u00fastrias ligadas \u00e0s atividades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 vedado ao nutricionista, na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao p\u00fablico, utilizar estrat\u00e9gias que possam gerar concorr\u00eancia desleal ou preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, tais como promover suas atividades profissionais com mensagens enganosas ou sensacionalistas e alegar exclusividade ou garantia dos resultados de produtos, servi\u00e7os ou m\u00e9todos terap\u00eauticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":11028808,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":11028805,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":11028806,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":11028807,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":11028808,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":11028809,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de improbidade Administrativa, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. O sistema de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa assegurar\u00e1 a integridade do patrim\u00f4nio: ( ) P\u00fablico. ( ) Privado. ( ) Social. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"},{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2749303,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei de improbidade Administrativa, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. O sistema de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa assegurar\u00e1 a integridade do patrim\u00f4nio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Privado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":11027694,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":11027690,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":11027691,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":11027692,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":11027693,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":11027694,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Panambi, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. O uso de bens municipais por terceiros, conforme o interesse p\u00fablico o exigir, poder\u00e1 ser feito mediante: ( ) Autoriza\u00e7\u00e3o. ( ) Vincula\u00e7\u00e3o. ( ) Permiss\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2749296,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Panambi, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. O uso de bens municipais por terceiros, conforme o interesse p\u00fablico o exigir, poder\u00e1 ser feito mediante: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Autoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vincula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":11027657,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":11027655,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":11027656,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":11027657,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":11027658,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":11027659,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Maria da Penha, ser\u00e3o admitidos como meios de prova os laudos ou prontu\u00e1rios m\u00e9dicos fornecidos por: I. Hospitais. II. Postos de sa\u00fade. III. Escolas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2749304,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Maria da Penha, ser\u00e3o admitidos como meios de prova os laudos ou prontu\u00e1rios m\u00e9dicos fornecidos por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Hospitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Postos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":11027696,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":11027695,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":11027696,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":11027697,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":11027698,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":11027699,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual destas top models ga\u00fachas nasceu em Panambi?","provas":[{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2749280,"hashId":null,"enunciado":"<p>Qual destas top models ga\u00fachas nasceu em Panambi?<\/p>","resposta":11027579,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gisele B\u00fcndchen.","id":11027576,"corpo":"<p>Gisele B\u00fcndchen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Shirley Mallmann.","id":11027577,"corpo":"<p>Shirley Mallmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alessandra Ambr\u00f3sio.","id":11027578,"corpo":"<p>Alessandra Ambr\u00f3sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carol Trentini.","id":11027579,"corpo":"<p>Carol Trentini.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Let\u00edcia Birkheuer.","id":11027580,"corpo":"<p>Let\u00edcia Birkheuer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto Estadual da Igualdade Racial do Rio do Grande do Sul, analise as assertivas abaixo: I. A pr\u00e1tica de conferir oportunidades de emprego para atores, figurantes e t\u00e9cnicos negros tamb\u00e9m se aplica aos filmes e aos programas que abordem especificidades de grupos \u00e9tnicos determinados. II. O estatuto assegura o resgate, a preserva\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria hist\u00f3rica legada \u00e0 sociedade ga\u00facha pelas tradi\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas socioculturais negras. III. Iniciativas que visem \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios e eventos para discutir e divulgar os temas da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra nos servi\u00e7os de sa\u00fade poder\u00e3o ser priorizadas pelo Poder P\u00fablico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":97212,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Enfermeiro - 2022"},{"id":97213,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":97221,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 17:58:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2749298,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto Estadual da Igualdade Racial do Rio do Grande do Sul, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pr\u00e1tica de conferir oportunidades de emprego para atores, figurantes e t\u00e9cnicos negros tamb\u00e9m se aplica aos filmes e aos programas que abordem especificidades de grupos \u00e9tnicos determinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O estatuto assegura o resgate, a preserva\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria hist\u00f3rica legada \u00e0 sociedade ga\u00facha pelas tradi\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas socioculturais negras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Iniciativas que visem \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de semin\u00e1rios e eventos para discutir e divulgar os temas da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra nos servi\u00e7os de sa\u00fade poder\u00e3o ser priorizadas pelo Poder P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":11027668,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":11027665,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":11027666,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":11027667,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":11027668,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":11027669,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo Jakobson, \u00e9 poss\u00edvel determinar fun\u00e7\u00f5es da linguagem com base nas caracter\u00edsticas dos textos e nas inten\u00e7\u00f5es do locutor. Assim, a linguagem desempenharia uma ou outra fun\u00e7\u00e3o, de acordo com o elemento da comunica\u00e7\u00e3o posto em foco pelo locutor\u201d. CEREJA, William Roberto, MAGALH\u00c3ES, Thereza Cochar. Gram\u00e1tica reflexiva: Texto, sem\u00e2ntica e intera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atual, 2013, p. 19. A esse respeito, leia os textos a seguir. TEXTO I \u201cManutius [...] criou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que marca pausa maior que a da v\u00edrgula e menor que a do ponto. Com a obra pronta, vieram as regras: o ponto e v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es numa mesma frase; organiza listas; economiza conectivos (e) ou adversativas (mas). Permaneceu perene, por\u00e9m, o preceito b\u00e1sico \u2012 registrar um sil\u00eancio espec\u00edfico, advindo da linguagem oral\u201d. TEXTO IIDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/twitter.com\/dukechargista\/status\/1144638363783356418&gt;.No Texto I, ao se explicar a cria\u00e7\u00e3o e as regras para o emprego do ponto e v\u00edrgula e no Texto II, quando o chargista reflete acerca da pr\u00f3pria autoria da charge, identifica-se o predom\u00ednio de qual fun\u00e7\u00e3o da linguagem?","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"},{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 18:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668286,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo Jakobson, \u00e9 poss\u00edvel determinar fun\u00e7\u00f5es da linguagem com base nas caracter\u00edsticas dos textos e nas inten\u00e7\u00f5es do locutor. Assim, a linguagem desempenharia uma ou outra fun\u00e7\u00e3o, de acordo com o elemento da comunica\u00e7\u00e3o posto em foco pelo locutor\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">CEREJA, William Roberto, MAGALH\u00c3ES, Thereza Cochar. Gram\u00e1tica reflexiva: Texto, sem\u00e2ntica e intera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atual, 2013, p. 19.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A esse respeito, leia os textos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cManutius [...] criou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que marca pausa maior que a da v\u00edrgula e menor que a do ponto. Com a obra pronta, vieram as regras: o ponto e v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es numa mesma frase; organiza listas; economiza conectivos (e) ou adversativas (mas). Permaneceu perene, por\u00e9m, o preceito b\u00e1sico \u2012 registrar um sil\u00eancio espec\u00edfico, advindo da linguagem oral\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97551\/questao\/2668286-20230109101628000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/twitter.com\/dukechargista\/status\/1144638363783356418&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Texto I, ao se explicar a cria\u00e7\u00e3o e as regras para o emprego do ponto e v\u00edrgula e no Texto II, quando o chargista reflete acerca da pr\u00f3pria autoria da charge, identifica-se o predom\u00ednio de qual fun\u00e7\u00e3o da linguagem?<\/p>","resposta":10672014,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00e1tica.","id":10672010,"corpo":"<p>F\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Po\u00e9tica.","id":10672011,"corpo":"<p>Po\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conativa.","id":10672012,"corpo":"<p>Conativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Referencial.","id":10672013,"corpo":"<p>Referencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica.","id":10672014,"corpo":"<p>Metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 10 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE. Piscar (;) e chorar (;\u2012;) M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti* O ponto e v\u00edrgula corre risco de extin\u00e7\u00e3o: o simp\u00e1tico sinal de pontua\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi usado nos \u00faltimos tr\u00eas dias na Folha. At\u00e9 os colchetes, mais afeitos \u00e0 linguagem matem\u00e1tica, apareceram; ponto e v\u00edrgula que \u00e9 bom, nenhunzinho. Em contrapartida, abundam os pontos de exclama\u00e7\u00e3o, enterrados no jornal pelo bate-estaca de colunistas fanfarr\u00f5es. Adicione-se ao estrondo exclamativo o ponto final por extenso.Escasseiam tamb\u00e9m as retic\u00eancias, ir\u00f4nicas ou n\u00e3o; o travess\u00e3o, que abre uma fala ou completa o escrito; at\u00e9 os par\u00eanteses, que encapsulam outro sentido, como faz Drummond em \"(n\u00e3o cantarei o mar: que ele se vingue de meu sil\u00eancio nesta concha)\".A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma hist\u00f3rica. Os livros de Arist\u00f3teles, Plat\u00e3o e da B\u00edblia n\u00e3o tinham pontua\u00e7\u00e3o; nem min\u00fasculas; nem espa\u00e7o entre as palavras! Deus n\u00e3o escrevia certo por linhas tortas; escrevia embolado. O evangelho de Jo\u00e3o come\u00e7ava assim:NOPRINC\u00cdPIOERAOVERBOEOVERBOESTAVAEMDEUSEOVERBOERADEUS.Foi com tijolos textuais como esse que se construiu o saber ocidental. Porque, como disse Arist\u00f3teles, OHOMEM\u00c9UMANIMALPOL\u00cdTICO. Greg\u00e1rios, os homens adotam conven\u00e7\u00f5es para se comunicar e mudar; mudar inclusive as conven\u00e7\u00f5es.Foi o que fez Aldus Manutius, o editor veneziano que, em fevereiro de 1494, inventou o ponto e v\u00edrgula. Quem conta sua hist\u00f3ria \u00e9 a professora Cecelia Watson, num livro delicioso, \"Semicolon: Past, Present, and Future of a Misunderstood Mark\". Renascent ista, Manutius queria popularizar o conhecimento. N\u00e3o havia padroniza\u00e7\u00e3o nem academias que policiassem o idioma. Era uma algazarra. Cada um pontuava como lhe desse na telha.Ao publicar \"O Etna\", ensaio em forma de di\u00e1logo sobre o vulc\u00e3o \u2012 de autoria do cardeal Pietro Bembo, Manutius teve a divina ideia de captar a elocu\u00e7\u00e3o do distinto prelado. Criou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que marca pausa maior que a da v\u00edrgula e menor que a do ponto. Com a obra pronta, vieram as regras: o ponto e v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es numa mesma frase; organiza listas; economiza conectivos (e) ou adversativas (mas). Permaneceu perene, por\u00e9m, o preceito b\u00e1sico \u2012 registrar um sil\u00eancio espec\u00edfico, advindo da linguagem oral.A engenhoca de Manutius ganhou o mundo. \"MobyDick\" tem 4.000 pontos e v\u00edrgulas, informa Cecelia Watson, \"um a cada 52 palavras\". Machado de Assis, mais comedido e certeiro, mereceria o t\u00edtulo de mestre do ponto e v\u00edrgula na periferia do capitalismo. Henry James n\u00e3o escrevia sem ter ao lado da escrivaninha um barril de pontos e v\u00edrgulas. Chegou \u00e0 inverter a ordem de import\u00e2ncia entre pontua\u00e7\u00e3o e palavras. Numa rara entrevista, ao Times, insistiu para que o rep\u00f3rter anotasse sua \"pontua\u00e7\u00e3o, bem como as palavras\".A coisa mudou no s\u00e9culo passado. Orwell, Barthelme, Chandler e tantos outros desprezaram o miniponto de Manutius. Vonnegut teve o topete de dizer que pontos e v\u00edrgulas s\u00e3o \"hermafroditas que n\u00e3o representam absolutamente nada\".\u00c9 meio assim no Brasil. Nos seis contos ex\u00edmios que Dalton Trevisan publicou e distribuiu no in\u00edcio do ano, num livreto de 32 p\u00e1ginas, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico ponto e v\u00edrgula. Dalton deixa que seus personagens e leitores deem uma paradinha onde bem entenderem. Em contrapartida, o ponto e v\u00edrgula virou emoji, um derivado dos signos de pontua\u00e7\u00e3o. Dois pontos e v\u00edrgulas, com um travess\u00e3o no meio, mostram uma carinha derramando uma l\u00e1grima de cada olho;\u2013;. Sozinho, representa uma piscada;.No ensaio \"Sinais de Pontua\u00e7\u00e3o\". Adorno prefigurou esse uso figurativo. O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 um dedo em riste amea\u00e7ador, disse. Os dois pontos abrem a boca, \"e coitado do escritor que n\u00e3o souber saci\u00e1-los\". \"Marotas e satisfeitas\", as aspas \"lambem os l\u00e1bios\".Para Adorno, o ponto e v\u00edrgula parece \"um bigode ca\u00eddo\" e passa \"um sabor r\u00fastico\". Como quase ningu\u00e9m mais tem bigode, o ponto e v\u00edrgula, com tantos servi\u00e7os prestados, est\u00e1 \u00e0 beira do desuso.\t*Jornalista e escritor. Folha de S\u00e3o Paulo, 27 de maio de 2022. Adaptado.","id":563134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 10 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Piscar (;) e chorar (;\u2012;) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti* <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ponto e v\u00edrgula corre risco de extin\u00e7\u00e3o: o simp\u00e1tico sinal de pontua\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi usado nos \u00faltimos tr\u00eas dias na <strong>Folha<\/strong>. At\u00e9 os colchetes, mais afeitos \u00e0 linguagem matem\u00e1tica, apareceram; ponto e v\u00edrgula que \u00e9 bom, nenhunzinho. Em contrapartida, abundam os pontos de exclama\u00e7\u00e3o, enterrados no jornal pelo bate-estaca de colunistas fanfarr\u00f5es. Adicione-se ao estrondo exclamativo o ponto final por extenso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escasseiam tamb\u00e9m as retic\u00eancias, ir\u00f4nicas ou n\u00e3o; o travess\u00e3o, que abre uma fala ou completa o escrito; at\u00e9 os par\u00eanteses, que encapsulam outro sentido, como faz Drummond em \"(n\u00e3o cantarei o mar: que ele se vingue de meu sil\u00eancio nesta concha)\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma hist\u00f3rica. Os livros de Arist\u00f3teles, Plat\u00e3o e da B\u00edblia n\u00e3o tinham pontua\u00e7\u00e3o; nem min\u00fasculas; nem espa\u00e7o entre as palavras! Deus n\u00e3o escrevia certo por linhas tortas; escrevia embolado. O evangelho de Jo\u00e3o come\u00e7ava assim:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">NOPRINC\u00cdPIOERAOVERBOEOVERBOESTAVAEMDEUSEOVERBOERADEUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi com tijolos textuais como esse que se construiu o saber ocidental. Porque, como disse Arist\u00f3teles, OHOMEM\u00c9UMANIMALPOL\u00cdTICO. Greg\u00e1rios, os homens adotam conven\u00e7\u00f5es para se comunicar e mudar; mudar inclusive as conven\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi o que fez Aldus Manutius, o editor veneziano que, em fevereiro de 1494, inventou o ponto e v\u00edrgula. Quem conta sua hist\u00f3ria \u00e9 a professora Cecelia Watson, num livro delicioso, \"Semicolon: Past, Present, and Future of a Misunderstood Mark\". Renascent ista, Manutius queria popularizar o conhecimento. N\u00e3o havia padroniza\u00e7\u00e3o nem academias que policiassem o idioma. Era uma algazarra. Cada um pontuava como lhe desse na telha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao publicar \"O Etna\", ensaio em forma de di\u00e1logo sobre o vulc\u00e3o \u2012 de autoria do cardeal Pietro Bembo, Manutius teve a divina ideia de captar a elocu\u00e7\u00e3o do distinto prelado. Criou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que marca pausa maior que a da v\u00edrgula e menor que a do ponto. Com a obra pronta, vieram as regras: o ponto e v\u00edrgula separa ora\u00e7\u00f5es numa mesma frase; organiza listas; economiza conectivos (e) ou adversativas (mas). Permaneceu perene, por\u00e9m, o preceito b\u00e1sico \u2012 registrar um sil\u00eancio espec\u00edfico, advindo da linguagem oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A engenhoca de Manutius ganhou o mundo. \"MobyDick\" tem 4.000 pontos e v\u00edrgulas, informa Cecelia Watson, \"um a cada 52 palavras\". Machado de Assis, mais comedido e certeiro, mereceria o t\u00edtulo de mestre do ponto e v\u00edrgula na periferia do capitalismo. Henry James n\u00e3o escrevia sem ter ao lado da escrivaninha um barril de pontos e v\u00edrgulas. Chegou \u00e0 inverter a ordem de import\u00e2ncia entre pontua\u00e7\u00e3o e palavras. Numa rara entrevista, ao Times, insistiu para que o rep\u00f3rter anotasse sua \"pontua\u00e7\u00e3o, bem como as palavras\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A coisa mudou no s\u00e9culo passado. Orwell, Barthelme, Chandler e tantos outros desprezaram o miniponto de Manutius. Vonnegut teve o topete de dizer que pontos e v\u00edrgulas s\u00e3o \"hermafroditas que n\u00e3o representam absolutamente nada\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 meio assim no Brasil. Nos seis contos ex\u00edmios que Dalton Trevisan publicou e distribuiu no in\u00edcio do ano, num livreto de 32 p\u00e1ginas, n\u00e3o h\u00e1 um \u00fanico ponto e v\u00edrgula. Dalton deixa que seus personagens e leitores deem uma paradinha onde bem entenderem. Em contrapartida, o ponto e v\u00edrgula virou emoji, um derivado dos signos de pontua\u00e7\u00e3o. Dois pontos e v\u00edrgulas, com um travess\u00e3o no meio, mostram uma carinha derramando uma l\u00e1grima de cada olho;\u2013;. Sozinho, representa uma piscada;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ensaio \"Sinais de Pontua\u00e7\u00e3o\". Adorno prefigurou esse uso figurativo. O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 um dedo em riste amea\u00e7ador, disse. Os dois pontos abrem a boca, \"e coitado do escritor que n\u00e3o souber saci\u00e1-los\". \"Marotas e satisfeitas\", as aspas \"lambem os l\u00e1bios\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Adorno, o ponto e v\u00edrgula parece \"um bigode ca\u00eddo\" e passa \"um sabor r\u00fastico\". Como quase ningu\u00e9m mais tem bigode, o ponto e v\u00edrgula, com tantos servi\u00e7os prestados, est\u00e1 \u00e0 beira do desuso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t*Jornalista e escritor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 27 de maio de 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o conativa ou apelativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408998,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-conativa-ou-apelativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408999,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-metalinguistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409000,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-fatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409001,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-poetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o destacada no fragmento \u201cSe nosso antepassado das cavernas n\u00e3o reagisse imediatamente, (...)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sentido, no contexto em que se insere, corretamente, apontada em:","provas":[{"id":96471,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-jornalista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 18:50:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2660878,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o destacada no fragmento \u201c<em><u>Se<\/u> nosso antepassado das cavernas n\u00e3o reagisse imediatamente<\/em>, (...)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de sentido, no contexto em que se insere, corretamente, apontada em:<\/p>","resposta":10638705,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":10638705,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Causa.","id":10638706,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":10638707,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":10638708,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":10638709,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOEstresse \u00e9 um termo que se vulgarizou nos \u00faltimos tempos. Queixa-se de estresse o homem que chega em casa depois de um dia de muito trabalho, de tr\u00e2nsito pesado e das filas do banco. Queixa-se a mulher que enfrentou uma maratona de atividades dom\u00e9sticas, profissionais e com os filhos. \u00c0 noite, terminado o jantar, com as crian\u00e7as recolhidas, os dois mal t\u00eam for\u00e7as para trocar de roupa e cair na cama.A palavra estresse n\u00e3o cabe nesse contexto.O que eles sentem \u00e9 cansa\u00e7o, est\u00e3o exaustos e uma noite de sono \u00e9 um santo rem\u00e9dio para recompor as energias e revigor\u00e1-los para as tarefas do dia seguinte.A palavra estresse, na verdade, caracteriza um mecanismo fisiol\u00f3gico do organismo sem o qual n\u00f3s, nem os outros animais, ter\u00edamos sobrevivido. Se nosso antepassado das cavernas n\u00e3o reagisse imediatamente, ao se deparar com uma fera faminta, n\u00e3o teria deixado descendentes. N\u00f3s existimos porque nossos ancestrais se estressavam, isto \u00e9, liberavam uma s\u00e9rie de mediadores qu\u00edmicos (o mais popular \u00e9 a adrenalina), que provocavam rea\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas para que, diante do perigo, enfrentassem a fera ou fugissem.Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br. Acesso em: 2 jun. 2015.","id":562390,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estresse \u00e9 um termo que se vulgarizou nos \u00faltimos tempos. Queixa-se de estresse o homem que chega em casa depois de um dia de muito trabalho, de tr\u00e2nsito pesado e das filas do banco. Queixa-se a mulher que enfrentou uma maratona de atividades dom\u00e9sticas, profissionais e com os filhos. \u00c0 noite, terminado o jantar, com as crian\u00e7as recolhidas, os dois mal t\u00eam for\u00e7as para trocar de roupa e cair na cama.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A palavra estresse n\u00e3o cabe nesse contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que eles sentem \u00e9 cansa\u00e7o, est\u00e3o exaustos e uma noite de sono \u00e9 um santo rem\u00e9dio para recompor as energias e revigor\u00e1-los para as tarefas do dia seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A palavra estresse, na verdade, caracteriza um mecanismo fisiol\u00f3gico do organismo sem o qual n\u00f3s, nem os outros animais, ter\u00edamos sobrevivido. Se nosso antepassado das cavernas n\u00e3o reagisse imediatamente, ao se deparar com uma fera faminta, n\u00e3o teria deixado descendentes. N\u00f3s existimos porque nossos ancestrais se estressavam, isto \u00e9, liberavam uma s\u00e9rie de mediadores qu\u00edmicos (o mais popular \u00e9 a adrenalina), que provocavam rea\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas para que, diante do perigo, enfrentassem a fera ou fugissem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br. Acesso em: 2 jun. 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419407,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-causais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas consecutivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas consecutivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419411,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-consecutivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas finais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas finais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419412,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-finais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7777,"slug":"analista-judiciario-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 concedida a aposentadoria por incapacidade permanente para o trabalho quando for verificado que o servidor n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de reassumir o exerc\u00edcio do cargo e nem ser readaptado em outro, depois de haver gozado licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, por per\u00edodo n\u00e3o excedente a ______ meses. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":94817,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7777,"slug":"analista-judiciario-area-medico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2022-ibfc-analista-judiciario-area-medico","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2643643,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 concedida a aposentadoria por incapacidade permanente para o trabalho quando for verificado que o servidor n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de reassumir o exerc\u00edcio do cargo e nem ser readaptado em outro, depois de haver gozado licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, por per\u00edodo n\u00e3o excedente a ______ meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":10559030,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":10559030,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18","id":10559031,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12","id":10559032,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"36","id":10559033,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6","id":10559034,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Modalidades de aposentadoria","oab":true,"nome":"Modalidades de aposentadoria","pai":408036,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408039,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-aposentadoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria por invalidez permanente","oab":true,"nome":"Aposentadoria por invalidez permanente","pai":408039,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408040,"slug":"direito-administrativo-aposentadoria-por-invalidez-permanente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RPPS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios do RPPS","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431135,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadorias","oab":false,"nome":"Aposentadorias","pai":431135,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431137,"slug":"direito-previdenciario-aposentadorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades","oab":false,"nome":"Modalidades","pai":431137,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431138,"slug":"direito-previdenciario-modalidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o garantidas a uniformidade e a equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, embora n\u00e3o se objetive a equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:07:00","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638133,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o garantidas a uniformidade e a equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, embora n\u00e3o se objetive a equidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.<\/p>","resposta":10534089,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10534088,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10534089,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos princ\u00edpios constitucionais da seguridade social, julgue os itens a seguir.","id":559794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos princ\u00edpios constitucionais da seguridade social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 e 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, o limite m\u00ednimo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o corresponde, para os segurados facultativos, ao piso salarial legal ou normativo da categoria.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:11:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638806,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, o limite m\u00ednimo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o corresponde, para os segurados facultativos, ao piso salarial legal ou normativo da categoria.<\/p>","resposta":10537367,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o. ","id":559845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos ao sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407039,"slug":"direito-previdenciario-salario-de-contribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites m\u00ednimo e m\u00e1ximo","oab":true,"nome":"Limites m\u00ednimo e m\u00e1ximo","pai":407039,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407041,"slug":"direito-previdenciario-limites-minimo-e-maximo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es inferiores ao sal\u00e1rio-m\u00ednimo: complementa\u00e7\u00e3o, agrupamento e utiliza\u00e7\u00e3o do excesso contributivo","oab":false,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es inferiores ao sal\u00e1rio-m\u00ednimo: complementa\u00e7\u00e3o, agrupamento e utiliza\u00e7\u00e3o do excesso contributivo","pai":407041,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431080,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes-inferiores-ao-salario-minimo-complementacao-agrupamento-e-utilizacao-do-excesso-contributivo"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As multas e os juros morat\u00f3rios constituem outras receitas da seguridade social, nas quais n\u00e3o se inclui a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:12:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638155,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As multas e os juros morat\u00f3rios constituem outras receitas da seguridade social, nas quais n\u00e3o se inclui a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","resposta":10534160,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10534159,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10534160,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do conceito previdenci\u00e1rio de empresa e de empregador dom\u00e9stico e do financiamento da seguridade social, julgue os itens que se seguem.","id":559798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do conceito previdenci\u00e1rio de empresa e de empregador dom\u00e9stico e do financiamento da seguridade social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recolhimento fora do prazo: juros, multa e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Recolhimento fora do prazo: juros, multa e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria","pai":431081,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":416392,"slug":"direito-previdenciario-recolhimento-fora-do-prazo-juros-multa-e-atualizacao-monetaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es sociais","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o e recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es sociais","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431081,"slug":"direito-previdenciario-arrecadacao-e-recolhimento-das-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Haroldo se aposentou por tempo de contribui\u00e7\u00e3o em abril de 2018 e somente em setembro de 2022 constatou-se que o valor do seu benef\u00edcio previdenci\u00e1rio estava sendo pago a menor desde a data da sua implanta\u00e7\u00e3o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 prescrito o direito de Haroldo requerer a revis\u00e3o do valor do seu benef\u00edcio nem tampouco o pagamento das diferen\u00e7as devidas a partir da sua implanta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:16:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638819,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/strong> Haroldo se aposentou por tempo de contribui\u00e7\u00e3o em abril de 2018 e somente em setembro de 2022 constatou-se que o valor do seu benef\u00edcio previdenci\u00e1rio estava sendo pago a menor desde a data da sua implanta\u00e7\u00e3o. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 prescrito o direito de Haroldo requerer a revis\u00e3o do valor do seu benef\u00edcio nem tampouco o pagamento das diferen\u00e7as devidas a partir da sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10537392,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537392,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537393,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prescri\u00e7\u00e3o e dos recursos administrativos previdenci\u00e1rios, julgue os itens subsequentes. ","id":559849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da prescri\u00e7\u00e3o e dos recursos administrativos previdenci\u00e1rios, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 e 84","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Renda mensal dos benef\u00edcios","oab":true,"nome":"Renda mensal dos benef\u00edcios","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407018,"slug":"direito-previdenciario-renda-mensal-dos-beneficios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es sociais","oab":true,"nome":"Decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es sociais","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407056,"slug":"direito-previdenciario-decadencia-e-prescricao-das-contribuicoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o dos benef\u00edcios","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o dos benef\u00edcios","pai":407018,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431112,"slug":"direito-previdenciario-revisao-dos-beneficios"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os segurados facultativos devem recolher a contribui\u00e7\u00e3o relativa a determinado m\u00eas, por iniciativa pr\u00f3pria, at\u00e9 o dia 15 do m\u00eas subsequente \u00e0quele a que se refira a contribui\u00e7\u00e3o, inexistindo outra forma de efetuar esse recolhimento.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:12:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638810,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os segurados facultativos devem recolher a contribui\u00e7\u00e3o relativa a determinado m\u00eas, por iniciativa pr\u00f3pria, at\u00e9 o dia 15 do m\u00eas subsequente \u00e0quele a que se refira a contribui\u00e7\u00e3o, inexistindo outra forma de efetuar esse recolhimento.<\/p>","resposta":10537375,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos relacionados \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o e ao recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 seguridade social, julgue os itens a seguir.","id":559846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos relacionados \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o e ao recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 seguridade social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","pai":431070,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicao-dos-segurados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais","oab":false,"nome":"Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431070,"slug":"direito-previdenciario-receitas-das-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de atividade rural reconhecido pelo INSS por interm\u00e9dio de certid\u00e3o de tempo de servi\u00e7o \u00e9 reconhecido para fins de compensa\u00e7\u00e3o financeira previdenci\u00e1ria entre o RGPS e o RPPS, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o a cargo do servidor.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:21:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de atividade rural reconhecido pelo INSS por interm\u00e9dio de certid\u00e3o de tempo de servi\u00e7o \u00e9 reconhecido para fins de compensa\u00e7\u00e3o financeira previdenci\u00e1ria entre o RGPS e o RPPS, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o a cargo do servidor.<\/p>","resposta":10537419,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537418,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537419,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do RPPS, em especial das regras sobre contagem rec\u00edproca e compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens seguintes. ","id":559853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do RPPS, em especial das regras sobre contagem rec\u00edproca e compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes previdenci\u00e1rios","oab":false,"nome":"Compensa\u00e7\u00e3o financeira entre regimes previdenci\u00e1rios","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431155,"slug":"direito-previdenciario-compensacao-financeira-entre-regimes-previdenciarios"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Carlos contribuiu durante quinze anos para o RGPS, mas se aposentou como servidor vinculado ao RPPS da Uni\u00e3o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o RGPS e o RPPS s\u00e3o considerados, respectivamente, como regime de origem e regime instituidor.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:24:02","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638835,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/strong>Carlos contribuiu durante quinze anos para o RGPS, mas se aposentou como servidor vinculado ao RPPS da Uni\u00e3o. <strong>Assertiva:<\/strong> Nessa situa\u00e7\u00e3o, o RGPS e o RPPS s\u00e3o considerados, respectivamente, como regime de origem e regime instituidor.<\/p>","resposta":10537424,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do RPPS, em especial das regras sobre contagem rec\u00edproca e compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens seguintes. ","id":559853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do RPPS, em especial das regras sobre contagem rec\u00edproca e compensa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431119,"slug":null},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica previdenci\u00e1ria","pai":406997,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431123,"slug":"direito-previdenciario-relacao-juridica-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filia\u00e7\u00e3o e inscri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filia\u00e7\u00e3o e inscri\u00e7\u00e3o","pai":431123,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431124,"slug":null}],"slug":"direito-previdenciario\/2638835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Carlos, estrangeiro, idoso maior de 65 anos, residente no pa\u00eds, \u00e9 comprovadamente incapaz de prover a pr\u00f3pria subsist\u00eancia e n\u00e3o tem fam\u00edlia no Brasil. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o fato de Carlos ser estrangeiro impede-lhe o direito ao BPC.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:30:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638839,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/strong> Carlos, estrangeiro, idoso maior de 65 anos, residente no pa\u00eds, \u00e9 comprovadamente incapaz de prover a pr\u00f3pria subsist\u00eancia e n\u00e3o tem fam\u00edlia no Brasil. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, o fato de Carlos ser estrangeiro impede-lhe o direito ao BPC.<\/p>","resposta":10537433,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537432,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537433,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.","id":559854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424777,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-servicos-programas-e-projetos-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-beneficio-de-prestacao-continuada-bpc-loas"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio de aferi\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o da renda familiar \u00e9 considerado suficiente pela lei para a concess\u00e3o do BPC.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:30:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638840,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio de aferi\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o da renda familiar \u00e9 considerado suficiente pela lei para a concess\u00e3o do BPC.<\/p>","resposta":10537435,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537434,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537435,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.","id":559854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios, Servi\u00e7os, Programas e Projetos de Assist\u00eancia Social","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424777,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-servicos-programas-e-projetos-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC-LOAS)","pai":424777,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424778,"slug":"direito-previdenciario-beneficio-de-prestacao-continuada-bpc-loas"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A renda mensal da aposentadoria por idade devida ao segurado com defici\u00eancia \u00e9 calculada, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, aplicando-se, sobre o sal\u00e1rio de benef\u00edcio, o percentual de 100%.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:30:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638846,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A renda mensal da aposentadoria por idade devida ao segurado com defici\u00eancia \u00e9 calculada, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, aplicando-se, sobre o sal\u00e1rio de benef\u00edcio, o percentual de 100%.<\/p>","resposta":10537447,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537446,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537447,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia segurada do RGPS julgue os seguintes itens. ","id":559856,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia segurada do RGPS julgue os seguintes itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio","pai":431110,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407016,"slug":"direito-previdenciario-salario-de-beneficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Renda mensal dos benef\u00edcios","oab":true,"nome":"Renda mensal dos benef\u00edcios","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407018,"slug":"direito-previdenciario-renda-mensal-dos-beneficios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do valor dos benef\u00edcios","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do valor dos benef\u00edcios","pai":407018,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431110,"slug":"direito-previdenciario-calculo-do-valor-dos-beneficios"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 assegurada a concess\u00e3o de aposentadoria pelo RGPS ao segurado com defici\u00eancia aos 29 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e aos 24 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, no caso de segurado com defici\u00eancia leve. ","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:30:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638845,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a concess\u00e3o de aposentadoria pelo RGPS ao segurado com defici\u00eancia aos 29 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e aos 24 anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher, no caso de segurado com defici\u00eancia leve. <\/p>","resposta":10537445,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537444,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537445,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia segurada do RGPS julgue os seguintes itens. ","id":559856,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia segurada do RGPS julgue os seguintes itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407000,"slug":"direito-previdenciario-prestacoes-sociais-previdenciarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria especial da pessoa com defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Aposentadoria especial da pessoa com defici\u00eancia","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431100,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-especial-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es inseridas extemporaneamente no CNIS, excetuadas aquelas que forem retificadoras de dados anteriormente informados, somente ser\u00e3o aceitas se corroboradas por documentos que comprovem a sua regularidade.","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 19:30:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638855,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es inseridas extemporaneamente no CNIS, excetuadas aquelas que forem retificadoras de dados anteriormente informados, somente ser\u00e3o aceitas se corroboradas por documentos que comprovem a sua regularidade.<\/p>","resposta":10537465,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10537464,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10537465,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (CNIS), julgue os itens que se seguem.","id":559858,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (CNIS), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-organizacao-e-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/2638855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio est\u00e1 editando um texto no Bloco de Notas do Microsoft Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o original. Por\u00e9m, quando ele tenta salvar o arquivo com o nome de Controle:2010.Janeiro.txt, o Bloco de Notas n\u00e3o permite e apresenta uma mensagem de erro. Isso acontece porque o","provas":[{"id":79391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":3134,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 20:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2371663,"hashId":"7a4c37b27bc3c73648dba4c49228d225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio est\u00e1 editando um texto no Bloco de Notas do Microsoft Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o original. Por\u00e9m, quando ele tenta salvar o arquivo com o nome de Controle:2010.Janeiro.txt, o Bloco de Notas n\u00e3o permite e apresenta uma mensagem de erro. Isso acontece porque o<\/p>","resposta":9386112,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nome do arquivo n\u00e3o pode conter n\u00fameros.","id":9386111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nome do arquivo n\u00e3o pode conter n\u00fameros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caractere dois pontos (:) n\u00e3o \u00e9 aceito pelo Windows em nomes de arquivos.","id":9386112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caractere dois pontos (:) n\u00e3o \u00e9 aceito pelo Windows em nomes de arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nome do arquivo \u00e9 maior do que 8 caracteres.","id":9386113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nome do arquivo \u00e9 maior do que 8 caracteres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bloco de Notas s\u00f3 aceita .txt e n\u00e3o .Janeiro.txt.","id":9386114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloco de Notas s\u00f3 aceita .txt e n\u00e3o .Janeiro.txt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nome do arquivo n\u00e3o pode conter letras mai\u00fasculas.","id":9386115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nome do arquivo n\u00e3o pode conter letras mai\u00fasculas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bloco de Notas","oab":false,"nome":"Bloco de Notas","pai":420721,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420741,"slug":"informatica-bloco-de-notas"}],"slug":"informatica\/2371663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia","id":26128,"slug":"professor-area-inovacao-e-tecnologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o texto, considerando o sin\u00f4nimo colocado dentro dos par\u00eanteses para a palavra destacada.","provas":[{"id":92924,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":92928,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-atendimento-educacional-especializado-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2022"},{"id":92925,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar - 2022"},{"id":92927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":92926,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-administrador-escolar-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2022"},{"id":92945,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia","id":26128,"slug":"professor-area-inovacao-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-inovacao-e-tecnologia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia - 2022"},{"id":92923,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":92913,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":92912,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":92914,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":92920,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"},{"id":92922,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":92918,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Libras - 2022"},{"id":92921,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":92916,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2635333,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com o texto, considerando o sin\u00f4nimo colocado dentro dos par\u00eanteses para a palavra destacada.<\/p>","resposta":10521444,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 abonam (imp\u00f5em) a classifica\u00e7\u00e3o.","id":10521440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 <strong>abonam <\/strong>(imp\u00f5em) a classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2026 e lhe apraz (conv\u00eam) dormir n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 noite.","id":10521441,"corpo":"<p>\u2026 e lhe <strong>apraz <\/strong>(conv\u00eam) dormir n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2026 seu companheiro j\u00e1 vivido e pu\u00eddo (cansado).","id":10521442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 seu companheiro j\u00e1 vivido e <strong>pu\u00eddo <\/strong>(cansado).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2026 embora n\u00e3o fal\u00e1ssemos da v\u00e3 (importante) e numerosa mat\u00e9ria atual.","id":10521443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 embora n\u00e3o fal\u00e1ssemos da <strong>v\u00e3 <\/strong>(importante) e numerosa mat\u00e9ria atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embora Pedro seja extremamente parco (parcimonioso) de palavras.","id":10521444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora Pedro seja extremamente <strong>parco <\/strong>(parcimonioso) de palavras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No aeroporto-Viajou meu amigo Pedro. Fui lev\u00e1-lo ao Gale\u00e3o, onde esperamos tr\u00eas horas o seu quadrimotor. Durante esse tempo, n\u00e3o faltou assunto para nos entretermos, embora n\u00e3o fal\u00e1ssemos da v\u00e3 e numerosa mat\u00e9ria atual. Sempre tivemos muito assunto, e n\u00e3o deixamos de explor\u00e1-lo a fundo. Embora Pedro seja extremamente parco de palavras, e, a bem dizer, n\u00e3o se digne de pronunciar nenhuma. Quando muito, emite s\u00edlabas; o mais \u00e9 conversa de gestos e express\u00f5es, pelos quais se faz entender admiravelmente.-\u00c9 o seu sistema.-Passou dois meses e meio em nossa casa, e foi h\u00f3spede ameno. Sorria para os moradores, com ou sem motivo plaus\u00edvel. Era a sua arma, n\u00e3o direi secreta, porque ostensiva. A vista da pessoa humana lhe d\u00e1 prazer. Seu sorriso foi logo considerado sorriso especial, revelador de suas boas inten\u00e7\u00f5es para com o mundo ocidental e oriental, e em particular o nosso trecho de rua. Fornecedores, vizinhos e desconhecidos, gratificados com esse sorriso (encantador, apesar da falta de dentes), abonam a classifica\u00e7\u00e3o.-Devo dizer que Pedro, como visitante, nos deu trabalho; tinha hor\u00e1rios especiais, comidas especiais, roupas especiais, sabonetes especiais, criados especiais. Mas sua simples presen\u00e7a e seu sorriso compensariam provid\u00eancias e privil\u00e9gios maiores. Recebia tudo com naturalidade, sabendo-se merecedor das distin\u00e7\u00f5es, e ningu\u00e9m se lembraria de ach\u00e1-lo ego\u00edsta ou importuno. Suas horas de sono - e lhe apraz dormir n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 noite como principalmente de dia - eram respeitadas como ritos sagrados, a ponto de n\u00e3o ousarmos erguer a voz para n\u00e3o acord\u00e1-lo. Acordaria sorrindo, como de costume, e n\u00e3o se zangaria com a gente, por\u00e9m n\u00f3s mesmos \u00e9 que n\u00e3o nos perdoar\u00edamos o corte de seus sonhos. Assim, por conta de Pedro, deixamos de ouvir muito concerto para violino e orquestra, de Bach, mas tamb\u00e9m nossos olhos e ouvidos se forraram \u00e0 tortura da tev\u00ea. Andando na ponta dos p\u00e9s, ou descal\u00e7os, levamos trope\u00e7\u00f5es no escuro, mas sendo por amor de Pedro n\u00e3o tinha import\u00e2ncia. -Objetos que visse em nossa m\u00e3o, requisitava-os. Gosta de \u00f3culos alheios (e n\u00e3o os usa), rel\u00f3gios de pulso, copos, x\u00edcaras e vidros em geral, artigos de escrit\u00f3rio, bot\u00f5es simples ou de punho. N\u00e3o \u00e9 colecionador; gosta das coisas para peg\u00e1-las, mir\u00e1-las e (\u00e9 seu costume ou sua mania, que se h\u00e1 de fazer) p\u00f4-las na boca. -Quem n\u00e3o o conhecer dir\u00e1 que \u00e9 p\u00e9ssimo costume, por\u00e9m duvido que mantenha este ju\u00edzo diante de Pedro, de seu sorriso sem mal\u00edcia e de suas pupilas azuis - porque me esquecia de dizer que tem olhos azuis, cor que afasta qualquer suspeita ou acusa\u00e7\u00e3o apressada, sobre a raz\u00e3o \u00edntima de seus atos.-Poderia acus\u00e1-lo de incontin\u00eancia, porque n\u00e3o sabia distinguir entre os c\u00f4modos, e o que lhe ocorria fazer, fazia em qualquer parte. Zangar-me com ele porque destruiu a l\u00e2mpada do escrit\u00f3rio? N\u00e3o. Jamais me voltei para Pedro que ele n\u00e3o me sorrisse; tivesse eu um impulso de irrita\u00e7\u00e3o, e me sentiria desarmado com a sua azul maneira de olhar-me. Eu sabia que essas coisas eram indiferentes \u00e0 nossa amizade - e, at\u00e9, que a nossa amizade lhes conferia car\u00e1ter necess\u00e1rio de prova; ou gratuito, de poesia e jogo.-Viajou meu amigo Pedro. Fico refletindo na falta que faz um amigo de um ano de idade a seu companheiro j\u00e1 vivido e pu\u00eddo. De repente o aeroporto ficou vazio.-Carlos Drummond de Andrade.","id":559493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No aeroporto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajou meu amigo Pedro. Fui lev\u00e1-lo ao Gale\u00e3o, onde esperamos tr\u00eas horas o seu quadrimotor. Durante esse tempo, n\u00e3o faltou assunto para nos entretermos, embora n\u00e3o fal\u00e1ssemos da v\u00e3 e numerosa mat\u00e9ria atual. Sempre tivemos muito assunto, e n\u00e3o deixamos de explor\u00e1-lo a fundo. Embora Pedro seja extremamente parco de palavras, e, a bem dizer, n\u00e3o se digne de pronunciar nenhuma. Quando muito, emite s\u00edlabas; o mais \u00e9 conversa de gestos e express\u00f5es, pelos quais se faz entender admiravelmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o seu sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passou dois meses e meio em nossa casa, e foi h\u00f3spede ameno. Sorria para os moradores, com ou sem motivo plaus\u00edvel. Era a sua arma, n\u00e3o direi secreta, porque ostensiva. A vista da pessoa humana lhe d\u00e1 prazer. Seu sorriso foi logo considerado sorriso especial, revelador de suas boas inten\u00e7\u00f5es para com o mundo ocidental e oriental, e em particular o nosso trecho de rua. Fornecedores, vizinhos e desconhecidos, gratificados com esse sorriso (encantador, apesar da falta de dentes), abonam a classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devo dizer que Pedro, como visitante, nos deu trabalho; tinha hor\u00e1rios especiais, comidas especiais, roupas especiais, sabonetes especiais, criados especiais. Mas sua simples presen\u00e7a e seu sorriso compensariam provid\u00eancias e privil\u00e9gios maiores. Recebia tudo com naturalidade, sabendo-se merecedor das distin\u00e7\u00f5es, e ningu\u00e9m se lembraria de ach\u00e1-lo ego\u00edsta ou importuno. Suas horas de sono - e lhe apraz dormir n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 noite como principalmente de dia - eram respeitadas como ritos sagrados, a ponto de n\u00e3o ousarmos erguer a voz para n\u00e3o acord\u00e1-lo. Acordaria sorrindo, como de costume, e n\u00e3o se zangaria com a gente, por\u00e9m n\u00f3s mesmos \u00e9 que n\u00e3o nos perdoar\u00edamos o corte de seus sonhos. Assim, por conta de Pedro, deixamos de ouvir muito concerto para violino e orquestra, de Bach, mas tamb\u00e9m nossos olhos e ouvidos se forraram \u00e0 tortura da tev\u00ea. Andando na ponta dos p\u00e9s, ou descal\u00e7os, levamos trope\u00e7\u00f5es no escuro, mas sendo por amor de Pedro n\u00e3o tinha import\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Objetos que visse em nossa m\u00e3o, requisitava-os. Gosta de \u00f3culos alheios (e n\u00e3o os usa), rel\u00f3gios de pulso, copos, x\u00edcaras e vidros em geral, artigos de escrit\u00f3rio, bot\u00f5es simples ou de punho. N\u00e3o \u00e9 colecionador; gosta das coisas para peg\u00e1-las, mir\u00e1-las e (\u00e9 seu costume ou sua mania, que se h\u00e1 de fazer) p\u00f4-las na boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem n\u00e3o o conhecer dir\u00e1 que \u00e9 p\u00e9ssimo costume, por\u00e9m duvido que mantenha este ju\u00edzo diante de Pedro, de seu sorriso sem mal\u00edcia e de suas pupilas azuis - porque me esquecia de dizer que tem olhos azuis, cor que afasta qualquer suspeita ou acusa\u00e7\u00e3o apressada, sobre a raz\u00e3o \u00edntima de seus atos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poderia acus\u00e1-lo de incontin\u00eancia, porque n\u00e3o sabia distinguir entre os c\u00f4modos, e o que lhe ocorria fazer, fazia em qualquer parte. Zangar-me com ele porque destruiu a l\u00e2mpada do escrit\u00f3rio? N\u00e3o. Jamais me voltei para Pedro que ele n\u00e3o me sorrisse; tivesse eu um impulso de irrita\u00e7\u00e3o, e me sentiria desarmado com a sua azul maneira de olhar-me. Eu sabia que essas coisas eram indiferentes \u00e0 nossa amizade - e, at\u00e9, que a nossa amizade lhes conferia car\u00e1ter necess\u00e1rio de prova; ou gratuito, de poesia e jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajou meu amigo Pedro. Fico refletindo na falta que faz um amigo de um ano de idade a seu companheiro j\u00e1 vivido e pu\u00eddo. De repente o aeroporto ficou vazio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carlos Drummond de Andrade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2635333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia","id":26128,"slug":"professor-area-inovacao-e-tecnologia"},{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vigotski, quais s\u00e3o os processos tipicamente humanos chamados de fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores?","provas":[{"id":92924,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":92927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":92945,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia","id":26128,"slug":"professor-area-inovacao-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-inovacao-e-tecnologia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia - 2022"},{"id":92926,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16,"slug":"administrador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-administrador-escolar-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Administrador Escolar - 2022"},{"id":92928,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-atendimento-educacional-especializado-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2022"},{"id":92925,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar","id":3253,"slug":"especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-supervisor-escolar-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Supervisor Escolar - 2022"},{"id":92921,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":92914,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":92913,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":92912,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":92916,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":92923,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":92918,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Libras - 2022"},{"id":92922,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":92920,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2635352,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vigotski, quais s\u00e3o os processos tipicamente humanos chamados de fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores?<\/p>","resposta":10521529,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pensamento, a fala, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, a mecaniza\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da espiritualidade, a capacidade de ordenar, de desenvolver o racioc\u00ednio l\u00f3gico e o pensamento concreto.","id":10521528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento, a fala, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, a mecaniza\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da espiritualidade, a capacidade de ordenar, de desenvolver o racioc\u00ednio l\u00f3gico e o pensamento concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pensamento, a fala, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, a imagina\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da vontade, a capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es, de elaborar conceitos, de desenvolver o racioc\u00ednio dedutivo e o pensamento abstrato.","id":10521529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento, a fala, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria, a imagina\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da vontade, a capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es, de elaborar conceitos, de desenvolver o racioc\u00ednio dedutivo e o pensamento abstrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imita\u00e7\u00e3o, a oraliza\u00e7\u00e3o, a mem\u00f3ria, o reflexo, a aceita\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer regras, de memorizar conceitos, de desenvolver o racioc\u00ednio intuitivo.","id":10521530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imita\u00e7\u00e3o, a oraliza\u00e7\u00e3o, a mem\u00f3ria, o reflexo, a aceita\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer regras, de memorizar conceitos, de desenvolver o racioc\u00ednio intuitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pensamento, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, a imita\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da vontade, a capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es, de elaborar conceitos, de desenvolver a espiritualidade e a intui\u00e7\u00e3o.","id":10521531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, a imita\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da vontade, a capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es, de elaborar conceitos, de desenvolver a espiritualidade e a intui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, a dedu\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da vontade, a capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es, de elaborar conceitos, de desenvolver o racioc\u00ednio dedutivo e o pensamento linear.","id":10521532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, a dedu\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento da vontade, a capacidade de planejar, de tomar decis\u00f5es, de estabelecer rela\u00e7\u00f5es, de elaborar conceitos, de desenvolver o racioc\u00ednio dedutivo e o pensamento linear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2635352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es sociais da escola contempor\u00e2nea se encerra em considerar no curr\u00edculo o desenvolvimento das emo\u00e7\u00f5es dos estudantes. Nessa dire\u00e7\u00e3o, em conjunto com a equipe pedag\u00f3gica, os Orientadores Educacionais devem auxiliar o processo de entendimento e de manejo das emo\u00e7\u00f5es de seus estudantes e dos demais profissionais da escola.-A partir dessas considera\u00e7\u00f5es, associe as colunas 1 e 2 abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias emocionais e suas defini\u00e7\u00f5es:-Coluna 1 Compet\u00eancias socioemocionais-1. Autoconhecimento2. Autogest\u00e3o3. Consci\u00eancia social4. Habilidade de relacionamento5. Tomada de decis\u00e3o respons\u00e1vel-Coluna 2 Defini\u00e7\u00f5es( ) Preconiza as escolhas pessoais e as intera\u00e7\u00f5es sociais de acordo com as normas, os cuidados com a seguran\u00e7a e os padr\u00f5es \u00e9ticos de uma sociedade.( ) Relaciona-se ao gerenciamento eficiente do estresse, ao controle de impulsos e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de metas.( ) Relaciona-se com as habilidades de ouvir com empatia, falar clara e objetivamente, cooperar com os demais, resistir \u00e0 press\u00e3o social inadequada, solucionar conflitos de modo construtivo e respeitoso, bem como auxiliar o outro quando for o caso.( ) Necessita do exerc\u00edcio da empatia, do colocar-se \u201cno lugar dos outros\u201d, respeitando a diversidade.( ) Envolve o conhecimento de cada pessoa, bem como de suas for\u00e7as e limita\u00e7\u00f5es, sempre mantendo uma atitude otimista e voltada para o crescimento.-Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":92927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2635397,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das fun\u00e7\u00f5es sociais da escola contempor\u00e2nea se encerra em considerar no curr\u00edculo o desenvolvimento das emo\u00e7\u00f5es dos estudantes. Nessa dire\u00e7\u00e3o, em conjunto com a equipe pedag\u00f3gica, os Orientadores Educacionais devem auxiliar o processo de entendimento e de manejo das emo\u00e7\u00f5es de seus estudantes e dos demais profissionais da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas considera\u00e7\u00f5es, associe as colunas 1 e 2 abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias emocionais e suas defini\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><strong>Coluna 1<\/strong> Compet\u00eancias socioemocionais<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>1. Autoconhecimento<\/p><p>2. Autogest\u00e3o<\/p><p>3. Consci\u00eancia social<\/p><p>4. Habilidade de relacionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Tomada de decis\u00e3o respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Defini\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preconiza as escolhas pessoais e as intera\u00e7\u00f5es sociais de acordo com as normas, os cuidados com a seguran\u00e7a e os padr\u00f5es \u00e9ticos de uma sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relaciona-se ao gerenciamento eficiente do estresse, ao controle de impulsos e \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de metas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relaciona-se com as habilidades de ouvir com empatia, falar clara e objetivamente, cooperar com os demais, resistir \u00e0 press\u00e3o social inadequada, solucionar conflitos de modo construtivo e respeitoso, bem como auxiliar o outro quando for o caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Necessita do exerc\u00edcio da empatia, do colocar-se \u201cno lugar dos outros\u201d, respeitando a diversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Envolve o conhecimento de cada pessoa, bem como de suas for\u00e7as e limita\u00e7\u00f5es, sempre mantendo uma atitude otimista e voltada para o crescimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10521749,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 2","id":10521745,"corpo":"<p>1 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 3","id":10521746,"corpo":"<p>2 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 5","id":10521747,"corpo":"<p>3 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 1","id":10521748,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1","id":10521749,"corpo":"<p>5 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2635397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o atual de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional (OE) estabelece alguns princ\u00edpios para a atua\u00e7\u00e3o desse profissional nas escolas.-Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.-1. O profissional (OE) deve se desinteressar pela realidade concreta da vida dos estudantes, enxergando-os como coadjuvantes de suas hist\u00f3rias. 2. O principal papel da OE se encerra em auxiliar os estudantes na forma\u00e7\u00e3o de uma cidadania cr\u00edtica e a escola na organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do seu projeto pedag\u00f3gico.3. O profissional (OE) deve comprometer-se com a manuten\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, adaptando as aprendizagens dos estudantes \u00e0s suas realidades econ\u00f4micas.-Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":92927,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2635410,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o atual de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional (OE) estabelece alguns princ\u00edpios para a atua\u00e7\u00e3o desse profissional nas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O profissional (OE) deve se desinteressar pela realidade concreta da vida dos estudantes, enxergando-os como coadjuvantes de suas hist\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O principal papel da OE se encerra em auxiliar os estudantes na forma\u00e7\u00e3o de uma cidadania cr\u00edtica e a escola na organiza\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do seu projeto pedag\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O profissional (OE) deve comprometer-se com a manuten\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais, adaptando as aprendizagens dos estudantes \u00e0s suas realidades econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10521809,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":10521809,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":10521810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10521811,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10521812,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10521813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/2635410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma quantia U foi investida a uma taxa anual de 36%, em regime de juros simples. Para que o montante acumulado represente 4U, \u00e9 necess\u00e1rio manter essa quantia aplicada por, ao menos, 6 anos e 2 meses. II. As dura\u00e7\u00f5es de cinco atividades s\u00e3o, respectivamente: 25 minutos; 59 minutos; 11 minutos; 230 minutos; e 60 minutos. Assim, juntas, \u00e9 correto afirmar que elas representam uma quantidade de tempo maior que 5,72 horas e menor que 7,1 horas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90083,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-cuidador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2636994,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma quantia U foi investida a uma taxa anual de 36%, em regime de juros simples. Para que o montante acumulado represente 4U, \u00e9 necess\u00e1rio manter essa quantia aplicada por, ao menos, 6 anos e 2 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As dura\u00e7\u00f5es de cinco atividades s\u00e3o, respectivamente: 25 minutos; 59 minutos; 11 minutos; 230 minutos; e 60 minutos. Assim, juntas, \u00e9 correto afirmar que elas representam uma quantidade de tempo maior que 5,72 horas e menor que 7,1 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10529495,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10529493,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10529494,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10529495,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10529496,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos relatam que, diante de um certo n\u00edvel de conflito intelectual, quanto mais incompat\u00edveis os grupos, mais produtivos eles tendem a ser (ROBBINS, 2005). Nesse casso, observa-se uma consequ\u00eancia:","provas":[{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"},{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2596229,"hashId":"11353cb3e6181eebb26652dec3d8e8be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos relatam que, diante de um certo n\u00edvel de conflito intelectual, quanto mais incompat\u00edveis os grupos, mais produtivos eles tendem a ser (ROBBINS, 2005). Nesse casso, observa-se uma consequ\u00eancia:<\/p>","resposta":10358966,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distributiva","id":10358965,"corpo":"<p>distributiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"funcional","id":10358966,"corpo":"<p>funcional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"integrativa","id":10358967,"corpo":"<p>integrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disfuncional","id":10358968,"corpo":"<p>disfuncional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as rela\u00e7\u00f5es interpessoais ocorram de forma harmoniosa no ambiente de trabalho, \u00e9 necess\u00e1rio que tenhamos habilidade para olhar com os olhos do outro, considerando a possibilidade de sentir o que outra pessoa sente caso estivesse na mesma situa\u00e7\u00e3o ou em situa\u00e7\u00e3o similar vivenciada por ela. Essa habilidade \u00e9 denominada:","provas":[{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"},{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2596234,"hashId":"3ae37de881a308eae0e970ad2709b44e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as rela\u00e7\u00f5es interpessoais ocorram de forma harmoniosa no ambiente de trabalho, \u00e9 necess\u00e1rio que tenhamos habilidade para olhar com os olhos do outro, considerando a possibilidade de sentir o que outra pessoa sente caso estivesse na mesma situa\u00e7\u00e3o ou em situa\u00e7\u00e3o similar vivenciada por ela. Essa habilidade \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":10358991,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"harmonia","id":10358988,"corpo":"<p>harmonia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o","id":10358989,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compaix\u00e3o","id":10358990,"corpo":"<p>compaix\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empatia","id":10358991,"corpo":"<p>empatia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos controles da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cabe ao Poder Legislativo exercer suas compet\u00eancias sobre o controle:","provas":[{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"},{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596253,"hashId":"f6e8fed1634fd53784a04d956a53f1d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos controles da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cabe ao Poder Legislativo exercer suas compet\u00eancias sobre o controle:<\/p>","resposta":10359076,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"judicial","id":10359074,"corpo":"<p>judicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preventivo","id":10359075,"corpo":"<p>preventivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"financeiro","id":10359076,"corpo":"<p>financeiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concomitante","id":10359077,"corpo":"<p>concomitante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a escolha entre as alternativas em um processo decis\u00f3rio, o tomador da decis\u00e3o \u00e9 influenciado pelas condi\u00e7\u00f5es de risco que o circunda. Um dos elementos que comp\u00f5em toda decis\u00e3o \u00e9 a:","provas":[{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"},{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596260,"hashId":"391de6a5ea0c874b664aaa843bc320b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a escolha entre as alternativas em um processo decis\u00f3rio, o tomador da decis\u00e3o \u00e9 influenciado pelas condi\u00e7\u00f5es de risco que o circunda. Um dos elementos que comp\u00f5em toda decis\u00e3o \u00e9 a:<\/p>","resposta":10359109,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heur\u00edstica","id":10359107,"corpo":"<p>heur\u00edstica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"certeza","id":10359108,"corpo":"<p>certeza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia","id":10359109,"corpo":"<p>estrat\u00e9gia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia","id":10359110,"corpo":"<p>efic\u00e1cia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 nomeado para \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde seu cunhado, que exerce atividade profissional, n\u00e3o tem autoridade para nomear o parente para cargo de dire\u00e7\u00e3o. O acesso ao cargo na situa\u00e7\u00e3o apresentada:","provas":[{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"},{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596262,"hashId":"347db93accbdaf9e2fc301505dce53c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 nomeado para \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde seu cunhado, que exerce atividade profissional, n\u00e3o tem autoridade para nomear o parente para cargo de dire\u00e7\u00e3o. O acesso ao cargo na situa\u00e7\u00e3o apresentada:<\/p>","resposta":10359119,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viola o princ\u00edpio da efici\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":10359116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola o princ\u00edpio da efici\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 hip\u00f3tese de nepotismo e viola o princ\u00edpio da moralidade","id":10359117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 hip\u00f3tese de nepotismo e viola o princ\u00edpio da moralidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional em fun\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de hierarquia existente entre Jo\u00e3o e seu cunhado","id":10359118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional em fun\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de hierarquia existente entre Jo\u00e3o e seu cunhado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"obedece aos princ\u00edpios da moralidade e impessoalidade, n\u00e3o havendo hip\u00f3tese de nepotismo","id":10359119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obedece aos princ\u00edpios da moralidade e impessoalidade, n\u00e3o havendo hip\u00f3tese de nepotismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pode ser vantajosa a utiliza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o presencial, pois engloba qualquer valor estim\u00e1vel de contrata\u00e7\u00e3o, sendo a disputa pelo fornecimento feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. Nessa esp\u00e9cie de concorr\u00eancia, observa-se o seguinte prazo:","provas":[{"id":90302,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Arquiteto - 2022"},{"id":90298,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Limpeza Urbana","sigla":"LIMPURB","id":6183,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"limpurb-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"limpurb-mt-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - LIMPURB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2596266,"hashId":"9d8c8dcf9d973e4ae59c016d225ad1bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, pode ser vantajosa a utiliza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o presencial, pois engloba qualquer valor estim\u00e1vel de contrata\u00e7\u00e3o, sendo a disputa pelo fornecimento feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. Nessa esp\u00e9cie de concorr\u00eancia, observa-se o seguinte prazo:<\/p>","resposta":10359137,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1ximo de 10 (dez) dias entre a publica\u00e7\u00e3o do edital e a apresenta\u00e7\u00e3o da proposta","id":10359134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1ximo de 10 (dez) dias entre a publica\u00e7\u00e3o do edital e a apresenta\u00e7\u00e3o da proposta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de 3 (tr\u00eas) dias, para a impugna\u00e7\u00e3o do resultado, podendo haver manifesta\u00e7\u00e3o da inten\u00e7\u00e3o de recorrer posteriormente \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do vencedor","id":10359135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 3 (tr\u00eas) dias, para a impugna\u00e7\u00e3o do resultado, podendo haver manifesta\u00e7\u00e3o da inten\u00e7\u00e3o de recorrer posteriormente \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do vencedor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de 45 (quarenta e cinco) dias, no que tange \u00e0 validade das propostas, caso o edital n\u00e3o preveja outro","id":10359136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 45 (quarenta e cinco) dias, no que tange \u00e0 validade das propostas, caso o edital n\u00e3o preveja outro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de, no m\u00ednimo, 8 (oito) dias entre a publica\u00e7\u00e3o do aviso e a data do certame","id":10359137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de, no m\u00ednimo, 8 (oito) dias entre a publica\u00e7\u00e3o do aviso e a data do certame<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes","id":24108,"slug":"professor-anos-finais-area-artes"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo-se, apenas, as premissas \u201cNenhum criminoso \u00e9 inocente.\u201d, \u201cNenhum adulto \u00e9 inocente.\u201d e \u201cTodos os homicidas s\u00e3o criminosos.\u201d, ent\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81551,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":81548,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes","id":24108,"slug":"professor-anos-finais-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-artes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":81550,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":81537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":81540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":81538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico - 2022"},{"id":81553,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor de Anos Iniciais - 2022"},{"id":81549,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":81539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":81536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2435422,"hashId":"f633d4c48ddd54ed187fcee47fdd3d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo-se, apenas, as premissas \u201cNenhum criminoso \u00e9 inocente.\u201d, \u201cNenhum adulto \u00e9 inocente.\u201d e \u201cTodos os homicidas s\u00e3o criminosos.\u201d, ent\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9656851,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algum homicida \u00e9 inocente.","id":9656850,"corpo":"<p>Algum homicida \u00e9 inocente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nenhum homicida \u00e9 inocente.","id":9656851,"corpo":"<p>Nenhum homicida \u00e9 inocente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo adulto \u00e9 homicida.","id":9656852,"corpo":"<p>Todo adulto \u00e9 homicida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algum homicida n\u00e3o \u00e9 adulto.","id":9656853,"corpo":"<p>Algum homicida n\u00e3o \u00e9 adulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2435422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre seus tr\u00eas filhos, Am\u00e1lia sempre demonstrou certa predile\u00e7\u00e3o por Vitor. Recentemente, seus outros filhos ficaram indignados quando ela deu um im\u00f3vel de presente a Vitor sem consult\u00e1-los, pois, embora ela tenha em seu patrim\u00f4nio outros im\u00f3veis de maior valor, eles temem potencial preju\u00edzo \u00e0 parte deles na heran\u00e7a. A doa\u00e7\u00e3o feita por Am\u00e1lia a Vitor sem concord\u00e2ncia dos demais herdeiros \u00e9:","provas":[{"id":91846,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2022-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PE - Juiz Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:26:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2606375,"hashId":"c1f0f3f93bfcb0dbf8b8c912a87f8004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre seus tr\u00eas filhos, Am\u00e1lia sempre demonstrou certa predile\u00e7\u00e3o por Vitor. Recentemente, seus outros filhos ficaram indignados quando ela deu um im\u00f3vel de presente a Vitor sem consult\u00e1-los, pois, embora ela tenha em seu patrim\u00f4nio outros im\u00f3veis de maior valor, eles temem potencial preju\u00edzo \u00e0 parte deles na heran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A doa\u00e7\u00e3o feita por Am\u00e1lia a Vitor sem concord\u00e2ncia dos demais herdeiros \u00e9:<\/p>","resposta":10393942,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inexistente;","id":10393938,"corpo":"<p>inexistente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nula;","id":10393939,"corpo":"<p>nula;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel;","id":10393940,"corpo":"<p>anul\u00e1vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ineficaz;","id":10393941,"corpo":"<p>ineficaz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"v\u00e1lida.","id":10393942,"corpo":"<p>v\u00e1lida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2606375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece a Lei no 8.112\/1990, sobre as f\u00e9rias dos servidores p\u00fablicos,","provas":[{"id":95173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2654298,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que estabelece a Lei n<sup>o<\/sup> 8.112\/1990, sobre as f\u00e9rias dos servidores p\u00fablicos,<\/p>","resposta":10608487,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pagamento de sua remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuado at\u00e9 5 dias antes do in\u00edcio do respectivo per\u00edodo.","id":10608485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pagamento de sua remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetuado at\u00e9 5 dias antes do in\u00edcio do respectivo per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o servidor que opera direta e permanentemente com Raios X ou subst\u00e2ncias radioativas gozar\u00e1 30 dias consecutivos de f\u00e9rias, por semestre de atividade profissional, proibida em qualquer hip\u00f3tese a acumula\u00e7\u00e3o.","id":10608486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor que opera direta e permanentemente com Raios X ou subst\u00e2ncias radioativas gozar\u00e1 30 dias consecutivos de f\u00e9rias, por semestre de atividade profissional, proibida em qualquer hip\u00f3tese a acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estas somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":10608487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estas somente poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de calamidade p\u00fablica, como\u00e7\u00e3o interna, convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari, servi\u00e7o militar ou eleitoral, ou por necessidade do servi\u00e7o declarada pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido o desconto de faltas justificadas no per\u00edodo de f\u00e9rias.","id":10608488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido o desconto de faltas justificadas no per\u00edodo de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estas poder\u00e3o ser parceladas em, no m\u00e1ximo, duas etapas, desde que assim requeridas pelo servidor, e no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10608489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estas poder\u00e3o ser parceladas em, no m\u00e1ximo, duas etapas, desde que assim requeridas pelo servidor, e no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 44 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2654298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 09, 10 e 18:","provas":[{"id":72009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Rio Grande do Sul","sigla":"CEASA RS","id":5454,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"centrais-de-abastecimento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CEASA RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2204217,"hashId":"3b28272e88afed5d6d17ff627b463c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 09, 10 e 18:<\/p>","resposta":8654858,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1","id":8654858,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":8654859,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 \u2013 h\u00e1 \u2013 a","id":8654860,"corpo":"<p>h\u00e1 \u2013 h\u00e1 \u2013 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0","id":8654861,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":8654862,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O que \u00e9 agricultura familiar?Agricultura familiar \u00e9 toda forma de cultivo de terra que \u00e9 administrada por uma fam\u00edlia eemprega os membros dessa mesma fam\u00edlia como m\u00e3o de obra. A produ\u00e7\u00e3o de alimentosacontece em pequenas propriedades de terra, e seu destino \u00e9 a subsist\u00eancia do produtor rural eo mercado interno do pa\u00eds. Esse modelo de produ\u00e7\u00e3o tradicional, no Brasil, \u00e9 o principal produtordos alimentos que v\u00e3o para a mesa dos brasileiros e \u00e9 composto por pequenos produtores rurais,povos ind\u00edgenas, comunidades quilombolas, assentamentos de reforma agr\u00e1ria, silvicultores,aquicultores, extrativistas e pescadores.A agricultura familiar contrasta com as grandes lavouras do agroneg\u00f3cio, que produzem emmassa um \u00fanico g\u00eanero alimentar (monocultura), como soja ou milho, destinado _____exporta\u00e7\u00e3o e _____ alimenta\u00e7\u00e3o de animais para pecu\u00e1ria. Diferente da monocultura, o manejodo solo da agricultura familiar permite que se produzam alimentos variados, com respeito aosolo e ao ecossistema. Ademais, isso \u00e9 realizado por brasileiras e brasileiros que t\u00eam a terracomo fonte de sustento j\u00e1 que a gest\u00e3o da propriedade \u00e9 compartilhada pela fam\u00edlia, e osalimentos produzidos nela constituem a principal fonte de renda para essas pessoas. No Brasil,essa atividade envolve aproximadamente 4,4 milh\u00f5es de fam\u00edlias e \u00e9 respons\u00e1vel por gerarrenda para 70% dos brasileiros no campo segundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Agricultura,Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA).N\u00e3o _____ no mundo uma defini\u00e7\u00e3o \u00fanica sobre agricultura familiar uma vez que o tema \u00e9abordado e entendido de maneira diferente em cada pa\u00eds, e alguns contam com legisla\u00e7\u00f5esespec\u00edficas que regulam esse tipo de produ\u00e7\u00e3o. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) estimaque 80% de toda a comida do planeta venha desse tipo de produ\u00e7\u00e3o. No Brasil, a agriculturafamiliar tem uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, de acordo com a qual \u00e9 considerado agricultor familiaraquele que promove atividades no meio rural em terras de \u00e1rea inferior a quatro m\u00f3dulos fiscais(unidade de medida definida em hectares), emprega m\u00e3o de obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia e tem rendavinculada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o resultante desse estabelecimento.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.politize.com.br\/agricultura-familiar\/ \u2013 texto adaptado especialmentepara esta prova).","id":510671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 agricultura familiar?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Agricultura familiar \u00e9 toda forma de cultivo de terra que \u00e9 administrada por uma fam\u00edlia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emprega os membros dessa mesma fam\u00edlia como m\u00e3o de obra. A produ\u00e7\u00e3o de alimentos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acontece em pequenas propriedades de terra, e seu destino \u00e9 a subsist\u00eancia do produtor rural e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o mercado interno do pa\u00eds. Esse modelo de produ\u00e7\u00e3o tradicional, no Brasil, \u00e9 o principal produtor<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos alimentos que v\u00e3o para a mesa dos brasileiros e \u00e9 composto por pequenos produtores rurais,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>povos ind\u00edgenas, comunidades quilombolas, assentamentos de reforma agr\u00e1ria, silvicultores,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aquicultores, extrativistas e pescadores.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A agricultura familiar contrasta com as grandes lavouras do agroneg\u00f3cio, que produzem em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>massa um \u00fanico g\u00eanero alimentar (monocultura), como soja ou milho, destinado _____<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exporta\u00e7\u00e3o e _____ alimenta\u00e7\u00e3o de animais para pecu\u00e1ria. Diferente da monocultura, o manejo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do solo da agricultura familiar permite que se produzam alimentos variados, com respeito ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo e ao ecossistema. Ademais, isso \u00e9 realizado por brasileiras e brasileiros que t\u00eam a terra<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como fonte de sustento j\u00e1 que a gest\u00e3o da propriedade \u00e9 compartilhada pela fam\u00edlia, e os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimentos produzidos nela constituem a principal fonte de renda para essas pessoas. No Brasil,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essa atividade envolve aproximadamente 4,4 milh\u00f5es de fam\u00edlias e \u00e9 respons\u00e1vel por gerar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>renda para 70% dos brasileiros no campo segundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Agricultura,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o _____ no mundo uma defini\u00e7\u00e3o \u00fanica sobre agricultura familiar uma vez que o tema \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abordado e entendido de maneira diferente em cada pa\u00eds, e alguns contam com legisla\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espec\u00edficas que regulam esse tipo de produ\u00e7\u00e3o. A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) estima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que 80% de toda a comida do planeta venha desse tipo de produ\u00e7\u00e3o. No Brasil, a agricultura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>familiar tem uma legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, de acordo com a qual \u00e9 considerado agricultor familiar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aquele que promove atividades no meio rural em terras de \u00e1rea inferior a quatro m\u00f3dulos fiscais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>(unidade de medida definida em hectares), emprega m\u00e3o de obra da pr\u00f3pria fam\u00edlia e tem renda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vinculada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o resultante desse estabelecimento.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.politize.com.br\/agricultura-familiar\/ \u2013 texto adaptado especialmente<\/p><p style=\"text-align: right;\">para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aquele que esteja em gozo de benef\u00edcio, exceto do aux\u00edlio-acidente, perde a qualidade de segurado, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es, sem limite de prazo.","provas":[{"id":98407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:37","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2677887,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que esteja em gozo de benef\u00edcio, exceto do aux\u00edlio-acidente, perde a qualidade de segurado, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es, sem limite de prazo.<\/p>","resposta":10714469,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10714468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10714469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, \u00e0 perda e ao restabelecimento da qualidade de segurado, julgue os itens que se seguem.","id":564259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, \u00e0 perda e ao restabelecimento da qualidade de segurado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94 ","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o (per\u00edodo de gra\u00e7a), perda e restabelecimento da qualidade de segurado","oab":true,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o (per\u00edodo de gra\u00e7a), perda e restabelecimento da qualidade de segurado","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407011,"slug":"direito-previdenciario-manutencao-periodo-de-graca-perda-e-restabelecimento-da-qualidade-de-segurado"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2677887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar na contemporaneidade apresenta um conjunto de desafios, dentre eles, a constru\u00e7\u00e3o de um processo de democratiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar. Sobre essa quest\u00e3o, Naura Ferreira (2013) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais. Para a autora, a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais para uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica relaciona-se diretamente com","provas":[{"id":89897,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2586051,"hashId":"057a70d9197dddd39bc9dda727193969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o escolar na contemporaneidade apresenta um conjunto de desafios, dentre eles, a constru\u00e7\u00e3o de um processo de democratiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar. Sobre essa quest\u00e3o, Naura Ferreira (2013) estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre a administra\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o e as pol\u00edticas de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais. Para a autora, a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais para uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica relaciona-se diretamente com<\/p>","resposta":10314909,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua emancipa\u00e7\u00e3o como indiv\u00edduo social, sujeito hist\u00f3rico em nossa sociedade.","id":10314909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua emancipa\u00e7\u00e3o como indiv\u00edduo social, sujeito hist\u00f3rico em nossa sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a capacidade de fazer bom manejo das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o.","id":10314910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de fazer bom manejo das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de mecanismos de controle e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no interior das escolas. ","id":10314911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de mecanismos de controle e resolu\u00e7\u00e3o de conflitos no interior das escolas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o modo de provimento do cargo de dirigente escolar, definidor do tipo de gest\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o docente.","id":10314912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modo de provimento do cargo de dirigente escolar, definidor do tipo de gest\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o mundo do trabalho, marcado pelo reordenamento das rela\u00e7\u00f5es sociais e pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":10314913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mundo do trabalho, marcado pelo reordenamento das rela\u00e7\u00f5es sociais e pela globaliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2586051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \u201cmisguided\u201d, in the last sentence of the text, has a negative connotation due to the prefix mis-. Negative prefixes have also been added to the words in alternative:","provas":[{"id":89897,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2586114,"hashId":"b926ddf8b07bbf2d8e010a8253941dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201cmisguided\u201d, in the last sentence of the text, has a negative connotation due to the prefix <strong>mis-<\/strong>. Negative prefixes have also been added to the words in alternative:<\/p>","resposta":10315138,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"underfed; introversion.","id":10315137,"corpo":"<p>underfed; introversion.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"defrost; maltreatment.","id":10315138,"corpo":"<p>defrost; maltreatment.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incomparable; miserable.","id":10315139,"corpo":"<p>incomparable; miserable.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"misjudgement; initialization.","id":10315140,"corpo":"<p>misjudgement; initialization.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"underground; unintentional.","id":10315141,"corpo":"<p>underground; unintentional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 44.\t__Multilingualism needs to be understood not so much in terms of separate monolingualisms (adding English to one or more other languages) but rather in much more fluid terms. We can start to think of ELT classrooms in terms of principled polycentrism (Pennycook, 2014). This is not the polycentrism of a World Englishes focus, with its established or fixed norms of regional varieties of English, but a more fluid concept, based on the idea that students are developing complex repertoires of multilingual and multimodal resources. This enables us to think in terms of ELT as developing resourceful speakers who are able to use available language resources and to shift between styles, discourses, registers and genres. This brings the recent sociolinguistic emphasis on repertoires and resources into conversation with a focus on the need to learn how to negotiate and accommodate, rather than to be proficient in one variety of English. So an emerging goal of ELT may be less towards proficient native-speaker-like speakers (which has always been a confused and misguided goal), and to think instead in terms of resourceful speakers (Pennycook, 2012) who can draw on multiple linguistic and semiotic resources.(Pennycook, A. The Cultural Politics of English as an International Language. London and New York: Routledge. 2017. Adaptado)","id":553296,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>41 <\/strong>a <strong>44<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Multilingualism needs to be understood not so much in terms of separate monolingualisms (adding English to one or more other languages) but rather in much more fluid terms. We can start to think of ELT classrooms in terms of principled polycentrism (Pennycook, 2014). This is not the polycentrism of a World Englishes focus, with its established or fixed norms of regional varieties of English, but a more fluid concept, based on the idea that students are developing complex repertoires of multilingual and multimodal resources. This enables us to think in terms of ELT as developing resourceful speakers who are able to use available language resources and to shift between styles, discourses, registers and genres. This brings the recent sociolinguistic emphasis on repertoires and resources into conversation with a focus on the need to learn how to negotiate and accommodate, rather than to be proficient in one variety of English. So an emerging goal of ELT may be less towards proficient native-speaker-like speakers (which has always been a confused and misguided goal), and to think instead in terms of resourceful speakers (Pennycook, 2012) who can draw on multiple linguistic and semiotic resources.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Pennycook, A. <strong>The Cultural Politics of English as an International Language<\/strong>. London and New York: Routledge. 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2586114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As elei\u00e7\u00f5es de 1945 despertaram um grande interesse na popula\u00e7\u00e3o. Depois de anos de ditadura, a Justi\u00e7a Eleitoral ainda n\u00e3o ajustara o processo de recep\u00e7\u00e3o e contagem de votos. Pacientemente, os brasileiros formaram longas filas para votar. Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es diretas \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, em mar\u00e7o de 1930, tinham votado 1,9 milh\u00e3o de eleitores, representando 5,7% da popula\u00e7\u00e3o total; em dezembro de 1945 votaram 6,2 milh\u00f5es, representando 13,4% da popula\u00e7\u00e3o.Em uma \u00e9poca em que n\u00e3o existiam pesquisas eleitorais, a oposi\u00e7\u00e3o foi surpreendida pela n\u00edtida vit\u00f3ria de Dutra. Tomando-se como base de c\u00e1lculo os votos dados aos candidatos, com exclus\u00e3o dos nulos e brancos, o general venceu com 55% dos votos contra 35% atribu\u00eddos ao brigadeiro [Eduardo Gomes].(Boris Fausto, Hist\u00f3ria do Brasil)Para Boris Fausto, a vit\u00f3ria eleitoral de Dutra teve rela\u00e7\u00e3o com a","provas":[{"id":89900,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2586146,"hashId":"627cd37b8684c3c710051fb46746156a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As elei\u00e7\u00f5es de 1945 despertaram um grande interesse na popula\u00e7\u00e3o. Depois de anos de ditadura, a Justi\u00e7a Eleitoral ainda n\u00e3o ajustara o processo de recep\u00e7\u00e3o e contagem de votos. Pacientemente, os brasileiros formaram longas filas para votar. Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es diretas \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, em mar\u00e7o de 1930, tinham votado 1,9 milh\u00e3o de eleitores, representando 5,7% da popula\u00e7\u00e3o total; em dezembro de 1945 votaram 6,2 milh\u00f5es, representando 13,4% da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma \u00e9poca em que n\u00e3o existiam pesquisas eleitorais, a oposi\u00e7\u00e3o foi surpreendida pela n\u00edtida vit\u00f3ria de Dutra. Tomando-se como base de c\u00e1lculo os votos dados aos candidatos, com exclus\u00e3o dos nulos e brancos, o general venceu com 55% dos votos contra 35% atribu\u00eddos ao brigadeiro [Eduardo Gomes].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Boris Fausto, <em>Hist\u00f3ria do Brasil<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Boris Fausto, a vit\u00f3ria eleitoral de Dutra teve rela\u00e7\u00e3o com a<\/p>","resposta":10315296,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade da UDN em mostrar os malef\u00edcios causados no pa\u00eds pelo Estado Novo e pela consider\u00e1vel ades\u00e3o das classes m\u00e9dias urbanas.","id":10315294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade da UDN em mostrar os malef\u00edcios causados no pa\u00eds pelo Estado Novo e pela consider\u00e1vel ades\u00e3o das classes m\u00e9dias urbanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expressiva participa\u00e7\u00e3o das mulheres no processo eleitoral e na fragilidade dos programas de governo dos demais candidatos.","id":10315295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressiva participa\u00e7\u00e3o das mulheres no processo eleitoral e na fragilidade dos programas de governo dos demais candidatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"for\u00e7a da m\u00e1quina eleitoral montada pelo PSD a partir dos interventores estaduais e o prest\u00edgio de Get\u00falio Vargas entre os trabalhadores. ","id":10315296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7a da m\u00e1quina eleitoral montada pelo PSD a partir dos interventores estaduais e o prest\u00edgio de Get\u00falio Vargas entre os trabalhadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decisiva vota\u00e7\u00e3o recebida em todos os estados do Norte-Nordeste e o importante apoio recebido do Partido Comunista do Brasil.","id":10315297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decisiva vota\u00e7\u00e3o recebida em todos os estados do Norte-Nordeste e o importante apoio recebido do Partido Comunista do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inabilidade do PTB, que defendeu durante a campanha eleitoral a extin\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e ao forte apoio do empresariado paulista.","id":10315298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inabilidade do PTB, que defendeu durante a campanha eleitoral a extin\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo, e ao forte apoio do empresariado paulista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/2586146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Celeste \u00e9 conhecida por aplicar provas dif\u00edceis e reprovar muitos alunos. Parte da comunidade escolar considera que ela \u00e9 uma excelente professora porque transmite conte\u00fado denso e extenso e poucos conseguem aprova\u00e7\u00e3o. O caso da professora Celeste virou tema dos momentos de forma\u00e7\u00e3o continuada na escola. Nos escritos de Lib\u00e2neo (2013), o grupo de professores da escola leu que o entendimento correto de avalia\u00e7\u00e3o consiste em","provas":[{"id":89900,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2586153,"hashId":"b26808ffab40d61379fb7f579c82637e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Celeste \u00e9 conhecida por aplicar provas dif\u00edceis e reprovar muitos alunos. Parte da comunidade escolar considera que ela \u00e9 uma excelente professora porque transmite conte\u00fado denso e extenso e poucos conseguem aprova\u00e7\u00e3o. O caso da professora Celeste virou tema dos momentos de forma\u00e7\u00e3o continuada na escola. Nos escritos de Lib\u00e2neo (2013), o grupo de professores da escola leu que o entendimento correto de avalia\u00e7\u00e3o consiste em<\/p>","resposta":10315332,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recusar qualquer quantifica\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":10315329,"corpo":"<p>recusar qualquer quantifica\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"favorecer a aprendizagem por meio de recompensas e pr\u00eamios.","id":10315330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecer a aprendizagem por meio de recompensas e pr\u00eamios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"saber que as provas de escolaridade prejudicam o desenvolvimento.","id":10315331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saber que as provas de escolaridade prejudicam o desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"considerar a rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre os aspectos quantitativos e qualitativos.","id":10315332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar a rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre os aspectos quantitativos e qualitativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compreender que os conceitos qualitativos desmotivam os alunos.","id":10315333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender que os conceitos qualitativos desmotivam os alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2586153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ropoli (2010), \u201cA educa\u00e7\u00e3o inclusiva questiona a artificialidade das identidades normais e entende as diferen\u00e7as como resultantes da multiplicidade, e n\u00e3o da diversidade, como comumente se proclama. Trata-se de uma educa\u00e7\u00e3o que garante o direito \u00e0 diferen\u00e7a e n\u00e3o \u00e0 diversidade, pois assegurar o direito \u00e0 diversidade \u00e9 continuar na mesma, ou seja, \u00e9 seguir reafirmando o id\u00eantico\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, a Lei Federal n\u00ba 9.394\/96 (Estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), em seu artigo 58, \u00a7 3o , prev\u00ea que a oferta de educa\u00e7\u00e3o especial tem in\u00edcio","provas":[{"id":89900,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2586160,"hashId":"e2a80155b444c62df0d6525ef23d20fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ropoli (2010), \u201cA educa\u00e7\u00e3o inclusiva questiona a artificialidade das identidades <em>normais <\/em>e entende as diferen\u00e7as como resultantes da multiplicidade, e n\u00e3o da diversidade, como comumente se proclama. Trata-se de uma educa\u00e7\u00e3o que garante o direito \u00e0 diferen\u00e7a e n\u00e3o \u00e0 diversidade, pois assegurar o direito \u00e0 diversidade \u00e9 continuar na mesma, ou seja, \u00e9 seguir reafirmando o id\u00eantico\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, a Lei Federal n\u00ba 9.394\/96 (Estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), em seu artigo 58, \u00a7 3<sup>o<\/sup> , prev\u00ea que a oferta de educa\u00e7\u00e3o especial tem in\u00edcio<\/p>","resposta":10315365,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ensino fundamental I at\u00e9 o fim da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":10315364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ensino fundamental I at\u00e9 o fim da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida.","id":10315365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na faixa et\u00e1ria de zero a seis anos, durante a educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":10315366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na faixa et\u00e1ria de zero a seis anos, durante a educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na escola com servi\u00e7o de apoio especializado, para qualquer faixa et\u00e1ria.","id":10315367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na escola com servi\u00e7o de apoio especializado, para qualquer faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no ensino fundamental I at\u00e9 o fim do ensino superior.","id":10315368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ensino fundamental I at\u00e9 o fim do ensino superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2586160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela.EXPANS\u00c3O DAS ESTRADAS DE FERRO NO BRASIL(1854-1929)AnosRegi\u00e3o Cafeeira(km)Brasil(km)185414,514,5185977,9109,41864163,2411,31869450,4713,118741.053,11.357,318792.395,92.895,718843.830,16.324,618895.590,39.076,118947.676.612.474,318998.173,913.980,6190410.212,016.023,9190611.281,317.340,4192918.326,132.000,3(S\u00e9rgio Silva, Expans\u00e3o cafeeira e origens da ind\u00fastria no Brasil. Apud Jos\u00e9 Miguel Arias Neto, Primeira Rep\u00fablica: economia cafeeira, urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o. Em: Jorge Ferreira e Lucilia de Almeida Neves Delgado (org.). O Brasil Republicano v.1 - O tempo do liberalismo excludente: da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o de 1930. Adaptado)A partir dos dados, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":89892,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2586194,"hashId":"8defabbed121d05ac03f452259d1c8e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tabela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">EXPANS\u00c3O DAS ESTRADAS DE FERRO NO BRASIL<\/p><p style=\"text-align: center;\">(1854-1929)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 320px;\"><colgroup><col width=\"63.974430084228516\"><col width=\"134\"><col width=\"123\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Anos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Regi\u00e3o Cafeeira<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(km)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Brasil<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>(km)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1854<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">14,5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">14,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1859<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">77,9<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">109,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1864<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">163,2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">411,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1869<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">450,4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">713,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1874<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.053,1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.357,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1879<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.395,9<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2.895,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1884<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.830,1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">6.324,6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1889<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5.590,3<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">9.076,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1894<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">7.676.6<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.474,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1899<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">8.173,9<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13.980,6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1904<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10.212,0<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16.023,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1906<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11.281,3<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17.340,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1929<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18.326,1<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32.000,3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(S\u00e9rgio Silva,<\/span><em style=\"font-size: 11px;\"> Expans\u00e3o cafeeira e origens da ind\u00fastria no Brasil<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Apud <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">Jos\u00e9 Miguel Arias Neto, Primeira Rep\u00fablica: economia cafeeira, urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o. Em: Jorge Ferreira e Lucilia de Almeida Neves Delgado (org.). <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Brasil Republicano v.1 <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">- O tempo do liberalismo excludente: da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o de 1930. Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos dados, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10315525,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os recursos financeiros que permitiram o forte crescimento da produ\u00e7\u00e3o cafeeira foram oriundos do lucro das companhias ferrovi\u00e1rias, empresas de capitais majoritariamente estadunidenses e com pequena participa\u00e7\u00e3o estatal.","id":10315524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos financeiros que permitiram o forte crescimento da produ\u00e7\u00e3o cafeeira foram oriundos do lucro das companhias ferrovi\u00e1rias, empresas de capitais majoritariamente estadunidenses e com pequena participa\u00e7\u00e3o estatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o ferrovi\u00e1ria coincide, do ponto de vista cronol\u00f3gico, com a amplia\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9, o que comprova que a economia cafeeira dinamizou e simultaneamente foi dinamizada pela melhoria do sistema de transporte.","id":10315525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a expans\u00e3o ferrovi\u00e1ria coincide, do ponto de vista cronol\u00f3gico, com a amplia\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9, o que comprova que a economia cafeeira dinamizou e simultaneamente foi dinamizada pela melhoria do sistema de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a do transporte ferrovi\u00e1rio teve pequena import\u00e2ncia para o desenvolvimento da agroexporta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, que precisava de portos modernos e adequados para navios de grande porte, como se tornou o de Santos.","id":10315526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a do transporte ferrovi\u00e1rio teve pequena import\u00e2ncia para o desenvolvimento da agroexporta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, que precisava de portos modernos e adequados para navios de grande porte, como se tornou o de Santos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a extens\u00e3o da malha ferrovi\u00e1ria agilizou o transporte de caf\u00e9, ao mesmo tempo em que o alto custo desse meio de transporte fez diminuir o lucro dos cafeicultores, com a consequente queda nos novos investimentos.","id":10315527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extens\u00e3o da malha ferrovi\u00e1ria agilizou o transporte de caf\u00e9, ao mesmo tempo em que o alto custo desse meio de transporte fez diminuir o lucro dos cafeicultores, com a consequente queda nos novos investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o alargamento ferrovi\u00e1rio dependeu das pol\u00edticas p\u00fablicas presentes a partir da Primeira Rep\u00fablica, porque durante o Imp\u00e9rio, a C\u00e2mara dos Deputados entravou o crescimento das linhas ferrovi\u00e1rias, prejudicando a produ\u00e7\u00e3o cafeeira.","id":10315528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alargamento ferrovi\u00e1rio dependeu das pol\u00edticas p\u00fablicas presentes a partir da Primeira Rep\u00fablica, porque durante o Imp\u00e9rio, a C\u00e2mara dos Deputados entravou o crescimento das linhas ferrovi\u00e1rias, prejudicando a produ\u00e7\u00e3o cafeeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2586194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o mapa e os textos para responder \u00e0 quest\u00e3o.Brasil: dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos(Ab\u2019S\u00e1ber, Aziz. Os dom\u00ednios de natureza no Brasil: potencialidades paisag\u00edsticas.)I. Este dom\u00ednio tem mostrado ser o meio f\u00edsico, ecol\u00f3gico e paisag\u00edstico mais complexo e dif\u00edcil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. \u00c9 uma \u00e1rea sujeita aos mais fortes processos de eros\u00e3o e de movimentos coletivos de solos em todo o territ\u00f3rio brasileiro. \u00c1rea de mameloniza\u00e7\u00e3o extensiva, afetando todos os n\u00edveis da topografia (de 10-20 m a 1100-1300 m) de altitude.II. Este dom\u00ednio com aproximadamente 400 mil quil\u00f4metros quadrados \u00e9 sujeito a climas subtropicais \u00famidos de planaltos com invernos relativamente brandos. O dom\u00ednio comporta as paisagens menos \u201ctropicais\u201d do pa\u00eds. Ainda que a pedra\u00e7\u00e3o dos solos n\u00e3o tenha sido muito grande na maior parte dos planaltos, \u00e9 digno de nota que restem apenas 15% a 20% da biomassa original do dom\u00ednio.Os textos I e II referem-se, respectivamente, aos dom\u00ednios indicados no mapa pelos n\u00fameros","provas":[{"id":89892,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2586212,"hashId":"5329fdc558dd002252c1cec2b324d45b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o mapa e os textos para responder \u00e0 quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Brasil: dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89892\/questao\/2586212-20220930140015000000-0.png\" style=\"\" width=\"377\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Ab\u2019S\u00e1ber, Aziz. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Os dom\u00ednios de natureza no Brasil: potencialidades paisag\u00edsticas.<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Este dom\u00ednio tem mostrado ser o meio f\u00edsico, ecol\u00f3gico e paisag\u00edstico mais complexo e dif\u00edcil em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas. \u00c9 uma \u00e1rea sujeita aos mais fortes processos de eros\u00e3o e de movimentos coletivos de solos em todo o territ\u00f3rio brasileiro. \u00c1rea de mameloniza\u00e7\u00e3o extensiva, afetando todos os n\u00edveis da topografia (de 10-20 m a 1100-1300 m) de altitude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Este dom\u00ednio com aproximadamente 400 mil quil\u00f4metros quadrados \u00e9 sujeito a climas subtropicais \u00famidos de planaltos com invernos relativamente brandos. O dom\u00ednio comporta as paisagens menos \u201ctropicais\u201d do pa\u00eds. Ainda que a pedra\u00e7\u00e3o dos solos n\u00e3o tenha sido muito grande na maior parte dos planaltos, \u00e9 digno de nota que restem apenas 15% a 20% da biomassa original do dom\u00ednio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os textos I e II referem-se, respectivamente, aos dom\u00ednios indicados no mapa pelos n\u00fameros<\/p>","resposta":10315615,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 5.","id":10315611,"corpo":"<p>1 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 e 2.","id":10315612,"corpo":"<p>5 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 e 2.","id":10315613,"corpo":"<p>4 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":10315614,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":10315615,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":"geografia\/2586212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, o comando que carrega um m\u00f3dulo do kernel, sanando suas depend\u00eancias, \u00e9:","provas":[{"id":89892,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2586222,"hashId":"af0baa156515f95d0baf53c11e3b23d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Linux, o comando que carrega um m\u00f3dulo do <em>kernel<\/em>, sanando suas depend\u00eancias, \u00e9:<\/p>","resposta":10315659,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modprobe","id":10315659,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">modprobe<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"modinfo","id":10315660,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">modinfo<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lsmod","id":10315661,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">lsmod<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insmod","id":10315662,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">insmod<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depmod","id":10315663,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">depmod<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma classifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus de computador por estrat\u00e9gia de oculta\u00e7\u00e3o, que dificulta o trabalho dos programas antiv\u00edrus, \u00e9 caracterizada pelo fato de o v\u00edrus mudar a cada infec\u00e7\u00e3o, dificultando ou impossibilitando a detec\u00e7\u00e3o por uma \u201cassinatura\u201d. Esse tipo de v\u00edrus \u00e9 denominado","provas":[{"id":89892,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13258,"slug":"oficial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2586255,"hashId":"f17566523733cb7e587e98abb552ba6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus de computador por estrat\u00e9gia de oculta\u00e7\u00e3o, que dificulta o trabalho dos programas antiv\u00edrus, \u00e9 caracterizada pelo fato de o v\u00edrus mudar a cada infec\u00e7\u00e3o, dificultando ou impossibilitando a detec\u00e7\u00e3o por uma \u201cassinatura\u201d. Esse tipo de v\u00edrus \u00e9 denominado<\/p>","resposta":10315821,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus de macro.","id":10315819,"corpo":"<p>v\u00edrus de macro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00edrus multipartido.","id":10315820,"corpo":"<p>v\u00edrus multipartido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00edrus polim\u00f3rfico.","id":10315821,"corpo":"<p>v\u00edrus polim\u00f3rfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"infectante de arquivo.","id":10315822,"corpo":"<p>infectante de arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"verme ou worm.","id":10315823,"corpo":"<p>verme ou <em>worm<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Polim\u00f3rfico","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Polim\u00f3rfico","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429509,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-polimorfico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Polim\u00f3rfico","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Polim\u00f3rfico","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420608,"slug":"informatica-virus-de-polimorfico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Polim\u00f3rfico","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Polim\u00f3rfico","pai":420180,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420185,"slug":"informatica-virus-de-polimorfico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2586255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] quem sabe se eu era um cisne.\u201d, constata-se a presen\u00e7a de uma met\u00e1fora, como recurso estil\u00edstico do texto. Essa mesma figura de linguagem est\u00e1 presente em:","provas":[{"id":90536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Enfermagem - 2022"},{"id":90537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-medico","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico - 2022"},{"id":90534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":90538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2586314,"hashId":"479502136d9c561476fe245b14b740c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] quem sabe se eu era um cisne.\u201d, constata-se a presen\u00e7a de uma met\u00e1fora, como recurso estil\u00edstico do texto. Essa mesma figura de linguagem est\u00e1 presente em:<\/p>","resposta":10316091,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA maior parte do tempo de um escritor \u00e9 passado na leitura, para depois escrever\u201d (Samuel Johnson).","id":10316090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA maior parte do tempo de um escritor \u00e9 passado na leitura, para depois escrever\u201d (Samuel Johnson).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA leitura \u00e9 uma fonte inesgot\u00e1vel de prazer, mas, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a quase totalidade n\u00e3o sente esta sede\u201d (Carlos Drummond de Andrade).","id":10316091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA leitura \u00e9 uma fonte inesgot\u00e1vel de prazer, mas, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, a quase totalidade n\u00e3o sente esta sede\u201d (Carlos Drummond de Andrade).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEm ci\u00eancia leia sempre os livros mais novos. Em literatura, os mais velhos\u201d (Mill\u00f4r Fernandes).","id":10316092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm ci\u00eancia leia sempre os livros mais novos. Em literatura, os mais velhos\u201d (Mill\u00f4r Fernandes).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201cleitura\u201d deriva do Latim \"lectura\", originalmente com o significado de \"elei\u00e7\u00e3o, escolha, leitura\" (Dicion\u00e1rio de Significados).","id":10316093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cleitura\u201d deriva do Latim \"lectura\", originalmente com o significado de \"elei\u00e7\u00e3o, escolha, leitura\" (Dicion\u00e1rio de Significados).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o existem livros morais ou imorais. Os livros s\u00e3o bem ou mal escritos\u201d (Oscar Wilde).","id":10316094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o existem livros morais ou imorais. Os livros s\u00e3o bem ou mal escritos\u201d (Oscar Wilde).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 9 E 10O primeiro livro de cada uma de minhas vidasPerguntaram-me uma vez qual fora o primeiro livro de minha vida. Prefiro falar do primeiro livro de cada uma das minhas vidas. Busco na mem\u00f3ria e tenho a sensa\u00e7\u00e3o quase f\u00edsica nas m\u00e3os ao segurar aquela preciosidade: um livro fininho que contava a hist\u00f3ria do patinho feio e da l\u00e2mpada de Aladim. Eu lia e relia as duas hist\u00f3rias, crian\u00e7a n\u00e3o tem disso de s\u00f3 ler uma vez: crian\u00e7a quase aprende de cor e, mesmo quase sabendo de cor, rel\u00ea com muito da excita\u00e7\u00e3o da primeira vez. A hist\u00f3ria do patinho que era feio no meio dos outros bonitos, mas quando cresceu revelou o mist\u00e9rio: ele n\u00e3o era pato e sim um belo cisne. Essa hist\u00f3ria me fez meditar muito, e identifiquei-me com o sofrimento do patinho feio \u2013 quem sabe se eu era um cisne?Quanto a Aladim, soltava minha imagina\u00e7\u00e3o para as lonjuras do imposs\u00edvel a que eu era cr\u00e9dula: o imposs\u00edvel naquela \u00e9poca estava ao meu alcance. A ideia do g\u00eanio que dizia: pede de mim o que quiseres, sou teu servo \u2013 isso me fazia cair em devaneio. Quieta no meu canto, eu pensava se algum dia um g\u00eanio me diria: \u201cPede de mim o que quiseres\u201d. Mas desde ent\u00e3o revelava-se que sou daqueles que t\u00eam que usar os pr\u00f3prios recursos para terem o que querem, quando consegue.LISPECTOR, Clarice. O primeiro livro de cada uma de minhas vidas (Fragmento). In: LISPECTOR, Clarice. Aprendendo a Viver. Rio de Janeiro: Rocco, 2004. Dispon\u00edvel em: https:\/\/ www.rocco.com.br\/pnld2018\/aprendendoaviver\/docs\/ trecho_aprendendo_a_viver.pdf. Acesso em: 10 jul. 2022.","id":553319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 9 E 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro livro de cada uma de minhas vidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perguntaram-me uma vez qual fora o primeiro livro de minha vida. Prefiro falar do primeiro livro de cada uma das minhas vidas. Busco na mem\u00f3ria e tenho a sensa\u00e7\u00e3o quase f\u00edsica nas m\u00e3os ao segurar aquela preciosidade: um livro fininho que contava a hist\u00f3ria do patinho feio e da l\u00e2mpada de Aladim. Eu lia e relia as duas hist\u00f3rias, crian\u00e7a n\u00e3o tem disso de s\u00f3 ler uma vez: crian\u00e7a quase aprende de cor e, mesmo quase sabendo de cor, rel\u00ea com muito da excita\u00e7\u00e3o da primeira vez. A hist\u00f3ria do patinho que era feio no meio dos outros bonitos, mas quando cresceu revelou o mist\u00e9rio: ele n\u00e3o era pato e sim um belo cisne. Essa hist\u00f3ria me fez meditar muito, e identifiquei-me com o sofrimento do patinho feio \u2013 quem sabe se eu era um cisne?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a Aladim, soltava minha imagina\u00e7\u00e3o para as lonjuras do imposs\u00edvel a que eu era cr\u00e9dula: o imposs\u00edvel naquela \u00e9poca estava ao meu alcance. A ideia do g\u00eanio que dizia: pede de mim o que quiseres, sou teu servo \u2013 isso me fazia cair em devaneio. Quieta no meu canto, eu pensava se algum dia um g\u00eanio me diria: \u201cPede de mim o que quiseres\u201d. Mas desde ent\u00e3o revelava-se que sou daqueles que t\u00eam que usar os pr\u00f3prios recursos para terem o que querem, quando consegue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LISPECTOR, Clarice. O primeiro livro de cada uma de minhas vidas (Fragmento). In: LISPECTOR, Clarice. Aprendendo a Viver. Rio de Janeiro: Rocco, 2004. Dispon\u00edvel em: https:\/\/ www.rocco.com.br\/pnld2018\/aprendendoaviver\/docs\/ trecho_aprendendo_a_viver.pdf. Acesso em: 10 jul. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2586314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Emenda Constitucional n\u00ba 85, de 2015, trouxe uma importante altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal ao incluir a Inova\u00e7\u00e3o no cap\u00edtulo destinado a tratar da Ci\u00eancia e Tecnologia. Assim, torna-se regra constitucional o dever do Estado de promover e incentivar o desenvolvimento cient\u00edfico, a pesquisa, a capacita\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e a inova\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, em sua disciplina constitucional, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":90538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":90534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-medico","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico - 2022"},{"id":90546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":90536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2586319,"hashId":"f4c7786d39707d44ea903f52c123ab20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Emenda Constitucional n\u00ba 85, de 2015, trouxe uma importante altera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal ao incluir a Inova\u00e7\u00e3o no cap\u00edtulo destinado a tratar da Ci\u00eancia e Tecnologia. Assim, torna-se regra constitucional o dever do Estado de promover e incentivar o desenvolvimento cient\u00edfico, a pesquisa, a capacita\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica e a inova\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, em sua disciplina constitucional, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":10316115,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado priorizar\u00e1 a pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica e tecnol\u00f3gica, tendo em vista o bem p\u00fablico e o progresso da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.","id":10316115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado priorizar\u00e1 a pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica e tecnol\u00f3gica, tendo em vista o bem p\u00fablico e o progresso da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pesquisa tecnol\u00f3gica priorizar\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o dos problemas nacionais e internacionais, valorizando a pol\u00edtica de relacionamento com institutos de pesquisa que fomentem a produtividade local, regional, nacional e de interc\u00e2mbio com outros pa\u00edses.","id":10316116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa tecnol\u00f3gica priorizar\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o dos problemas nacionais e internacionais, valorizando a pol\u00edtica de relacionamento com institutos de pesquisa que fomentem a produtividade local, regional, nacional e de interc\u00e2mbio com outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Estado estimular\u00e1 a articula\u00e7\u00e3o entre entes, tanto p\u00fablicos quanto privados, nacionais e estrangeiros, mediante a vincula\u00e7\u00e3o de repasses consignados no or\u00e7amento.","id":10316117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado estimular\u00e1 a articula\u00e7\u00e3o entre entes, tanto p\u00fablicos quanto privados, nacionais e estrangeiros, mediante a vincula\u00e7\u00e3o de repasses consignados no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao Estado a miss\u00e3o de promover e incentivar a atua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no exterior.","id":10316118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe ao Estado a miss\u00e3o de promover e incentivar a atua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a Uni\u00e3o e os Estados poder\u00e3o legislar em mat\u00e9ria que verse sobre ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, inexistindo compet\u00eancia concorrente dos munic\u00edpios.","id":10316119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a Uni\u00e3o e os Estados poder\u00e3o legislar em mat\u00e9ria que verse sobre ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, inexistindo compet\u00eancia concorrente dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2586319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado servidor do quadro permanente do Instituto Federal do Piau\u00ed foi acometido de uma doen\u00e7a que lhe reduziu a capacidade de trabalho. Submetido a inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial, constatou-se a perda parcial da capacidade motora, uma limita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo no qual foi originariamente investido, mas que pode exercer outras atribui\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, o servidor passou por nova investidura, sem preju\u00edzo para sua remunera\u00e7\u00e3o.Considerando as informa\u00e7\u00f5es do enunciado, assinale a alternativa que identifica CORRETAMENTE a modalidade de investidura pela qual passou o servidor.","provas":[{"id":90538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":90534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-medico","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico - 2022"},{"id":90546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":90536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2586320,"hashId":"c44d419668a89f336a00709802907b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado servidor do quadro permanente do Instituto Federal do Piau\u00ed foi acometido de uma doen\u00e7a que lhe reduziu a capacidade de trabalho. Submetido a inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial, constatou-se a perda parcial da capacidade motora, uma limita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo no qual foi originariamente investido, mas que pode exercer outras atribui\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, o servidor passou por nova investidura, sem preju\u00edzo para sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es do enunciado, assinale a alternativa que identifica <strong>CORRETAMENTE<\/strong> a modalidade de investidura pela qual passou o servidor.<\/p>","resposta":10316121,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproveitamento","id":10316120,"corpo":"<p>Aproveitamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o","id":10316121,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o","id":10316122,"corpo":"<p>Recondu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o","id":10316123,"corpo":"<p>Revers\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o","id":10316124,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Readapta\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422174,"slug":"direito-administrativo-readaptacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2586320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que a ideia de empresa perfeita \u00e9 t\u00e3o irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel quanto \u00e0 de relacionamento amoroso perfeito.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586325,"hashId":"9c0753266527d88de7c0bcf451cbf307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que a ideia de empresa perfeita \u00e9 t\u00e3o irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel quanto \u00e0 de relacionamento amoroso perfeito.<\/p>","resposta":10316145,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316145,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316146,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tFaz parte da natureza humana a incans\u00e1vel busca por relacionamentos ideais. Em se tratando de carreira ou de rela\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, a tend\u00eancia \u00e9 sempre a mesma: apego \u00e0 fal\u00edvel ideia de que h\u00e1 algu\u00e9m ou algo perfeito \u2014 seja qual for o objeto de desejo. Perfei\u00e7\u00e3o significa aus\u00eancia de falhas ou defeitos em rela\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o ideal, no entanto isso n\u00e3o existe, pois ningu\u00e9m nem lugar nenhum s\u00e3o infal\u00edveis. A perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel. O componente das organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o as pessoas, que trazem em suas bagagens as falhas. Portanto, n\u00e3o haveria a possibilidade de existir uma empresa perfeita.\tEmbora algumas companhias j\u00e1 comecem a expor suas imperfei\u00e7\u00f5es um pouco mais nas redes sociais, reconhecendo seus erros, e estimulem seus l\u00edderes a demonstrar vulnerabilidade, ainda h\u00e1 o discurso estereotipado de que aquele trabalho \u00e9 o melhor do mundo ou de que aquela empresa \u00e9 a melhor de todas. Apesar de ser louv\u00e1vel a busca por construir um excelente ambiente de trabalho, disseminar a ilus\u00e3o de perfei\u00e7\u00e3o pode ser altamente prejudicial para as empresas e para seus funcion\u00e1rios, que podem acabar frustrados diante da realidade, muitas vezes mais dura do que o ideal prometido.Internet: &lt;https:\/\/vocerh.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":553323,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFaz parte da natureza humana a incans\u00e1vel busca por relacionamentos ideais. Em se tratando de carreira ou de rela\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, a tend\u00eancia \u00e9 sempre a mesma: apego \u00e0 fal\u00edvel ideia de que h\u00e1 algu\u00e9m ou algo perfeito \u2014 seja qual for o objeto de desejo. Perfei\u00e7\u00e3o significa aus\u00eancia de falhas ou defeitos em rela\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o ideal, no entanto isso n\u00e3o existe, pois ningu\u00e9m nem lugar nenhum s\u00e3o infal\u00edveis. A perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel. O componente das organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o as pessoas, que trazem em suas bagagens as falhas. Portanto, n\u00e3o haveria a possibilidade de existir uma empresa perfeita.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora algumas companhias j\u00e1 comecem a expor suas imperfei\u00e7\u00f5es um pouco mais nas redes sociais, reconhecendo seus erros, e estimulem seus l\u00edderes a demonstrar vulnerabilidade, ainda h\u00e1 o discurso estereotipado de que aquele trabalho \u00e9 o melhor do mundo ou de que aquela empresa \u00e9 a melhor de todas. Apesar de ser louv\u00e1vel a busca por construir um excelente ambiente de trabalho, disseminar a ilus\u00e3o de perfei\u00e7\u00e3o pode ser altamente prejudicial para as empresas e para seus funcion\u00e1rios, que podem acabar frustrados diante da realidade, muitas vezes mais dura do que o ideal prometido.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/vocerh.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2586325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, que \u00e9 essencialmente argumentativo, a afirma\u00e7\u00e3o \u201cA perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel\u201d (primeiro par\u00e1grafo) representa o ponto de vista da pessoa que escreveu o texto.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586335,"hashId":"7eba236fbf217b158cec43eae21b59e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, que \u00e9 essencialmente argumentativo, a afirma\u00e7\u00e3o \u201cA perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel\u201d (primeiro par\u00e1grafo) representa o ponto de vista da pessoa que escreveu o texto.<\/p>","resposta":10316165,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tFaz parte da natureza humana a incans\u00e1vel busca por relacionamentos ideais. Em se tratando de carreira ou de rela\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, a tend\u00eancia \u00e9 sempre a mesma: apego \u00e0 fal\u00edvel ideia de que h\u00e1 algu\u00e9m ou algo perfeito \u2014 seja qual for o objeto de desejo. Perfei\u00e7\u00e3o significa aus\u00eancia de falhas ou defeitos em rela\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o ideal, no entanto isso n\u00e3o existe, pois ningu\u00e9m nem lugar nenhum s\u00e3o infal\u00edveis. A perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel. O componente das organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o as pessoas, que trazem em suas bagagens as falhas. Portanto, n\u00e3o haveria a possibilidade de existir uma empresa perfeita.\tEmbora algumas companhias j\u00e1 comecem a expor suas imperfei\u00e7\u00f5es um pouco mais nas redes sociais, reconhecendo seus erros, e estimulem seus l\u00edderes a demonstrar vulnerabilidade, ainda h\u00e1 o discurso estereotipado de que aquele trabalho \u00e9 o melhor do mundo ou de que aquela empresa \u00e9 a melhor de todas. Apesar de ser louv\u00e1vel a busca por construir um excelente ambiente de trabalho, disseminar a ilus\u00e3o de perfei\u00e7\u00e3o pode ser altamente prejudicial para as empresas e para seus funcion\u00e1rios, que podem acabar frustrados diante da realidade, muitas vezes mais dura do que o ideal prometido.Internet: &lt;https:\/\/vocerh.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":553323,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFaz parte da natureza humana a incans\u00e1vel busca por relacionamentos ideais. Em se tratando de carreira ou de rela\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas, a tend\u00eancia \u00e9 sempre a mesma: apego \u00e0 fal\u00edvel ideia de que h\u00e1 algu\u00e9m ou algo perfeito \u2014 seja qual for o objeto de desejo. Perfei\u00e7\u00e3o significa aus\u00eancia de falhas ou defeitos em rela\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o ideal, no entanto isso n\u00e3o existe, pois ningu\u00e9m nem lugar nenhum s\u00e3o infal\u00edveis. A perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 irreal e inalcan\u00e7\u00e1vel. O componente das organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o as pessoas, que trazem em suas bagagens as falhas. Portanto, n\u00e3o haveria a possibilidade de existir uma empresa perfeita.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora algumas companhias j\u00e1 comecem a expor suas imperfei\u00e7\u00f5es um pouco mais nas redes sociais, reconhecendo seus erros, e estimulem seus l\u00edderes a demonstrar vulnerabilidade, ainda h\u00e1 o discurso estereotipado de que aquele trabalho \u00e9 o melhor do mundo ou de que aquela empresa \u00e9 a melhor de todas. Apesar de ser louv\u00e1vel a busca por construir um excelente ambiente de trabalho, disseminar a ilus\u00e3o de perfei\u00e7\u00e3o pode ser altamente prejudicial para as empresas e para seus funcion\u00e1rios, que podem acabar frustrados diante da realidade, muitas vezes mais dura do que o ideal prometido.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/vocerh.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vi\u00e9s","oab":false,"nome":"Vi\u00e9s","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419149,"slug":"lingua-portuguesa-vies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2586335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.527\/2011 regulamenta o direito constitucional de acesso dos cidad\u00e3os \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e \u00e9 aplic\u00e1vel aos tr\u00eas poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, representando um importante passo para a consolida\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico brasileiro e para o fortalecimento das pol\u00edticas de transpar\u00eancia p\u00fablica, instituindo, como princ\u00edpio fundamental, que o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a regra, e o sigilo somente a exce\u00e7\u00e3o. Para garantir o exerc\u00edcio pleno do direito de acesso previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ela define os mecanismos, prazos e procedimentos para a entrega das informa\u00e7\u00f5es solicitadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelos cidad\u00e3os.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gov.br\/capes\/pt-br\/acesso-a-informacao\/servico-de-informacao-ao-cidadao\/sobre-a-lei-de-acesso-a-informacao. Acesso em: 7 jul. 2022).Corroborando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no excerto anterior, a referida lei estabelece que o tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e garantias individuais. Considerando essa previs\u00e3o expressa na lei sobre as informa\u00e7\u00f5es pessoais, analise as afirmativas a seguir:I - As informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem ter\u00e3o seu acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo e pelo prazo m\u00e1ximo de 50 (cinquenta) anos a contar da sua data de produ\u00e7\u00e3o, a agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e \u00e0 pessoa a que elas se referirem.II - As informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem poder\u00e3o ter autorizada sua divulga\u00e7\u00e3o ou acesso por terceiros diante de previs\u00e3o legal ou consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem.III - A restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada, honra e imagem de pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser invocada com o intuito de prejudicar processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido, bem como em a\u00e7\u00f5es voltadas para a recupera\u00e7\u00e3o de fatos hist\u00f3ricos de maior relev\u00e2ncia.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":90538,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":11888,"slug":"tecnico-administrativo-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":90534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495,"slug":"tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico","id":11887,"slug":"tecnico-administrativo-area-medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-area-medico","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea M\u00e9dico - 2022"},{"id":90546,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":90536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2586337,"hashId":"3e920d73dd9b9f2a32aacb762153d25e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.527\/2011 regulamenta o direito constitucional de acesso dos cidad\u00e3os \u00e0s informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e \u00e9 aplic\u00e1vel aos tr\u00eas poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, representando um importante passo para a consolida\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico brasileiro e para o fortalecimento das pol\u00edticas de transpar\u00eancia p\u00fablica, instituindo, como princ\u00edpio fundamental, que o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a regra, e o sigilo somente a exce\u00e7\u00e3o. Para garantir o exerc\u00edcio pleno do direito de acesso previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ela define os mecanismos, prazos e procedimentos para a entrega das informa\u00e7\u00f5es solicitadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelos cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.gov.br\/capes\/pt-br\/acesso-a-informacao\/servico-de-informacao-ao-cidadao\/sobre-a-lei-de-acesso-a-informacao. Acesso em: 7 jul. 2022).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Corroborando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no excerto anterior, a referida lei estabelece que o tratamento das informa\u00e7\u00f5es pessoais deve ser feito de forma transparente e com respeito \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem das pessoas, bem como \u00e0s liberdades e garantias individuais. Considerando essa previs\u00e3o expressa na lei sobre as informa\u00e7\u00f5es pessoais, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem ter\u00e3o seu acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo e pelo prazo m\u00e1ximo de 50 (cinquenta) anos a contar da sua data de produ\u00e7\u00e3o, a agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e \u00e0 pessoa a que elas se referirem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As informa\u00e7\u00f5es pessoais relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem poder\u00e3o ter autorizada sua divulga\u00e7\u00e3o ou acesso por terceiros diante de previs\u00e3o legal ou consentimento expresso da pessoa a que elas se referirem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 vida privada, honra e imagem de pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser invocada com o intuito de prejudicar processo de apura\u00e7\u00e3o de irregularidades em que o titular das informa\u00e7\u00f5es estiver envolvido, bem como em a\u00e7\u00f5es voltadas para a recupera\u00e7\u00e3o de fatos hist\u00f3ricos de maior relev\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":10316172,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":10316169,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":10316170,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas","id":10316171,"corpo":"<p>I, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":10316172,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":10316173,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Informa\u00e7\u00f5es Pessoais","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Informa\u00e7\u00f5es Pessoais","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422288,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-informacoes-pessoais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2586337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um mecanismo anti-ransomware pode ser usado no computador que armazena os dados dos clientes da empresa para prevenir que esses dados se tornem acess\u00edveis a uma a\u00e7\u00e3o maliciosa capaz de criptograf\u00e1-los e solicitar pagamento em forma de resgate para recuper\u00e1-los.","provas":[{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586338,"hashId":"f62ae875ac6b2eadcea2bed508df7bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um mecanismo <em>anti-ransomware<\/em> pode ser usado no computador que armazena os dados dos clientes da empresa para prevenir que esses dados se tornem acess\u00edveis a uma a\u00e7\u00e3o maliciosa capaz de criptograf\u00e1-los e solicitar pagamento em forma de resgate para recuper\u00e1-los.<\/p>","resposta":10316174,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316174,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316175,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma empresa tenha disponibilizado um website na Internet com as informa\u00e7\u00f5es cadastrais de clientes e as de pagamentos com cart\u00e3o de cr\u00e9dito de produtos vendidos, julgue os itens a seguir, com base nos conceitos de confiabilidade, integridade e disponibilidade, bem como nos mecanismos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. ","id":553324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que uma empresa tenha disponibilizado um <em>website <\/em>na Internet com as informa\u00e7\u00f5es cadastrais de clientes e as de pagamentos com cart\u00e3o de cr\u00e9dito de produtos vendidos, julgue os itens a seguir, com base nos conceitos de confiabilidade, integridade e disponibilidade, bem como nos mecanismos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2586338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the fourth paragraph, it is a good thing to depend on other colleagues to be a good worker.","provas":[{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586367,"hashId":"967552f63a79fb1ba2356326252a88b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the fourth paragraph, it is a good thing to depend on other colleagues to be a good worker.<\/p>","resposta":10316260,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316259,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316260,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tThere are several things to keep in mind when determining what field of IT to go into. Keep an eye on job websites to see which jobs are most in demand. Keep in mind that for many jobs described in an ad, there are several levels of positions available. For instance, there are \u201cjunior\u201d, \u201csenior\u201d, and \u201clead\u201d software developer positions available.\tBe honest with yourself. If you don\u2019t have previous experience, good contacts, or a good degree from a well-known university, you may want to apply for a lower-level job first. Also, find out what the job you are seeking typically pays in your area. If you are young, unemployed or are struggling financially, try and keep your salary expectations a bit lower than the average. That may improve your chances of getting hired.\tOnce you have work experience, then you will be in a good position to ask for more money. Sometimes the best way to get more money is to quit your job and work for another similar company. This may sound cruel or thankless, but that\u2019s how business works in the real world.\tEveryone who works hard deserves a raise every year. How do you show your IT manager that you are a good performer? Easy. Show up on time, be dependable, be active in the meetings, and always do a little bit more than is asked of you. Also, equally important is to be well-liked by members of your team.\tOne thing to bear in mind is the importance of learning something new every day. IT is an area where people are judged largely by how much they know. There are some things you can do to increase your worth to your company, like learning a new programming language or studying to be a project manager. Also, meeting company goals can have beneficial results when it\u2019s time to renegotiate salaries, survive a round of layoffs, or get a promotion.Internet: &lt;www.english4it.com&gt; (adapted).Based on the text previous text, judge the following items.","id":553328,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThere are several things to keep in mind when determining what field of IT to go into. Keep an eye on job websites to see which jobs are most in demand. Keep in mind that for many jobs described in an ad, there are several levels of positions available. For instance, there are \u201cjunior\u201d, \u201csenior\u201d, and \u201clead\u201d software developer positions available.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBe honest with yourself. If you don\u2019t have previous experience, good contacts, or a good degree from a well-known university, you may want to apply for a lower-level job first. Also, find out what the job you are seeking typically pays in your area. If you are young, unemployed or are struggling financially, try and keep your salary expectations a bit lower than the average. That may improve your chances of getting hired.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOnce you have work experience, then you will be in a good position to ask for more money. Sometimes the best way to get more money is to quit your job and work for another similar company. This may sound cruel or thankless, but that\u2019s how business works in the real world.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEveryone who works hard deserves a raise every year. How do you show your IT manager that you are a good performer? Easy. Show up on time, be dependable, be active in the meetings, and always do a little bit more than is asked of you. Also, equally important is to be well-liked by members of your team.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOne thing to bear in mind is the importance of learning something new every day. IT is an area where people are judged largely by how much they know. There are some things you can do to increase your worth to your company, like learning a new programming language or studying to be a project manager. Also, meeting company goals can have beneficial results when it\u2019s time to renegotiate salaries, survive a round of layoffs, or get a promotion.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.english4it.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text previous text, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2586367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de turistas que visitaram o Parque Farroupilha e n\u00e3o visitaram a Orla do Gua\u00edba \u00e9 superior a 34. ","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586398,"hashId":"68fa6d40f7c410f2b7f46d82cc06561b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de turistas que visitaram o Parque Farroupilha e n\u00e3o visitaram a Orla do Gua\u00edba \u00e9 superior a 34. <\/p>","resposta":10316350,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316349,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316350,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa feita no Aeroporto Internacional Salgado Filho, em Porto Alegre, com os turistas que estavam retornando para suas cidades de origem durante o m\u00eas de abril, revelou que, entre esses turistas, 556 visitaram a Orla do Gua\u00edba, 190 n\u00e3o visitaram o Parque Farroupilha, 420 visitaram esses dois pontos tur\u00edsticos e 154 visitaram apenas um desses dois pontos tur\u00edsticos.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":553340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma pesquisa feita no Aeroporto Internacional Salgado Filho, em Porto Alegre, com os turistas que estavam retornando para suas cidades de origem durante o m\u00eas de abril, revelou que, entre esses turistas, 556 visitaram a Orla do Gua\u00edba, 190 n\u00e3o visitaram o Parque Farroupilha, 420 visitaram esses dois pontos tur\u00edsticos e 154 visitaram apenas um desses dois pontos tur\u00edsticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2586398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de serem escolhidos, aleatoriamente, tr\u00eas funcion\u00e1rios da Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o entre os referidos 28 funcion\u00e1rios \u00e9 superior a 28x271\u200b.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586403,"hashId":"9efe9c7783785471e89b74148cb591b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de serem escolhidos, aleatoriamente, tr\u00eas funcion\u00e1rios da Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o entre os referidos 28 funcion\u00e1rios \u00e9 superior a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{28x27}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":10316363,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316362,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316363,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o organograma do BANRISUL, existem sete diretorias ligadas diretamente \u00e0 Presid\u00eancia dessa institui\u00e7\u00e3o, entre as quais se incluem a Diretoria Administrativa e a Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o. Para aumentar a efici\u00eancia, 28 funcion\u00e1rios foram enviados para o centro de treinamento da empresa, tendo sido quatro funcion\u00e1rios escolhidos por cada uma das sete diretorias. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica anterior, julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados aos 28 funcion\u00e1rios enviados para o centro de treinamento da empresa.","id":553341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com o organograma do BANRISUL, existem sete diretorias ligadas diretamente \u00e0 Presid\u00eancia dessa institui\u00e7\u00e3o, entre as quais se incluem a Diretoria Administrativa e a Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o. Para aumentar a efici\u00eancia, 28 funcion\u00e1rios foram enviados para o centro de treinamento da empresa, tendo sido quatro funcion\u00e1rios escolhidos por cada uma das sete diretorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica anterior, julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados aos 28 funcion\u00e1rios enviados para o centro de treinamento da empresa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/2586403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma cliente cujo primeiro nome \u00e9 Maria, nascida em 1980, uma poss\u00edvel senha gerada pelo aplicativo seria 284556.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586407,"hashId":"f71f579bd59e4d001de468abddba6cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma cliente cujo primeiro nome \u00e9 Maria, nascida em 1980, uma poss\u00edvel senha gerada pelo aplicativo seria 284556.<\/p>","resposta":10316371,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316370,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316371,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aplicativo foi criado para a determina\u00e7\u00e3o de senhas seguras para os clientes de um banco. Nesse aplicativo, o atendente insere o primeiro nome e o ano de nascimento do cliente e aciona o bot\u00e3o GERAR SENHA. Nesse momento, as tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o executadas pelo aplicativo. \u2022 Primeira opera\u00e7\u00e3o: gera-se um n\u00famero padr\u00e3o de seis d\u00edgitos, cujos primeiros dois d\u00edgitos correspondem ao dia do m\u00eas em que foi realizada a opera\u00e7\u00e3o e cujos \u00faltimos quatro d\u00edgitos correspondem \u00e0 hora do dia em que o bot\u00e3o GERAR SENHA foi acionado. \u2022 Segunda opera\u00e7\u00e3o: conta-se o n\u00famero de letras do primeiro nome do cliente inserido \u2014 se esse n\u00famero for par, o aplicativo soma ao n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente; se esse n\u00famero for \u00edmpar, o aplicativo subtrai do n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente. \u2022 Terceira opera\u00e7\u00e3o: esse n\u00famero de seis d\u00edgitos modificado retorna ao cliente, sendo sua nova senha. Assim, por exemplo, se o n\u00famero padr\u00e3o fosse 021345, o ano de nascimento do cliente fosse 2001 e o seu primeiro nome tivesse um n\u00famero par de letras, ent\u00e3o a senha enviada para o cliente seria 023346. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente, julgue os itens que se seguem.","id":553342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um aplicativo foi criado para a determina\u00e7\u00e3o de senhas seguras para os clientes de um banco. Nesse aplicativo, o atendente insere o primeiro nome e o ano de nascimento do cliente e aciona o bot\u00e3o GERAR SENHA. Nesse momento, as tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o executadas pelo aplicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Primeira opera\u00e7\u00e3o: gera-se um n\u00famero padr\u00e3o de seis d\u00edgitos, cujos primeiros dois d\u00edgitos correspondem ao dia do m\u00eas em que foi realizada a opera\u00e7\u00e3o e cujos \u00faltimos quatro d\u00edgitos correspondem \u00e0 hora do dia em que o bot\u00e3o GERAR SENHA foi acionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Segunda opera\u00e7\u00e3o: conta-se o n\u00famero de letras do primeiro nome do cliente inserido \u2014 se esse n\u00famero for par, o aplicativo soma ao n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente; se esse n\u00famero for \u00edmpar, o aplicativo subtrai do n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Terceira opera\u00e7\u00e3o: esse n\u00famero de seis d\u00edgitos modificado retorna ao cliente, sendo sua nova senha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assim, por exemplo, se o n\u00famero padr\u00e3o fosse 021345, o ano de nascimento do cliente fosse 2001 e o seu primeiro nome tivesse um n\u00famero par de letras, ent\u00e3o a senha enviada para o cliente seria 023346. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2586407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conceitua\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a mulher no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, da fam\u00edlia ou em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto n\u00e3o depende da demonstra\u00e7\u00e3o de coabita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586414,"hashId":"8e90d7d2a47090db5cbe034eeae58380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conceitua\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra a mulher no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, da fam\u00edlia ou em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto n\u00e3o depende da demonstra\u00e7\u00e3o de coabita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10316384,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos conceituais, dos princ\u00edpios norteadores e das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional para as Mulheres e da Pol\u00edtica Nacional de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":553344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos fundamentos conceituais, dos princ\u00edpios norteadores e das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional para as Mulheres e da Pol\u00edtica Nacional de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra as Mulheres, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade g\u00eanero","oab":false,"nome":"Igualdade g\u00eanero","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398160,"slug":"servico-social-igualdade-genero"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2586414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxograma \u00e9 uma das formas de se representarem as instru\u00e7\u00f5es de um programa, utilizando-se de alguns comandos gen\u00e9ricos ou primitivos para a interpreta\u00e7\u00e3o do algoritmo.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586431,"hashId":"0dbe4204ef1f961eeb8f345693d9f756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxograma \u00e9 uma das formas de se representarem as instru\u00e7\u00f5es de um programa, utilizando-se de alguns comandos gen\u00e9ricos ou primitivos para a interpreta\u00e7\u00e3o do algoritmo.<\/p>","resposta":10316425,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o.","id":553347,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65 ","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os detectores de inc\u00eandio s\u00e3o mecanismos eletr\u00f4nicos que acionam alarmes em casos de fogo nas instala\u00e7\u00f5es e, nessa situa\u00e7\u00e3o, funcionam como solu\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a digital de ambientes de TI.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586436,"hashId":"8a388e01ac0408da3ea667c83b43ebe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os detectores de inc\u00eandio s\u00e3o mecanismos eletr\u00f4nicos que acionam alarmes em casos de fogo nas instala\u00e7\u00f5es e, nessa situa\u00e7\u00e3o, funcionam como solu\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a digital de ambientes de TI.<\/p>","resposta":10316435,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316434,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316435,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":553348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As VPNs (virtual private networks) e as DMZs (demilitarized zones) visam criar uma camada de seguran\u00e7a f\u00edsica para os ambientes que compartilham de uma mesma infraestrutura de rede de comunica\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de dados.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586440,"hashId":"8a12ebf803655801b99fa2cea743f511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As VPNs (virtual private networks) e as DMZs (<em>demilitarized zones<\/em>) visam criar uma camada de seguran\u00e7a f\u00edsica para os ambientes que compartilham de uma mesma infraestrutura de rede de comunica\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de dados.<\/p>","resposta":10316443,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":553348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DMZ","oab":false,"nome":"DMZ","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429534,"slug":"tecnologia-da-informacao-dmz"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processadores do mainframe IBM zSystems e os processadores que est\u00e3o em seu servidor corporativo seguem o mesmo princ\u00edpio do modelo de Neumann.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586446,"hashId":"8c269258de204a8297f4dfdde8e41f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processadores do <em>mainframe<\/em> IBM zSystems e os processadores que est\u00e3o em seu servidor corporativo seguem o mesmo princ\u00edpio do modelo de Neumann.<\/p>","resposta":10316456,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316456,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316457,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do mainframe IBM zSystems, julgue os itens que se seguem.","id":553351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do <em>mainframe<\/em> IBM zSystems, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mainframe (Alta Plataforma)","oab":false,"nome":"Mainframe (Alta Plataforma)","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429246,"slug":"tecnologia-da-informacao-mainframe-alta-plataforma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Processor Resource\/System Manager \u00e9 o virtualizador de m\u00e1quina em firmware \u2014 TYPE 1 hypervisor \u2014 que permite que m\u00faltiplas parti\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas compartilhem todos os recursos f\u00edsicos da m\u00e1quina.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586448,"hashId":"941ac72c1e5a75baf895c66bb47a47d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processor Resource\/System Manager \u00e9 o virtualizador de m\u00e1quina em <em>firmware <\/em>\u2014 TYPE 1 <em>hypervisor <\/em>\u2014 que permite que m\u00faltiplas parti\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas compartilhem todos os recursos f\u00edsicos da m\u00e1quina.<\/p>","resposta":10316460,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do mainframe IBM zSystems, julgue os itens que se seguem.","id":553351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do <em>mainframe<\/em> IBM zSystems, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CPACF (Central Processor Assist for Cryptographic Functions) suporta criptografia e fornece, desde que instalado no core do System z, acelera\u00e7\u00e3o de hardware para realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de criptografia.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586454,"hashId":"c7e38eec5b06db11d29f4741f42e3687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CPACF (Central Processor Assist for Cryptographic Functions) suporta criptografia e fornece, desde que instalado no <em>core <\/em>do System z, acelera\u00e7\u00e3o de <em>hardware<\/em> para realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de criptografia.<\/p>","resposta":10316477,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316476,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316477,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a fun\u00e7\u00e3o de criptografia oferecida pelos sistemas do IBM z15, julgue os itens a seguir.","id":553352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a fun\u00e7\u00e3o de criptografia oferecida pelos sistemas do IBM z15, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 e 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mainframe (Alta Plataforma)","oab":false,"nome":"Mainframe (Alta Plataforma)","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429246,"slug":"tecnologia-da-informacao-mainframe-alta-plataforma"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o modelo de sa\u00fade biopsicossocial, analise os itens abaixo:I- Trata-se de uma abordagem que compreende doen\u00e7as e sa\u00fade como um somat\u00f3rio de fatores, dentre os quais, os fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais.II- Foi desenvolvido pelo psiquiatra americano George Engels em 1977.III- Foi criado para refor\u00e7ar o modelo m\u00e9dico tradicional, por meio de concep\u00e7\u00f5es mais cient\u00edficas.IV- Contrap\u00f5e o modelo biom\u00e9dico, no qual um problema de sa\u00fade tem rela\u00e7\u00e3o apenas com um fator espec\u00edfico causador.V- Prioriza o atendimento m\u00e9dico, em detrimento \u00e0 equipe multi e interdisciplinar.Agora marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2586461,"hashId":"e82ab250a43104704b003f780d417ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o modelo de sa\u00fade biopsicossocial, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Trata-se de uma abordagem que compreende doen\u00e7as e sa\u00fade como um somat\u00f3rio de fatores, dentre os quais, os fatores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos e sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Foi desenvolvido pelo psiquiatra americano George Engels em 1977.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Foi criado para refor\u00e7ar o modelo m\u00e9dico tradicional, por meio de concep\u00e7\u00f5es mais cient\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Contrap\u00f5e o modelo biom\u00e9dico, no qual um problema de sa\u00fade tem rela\u00e7\u00e3o apenas com um fator espec\u00edfico causador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Prioriza o atendimento m\u00e9dico, em detrimento \u00e0 equipe multi e interdisciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora marque a alternativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":10316498,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente III, IV e V est\u00e3o corretas","id":10316496,"corpo":"<p>Somente III, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10316497,"corpo":"<p>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":10316498,"corpo":"<p>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":10316499,"corpo":"<p>Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente II, III e V est\u00e3o corretas.","id":10316500,"corpo":"<p>Somente II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial","oab":false,"nome":"Rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial","pai":428306,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428310,"slug":"enfermagem-rede-de-atencao-psicossocial"}],"slug":"enfermagem\/2586461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aspectos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o, pode-se afirmar, a respeito da Lei do Exerc\u00edcio Profissional \u2013 Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, EXCETO:","provas":[{"id":90536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Enfermagem","id":25134,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-tecnico-administrativo-em-educacao-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2586465,"hashId":"9fc0e0393bfd494a849cbc545aa79004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o, pode-se afirmar, a respeito da Lei do Exerc\u00edcio Profissional \u2013 Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10316508,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Enfermagem \u00e9 exercida privativamente pelo Enfermeiro, pelo T\u00e9cnico de Enfermagem, pelo Auxiliar de Enfermagem e pela Parteira, respeitados os respectivos graus de habilita\u00e7\u00e3o.","id":10316507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Enfermagem \u00e9 exercida privativamente pelo Enfermeiro, pelo T\u00e9cnico de Enfermagem, pelo Auxiliar de Enfermagem e pela Parteira, respeitados os respectivos graus de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Enfermagem e suas atividades auxiliares podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem com jurisdi\u00e7\u00e3o fora da \u00e1rea onde ocorre o exerc\u00edcio, desde que aprovado pelo Conselho Municipal de Sa\u00fade da localidade.","id":10316508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Enfermagem e suas atividades auxiliares podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem com jurisdi\u00e7\u00e3o fora da \u00e1rea onde ocorre o exerc\u00edcio, desde que aprovado pelo Conselho Municipal de Sa\u00fade da localidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cuidados de enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos de base cient\u00edfica e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas devem ser exercidos exclusivamente por enfermeiros.","id":10316509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados de enfermagem de maior complexidade t\u00e9cnica e que exijam conhecimentos de base cient\u00edfica e capacidade de tomar decis\u00f5es imediatas devem ser exercidos exclusivamente por enfermeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como integrante da equipe de sa\u00fade, o enfermeiro pode prescrever medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":10316510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como integrante da equipe de sa\u00fade, o enfermeiro pode prescrever medicamentos estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na condi\u00e7\u00e3o de membro integrante da equipe de sa\u00fade, \u00e9 permitido ao profissional Enfermeiro fazer acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o e do trabalho de parto, bem como executar parto sem distocia.","id":10316511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na condi\u00e7\u00e3o de membro integrante da equipe de sa\u00fade, \u00e9 permitido ao profissional Enfermeiro fazer acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o e do trabalho de parto, bem como executar parto sem distocia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":431248,"slug":"enfermagem-decreto-n-o-94-406-1987-regulamenta-a-lei-no-7-498-de-25-de-junho-de-1986-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-enfermagem-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2586465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o c\u00f3digo de um programa solicita um comando de read\/write\/rewrite do registro de um arquivo, a solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 gravada em mem\u00f3ria e o processador se torna totalmente dispon\u00edvel para processar aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio.","provas":[{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586466,"hashId":"563cf65f82484ecea46d96054051f5cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o c\u00f3digo de um programa solicita um comando de <em>read\/write\/rewrite<\/em> do registro de um arquivo, a solicita\u00e7\u00e3o \u00e9 gravada em mem\u00f3ria e o processador se torna totalmente dispon\u00edvel para processar aplica\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":10316512,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que o processamento de transa\u00e7\u00f5es de alto volume e alto rendimento do IBM z15 pode lidar com cargas grandes e cont\u00ednuas de transa\u00e7\u00f5es complexas em redes grandes e geograficamente dispersas, julgue os itens subsequentes, acerca desse benef\u00edcio.","id":553354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o processamento de transa\u00e7\u00f5es de alto volume e alto rendimento do IBM z15 pode lidar com cargas grandes e cont\u00ednuas de transa\u00e7\u00f5es complexas em redes grandes e geograficamente dispersas, julgue os itens subsequentes, acerca desse benef\u00edcio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91 ","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mainframe (Alta Plataforma)","oab":false,"nome":"Mainframe (Alta Plataforma)","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429246,"slug":"tecnologia-da-informacao-mainframe-alta-plataforma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2586466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}