{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2239,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poluentes do ar podem ser de origem natural ou antr\u00f3pica. Entre os poluentes naturais, est\u00e3o os gases e materiais particulados produzidos por erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas e as emiss\u00f5es de gases produzidos pela fermenta\u00e7\u00e3o em locais com alta carga org\u00e2nica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fermenta\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir:I. Trata-se de um processo bioqu\u00edmico de obten\u00e7\u00e3o de ATP que ocorre sem a utiliza\u00e7\u00e3o de g\u00e1s oxig\u00eanio e sem uma cadeia transportadora de el\u00e9trons.II. O primeiro passo da fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a glic\u00f3lise, onde a glicose \u00e9 oxidada e origina tr\u00eas mol\u00e9culas de \u00e1cido pir\u00favico. Essa etapa ocorre no citoplasma da c\u00e9lula e tem uma produ\u00e7\u00e3o l\u00edquida de 2 ATP.III. A fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada exclusivamente por microrganismos. O produto da fermenta\u00e7\u00e3o depende do tipo de microrganismo - as leveduras, por exemplo, realizam fermenta\u00e7\u00e3o et\u00edlica., produzindo etanol e CO2.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":94766,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359,"slug":"perito-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2663086,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poluentes do ar podem ser de origem natural ou antr\u00f3pica. Entre os poluentes naturais, est\u00e3o os gases e materiais particulados produzidos por erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas e as emiss\u00f5es de gases produzidos pela fermenta\u00e7\u00e3o em locais com alta carga org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fermenta\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Trata-se de um processo bioqu\u00edmico de obten\u00e7\u00e3o de ATP que ocorre sem a utiliza\u00e7\u00e3o de g\u00e1s oxig\u00eanio e sem uma cadeia transportadora de el\u00e9trons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O primeiro passo da fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a glic\u00f3lise, onde a glicose \u00e9 oxidada e origina tr\u00eas mol\u00e9culas de \u00e1cido pir\u00favico. Essa etapa ocorre no citoplasma da c\u00e9lula e tem uma produ\u00e7\u00e3o l\u00edquida de 2 ATP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada exclusivamente por microrganismos. O produto da fermenta\u00e7\u00e3o depende do tipo de microrganismo - as leveduras, por exemplo, realizam fermenta\u00e7\u00e3o et\u00edlica., produzindo etanol e CO<sub>2<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10648349,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10648349,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10648350,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10648351,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10648352,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10648353,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/2663086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O historiador Heinrich W\u00f6lffl in (2000) prop\u00f5e uma estrat\u00e9gia para compreender a transi\u00e7\u00e3o do Renascimento para o Barroco atrav\u00e9s da elucida\u00e7\u00e3o entre as diferen\u00e7as apresentadas nas produ\u00e7\u00f5es de ambos per\u00edodos. Segundo o autor, enquanto o \"conceito b\u00e1sico do Renascimento italiano \u00e9 o conceito da propor\u00e7\u00e3o perfeita\", que procura \"obter a imagem da perfei\u00e7\u00e3o que repousa em si mesma\", no Barroco \"desaparece o ideal da propor\u00e7\u00e3o bela e o interesse n\u00e3o se concentra mais no que \u00e9, mas no que acontece\".-Observe os desenhos a seguir e aplique a estrat\u00e9gia de W\u00f6lfflin.--Indique a alternativa que identifica corretamente o per\u00edodo de cada desenho, sucessivamente, da esquerda para direita.","provas":[{"id":93227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2627051,"hashId":"c52e1afbe9354bbfe0669759cdba9de4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O historiador Heinrich W\u00f6lffl in (2000) prop\u00f5e uma estrat\u00e9gia para compreender a transi\u00e7\u00e3o do Renascimento para o Barroco atrav\u00e9s da elucida\u00e7\u00e3o entre as diferen\u00e7as apresentadas nas produ\u00e7\u00f5es de ambos per\u00edodos. Segundo o autor, enquanto o \"conceito b\u00e1sico do Renascimento italiano \u00e9 o conceito da propor\u00e7\u00e3o perfeita\", que procura \"obter a imagem da perfei\u00e7\u00e3o que repousa em si mesma\", no Barroco \"desaparece o ideal da propor\u00e7\u00e3o bela e o interesse n\u00e3o se concentra mais no que \u00e9, mas no que acontece\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe os desenhos a seguir e aplique a estrat\u00e9gia de W\u00f6lfflin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93227\/questao\/2627051-20221114132246000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que identifica corretamente o per\u00edodo de cada desenho, sucessivamente, da esquerda para direita.<\/p>","resposta":10484161,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o barrocos","id":10484159,"corpo":"<p>Todos s\u00e3o barrocos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o renascentistas.","id":10484160,"corpo":"<p>Todos s\u00e3o renascentistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O primeiro \u00e9 renascentista, os demais s\u00e3o barrocos.","id":10484161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro \u00e9 renascentista, os demais s\u00e3o barrocos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O primeiro \u00e9 barroco e os demais s\u00e3o renascentistas.","id":10484162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro \u00e9 barroco e os demais s\u00e3o renascentistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O primeiro e segundo s\u00e3o renascentistas e o terceiro \u00e9 barroco.","id":10484163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro e segundo s\u00e3o renascentistas e o terceiro \u00e9 barroco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barroco","oab":false,"nome":"Barroco","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398957,"slug":"artes-barroco"}],"slug":"artes\/2627051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e9 apresentada uma proposta de reescrita do seguinte trecho do texto CG1A1 \u201cAs Big Techs \u2014 seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada como dados comportamentais.\u201d (segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo). Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja proposta de reescrita, al\u00e9m de estar gramaticalmente correta, preserva os sentidos originais do texto.","provas":[{"id":93340,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2627092,"hashId":"319f4a974c52c4f471ae8710599f90e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e9 apresentada uma proposta de reescrita do seguinte trecho do texto CG1A1 \u201cAs Big Techs \u2014 seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada como dados comportamentais.\u201d (segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo). Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja proposta de reescrita, al\u00e9m de estar gramaticalmente correta, preserva os sentidos originais do texto.<\/p>","resposta":10484353,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Big Techs, seguidas de outras firmas, laborat\u00f3rios e governos, usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada na forma de dados de comportamento.","id":10484353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Big Techs, seguidas de outras firmas, laborat\u00f3rios e governos, usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada na forma de dados de comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Big Techs, seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para reaproveitar a experi\u00eancia humana, que se torna eventos processados e vendidos como dados comportamentais.","id":10484354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Big Techs, seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para reaproveitar a experi\u00eancia humana, que se torna eventos processados e vendidos como dados comportamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As Big Techs \u2014 acompanhadas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se tornam insumos processados e mercantilizados como dados comportamentais.","id":10484355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Big Techs \u2014 acompanhadas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se tornam insumos processados e mercantilizados como dados comportamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As Big Techs \u2014 seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se tornam elementos processados e mercantilizados como dados comportamentais.","id":10484356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Big Techs \u2014 seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se tornam elementos processados e mercantilizados como dados comportamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As Big Techs, bem como outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 aproveitam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para recriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada como dados comportamentais.","id":10484357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Big Techs, bem como outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 aproveitam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para recriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada como dados comportamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1\tO capitalismo de vigil\u00e2ncia \u00e9 uma muta\u00e7\u00e3o do capitalismo da informa\u00e7\u00e3o, o que nos coloca diante de um desafio civilizacional. As Big Techs \u2014 seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada como dados comportamentais. O usu\u00e1rio cede gratuitamente as suas informa\u00e7\u00f5es ao concordar com termos de uso, utilizar servi\u00e7os gratuitos ou, simplesmente, circular em espa\u00e7os onde as m\u00e1quinas est\u00e3o presentes.\tA condi\u00e7\u00e3o para a emerg\u00eancia do capitalismo de vigil\u00e2ncia foi a expans\u00e3o das tecnologias digitais na vida cotidiana, dado o sucesso do modelo de personaliza\u00e7\u00e3o de alguns produtos no in\u00edcio dos anos 2000. No ter\u00e7o final do s\u00e9culo XX, estavam criadas as condi\u00e7\u00f5es para uma terceira modernidade, voltada a valores e expectativas dos indiv\u00edduos.\tOutras circunst\u00e2ncias foram ocasionais: o estouro da bolha da internet em 2000 e os ataques terroristas do 11 de setembro. A primeira provocou a retra\u00e7\u00e3o dos investimentos nas startups, o que levou a Google a explorar comercialmente os dados dos usu\u00e1rios de seus servi\u00e7os. Para se prevenir contra novos ataques, as autoridades norte-americanas tornaram-se \u00e1vidas de programas de monitoramento dos usu\u00e1rios da Internet e se associaram \u00e0s empresas de tecnologia. Por sua vez, a Google passou a vender dados a empresas de outros setores, criando um mercado de comportamentos futuros. Assim, instaurou-se uma nova divis\u00e3o do aprendizado entre os que controlam os meios de extra\u00e7\u00e3o da mais-valia comportamental e os seus destinat\u00e1rios.\tAo se generalizar na sociedade e se aprofundar na vida cotidiana, o capitalismo de vigil\u00e2ncia capturou e desviou o efeito democratizador da Internet, que abrira a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Ele passou a elaborar instrumentos para modificar e conformar os nossos comportamentos. Internet: &lt; www.scielo.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":558526,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO capitalismo de vigil\u00e2ncia \u00e9 uma muta\u00e7\u00e3o do capitalismo da informa\u00e7\u00e3o, o que nos coloca diante de um desafio civilizacional. As Big Techs \u2014 seguidas por outras firmas, laborat\u00f3rios e governos \u2014 usam tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) para expropriar a experi\u00eancia humana, que se torna mat\u00e9ria-prima processada e mercantilizada como dados comportamentais. O usu\u00e1rio cede gratuitamente as suas informa\u00e7\u00f5es ao concordar com termos de uso, utilizar servi\u00e7os gratuitos ou, simplesmente, circular em espa\u00e7os onde as m\u00e1quinas est\u00e3o presentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA condi\u00e7\u00e3o para a emerg\u00eancia do capitalismo de vigil\u00e2ncia foi a expans\u00e3o das tecnologias digitais na vida cotidiana, dado o sucesso do modelo de personaliza\u00e7\u00e3o de alguns produtos no in\u00edcio dos anos 2000. No ter\u00e7o final do s\u00e9culo XX, estavam criadas as condi\u00e7\u00f5es para uma terceira modernidade, voltada a valores e expectativas dos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutras circunst\u00e2ncias foram ocasionais: o estouro da bolha da internet em 2000 e os ataques terroristas do 11 de setembro. A primeira provocou a retra\u00e7\u00e3o dos investimentos nas <em>startups<\/em>, o que levou a Google a explorar comercialmente os dados dos usu\u00e1rios de seus servi\u00e7os. Para se prevenir contra novos ataques, as autoridades norte-americanas tornaram-se \u00e1vidas de programas de monitoramento dos usu\u00e1rios da Internet e se associaram \u00e0s empresas de tecnologia. Por sua vez, a Google passou a vender dados a empresas de outros setores, criando um mercado de comportamentos futuros. Assim, instaurou-se uma nova divis\u00e3o do aprendizado entre os que controlam os meios de extra\u00e7\u00e3o da mais-valia comportamental e os seus destinat\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo se generalizar na sociedade e se aprofundar na vida cotidiana, o capitalismo de vigil\u00e2ncia capturou e desviou o efeito democratizador da Internet, que abrira a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Ele passou a elaborar instrumentos para modificar e conformar os nossos comportamentos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt; www.scielo.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2627092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tTr\u00eas analistas do Poder Judici\u00e1rio \u2014 \u00c2ngela, Bianca e Cl\u00e1udia \u2014, com especialidades diferentes \u2014 contabilidade, medicina do trabalho e psicologia \u2014 e tempos de experi\u00eancia diferentes \u2014 12 anos, 15 anos e 20 anos \u2014, foram designadas para emitir parecer t\u00e9cnico sobre um processo trabalhista. Cl\u00e1udia n\u00e3o \u00e9 a psic\u00f3loga e tem 12 anos de experi\u00eancia, a contadora tem 20 anos de experi\u00eancia e a psic\u00f3loga n\u00e3o \u00e9 Bianca.Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93340,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2627101,"hashId":"d82a9d8d06230465a19687c45f3fb38f","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTr\u00eas analistas do Poder Judici\u00e1rio \u2014 \u00c2ngela, Bianca e Cl\u00e1udia \u2014, com especialidades diferentes \u2014 contabilidade, medicina do trabalho e psicologia \u2014 e tempos de experi\u00eancia diferentes \u2014 12 anos, 15 anos e 20 anos \u2014, foram designadas para emitir parecer t\u00e9cnico sobre um processo trabalhista. Cl\u00e1udia n\u00e3o \u00e9 a psic\u00f3loga e tem 12 anos de experi\u00eancia, a contadora tem 20 anos de experi\u00eancia e a psic\u00f3loga n\u00e3o \u00e9 Bianca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10484399,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e9dica do trabalho tem mais de 14 anos de experi\u00eancia.","id":10484398,"corpo":"<p>a m\u00e9dica do trabalho tem mais de 14 anos de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia \u00e9 a m\u00e9dica do trabalho.","id":10484399,"corpo":"<p>Cl\u00e1udia \u00e9 a m\u00e9dica do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bianca tem menos de 16 anos de experi\u00eancia.","id":10484400,"corpo":"<p>Bianca tem menos de 16 anos de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c2ngela \u00e9 a contadora.","id":10484401,"corpo":"<p>\u00c2ngela \u00e9 a contadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a psic\u00f3loga tem mais de 17 anos de experi\u00eancia.","id":10484402,"corpo":"<p>a psic\u00f3loga tem mais de 17 anos de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2627101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No LibreOffice Writer, para atribuir determinado padr\u00e3o de tamanho e formato de t\u00edtulo de itens ou se\u00e7\u00f5es de um documento, a op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel \u00e9","provas":[{"id":93340,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2627135,"hashId":"bd0c5cd183127f7e0d67a2d3b04e3235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No LibreOffice Writer, para atribuir determinado padr\u00e3o de tamanho e formato de t\u00edtulo de itens ou se\u00e7\u00f5es de um documento, a op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel \u00e9<\/p>","resposta":10484554,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editar \u2192 Refer\u00eancia.","id":10484553,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-arial\">Editar <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Refer\u00eancia.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estilos \u2192 T\u00edtulo.","id":10484554,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-arial\">Estilos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> T\u00edtulo.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ferramentas \u2192 Estilos.","id":10484555,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-arial\">Ferramentas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estilos.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Editar \u2192 T\u00edtulo.","id":10484556,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-arial\">Editar <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> T\u00edtulo.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Formatar \u2192 Estilo de p\u00e1gina padr\u00e3o.","id":10484557,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-arial\">Formatar <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estilo de p\u00e1gina padr\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2627135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento de obras \u00e9 um documento obtido atrav\u00e9s da or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, que visa determinar os gastos para a execu\u00e7\u00e3o de uma obra. Este engloba os custos desde a concep\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento em que a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente finalizada. Considere uma etapa de obra de uma constru\u00e7\u00e3o em que 6 (seis) pedreiros levam 20 dias para realizar a constru\u00e7\u00e3o de um muro com 1,5 metros de altura. Caso houvesse 4 (quatro) pedreiros a mais e a altura do muro fosse de 4 (quatro) metros, com a mesma produtividade e sem altera\u00e7\u00e3o do projeto estrutural do muro (apenas varia\u00e7\u00e3o na altura), esses pedreiros levariam um tempo para constru\u00e7\u00e3o do muro, em dias, de","provas":[{"id":93290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2627196,"hashId":"c157b64fe42ea4bb26616de03bd6fdc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento de obras \u00e9 um documento obtido atrav\u00e9s da or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o, que visa determinar os gastos para a execu\u00e7\u00e3o de uma obra. Este engloba os custos desde a concep\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento em que a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente finalizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere uma etapa de obra de uma constru\u00e7\u00e3o em que 6 (seis) pedreiros levam 20 dias para realizar a constru\u00e7\u00e3o de um muro com 1,5 metros de altura. Caso houvesse 4 (quatro) pedreiros a mais e a altura do muro fosse de 4 (quatro) metros, com a mesma produtividade e sem altera\u00e7\u00e3o do projeto estrutural do muro (apenas varia\u00e7\u00e3o na altura), esses pedreiros levariam um tempo para constru\u00e7\u00e3o do muro, em dias, de<\/p>","resposta":10484835,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":10484833,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13.","id":10484834,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32.","id":10484835,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"48.","id":10484836,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80.","id":10484837,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2627196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es a seguir preencha corretamente as lacunas do texto. A norma ABNT NBR 5.738:2015 estabelece os procedimentos para moldagem e cura de corpos de prova de concreto. Considere um corpo de prova cil\u00edndrico nas dimens\u00f5es:\u2022 Di\u00e2metro \u2013 150 mm\u2022 Altura \u2013 300 mm\u2022 Abatimento \u2013 200 mil\u00edmetrosSendo assim, de acordo com a referida norma, a quantidade de camadas e de golpes que devem ser adotados para adensar manualmente com uma haste um molde de corpo de prova cil\u00edndrico, nas dimens\u00f5es apresentadas, \u00e9 de ______ camadas e ______ golpes em cada camada. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9","provas":[{"id":93290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o","id":26154,"slug":"professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-tecnologia-gerenciamento-materiais-de-construcao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Tecnologia Gerenciamento - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2627218,"hashId":"3a4e359e2dfe40d8554e8193af5561ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es a seguir preencha corretamente as lacunas do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A norma ABNT NBR 5.738:2015 estabelece os procedimentos para moldagem e cura de corpos de prova de concreto. Considere um corpo de prova cil\u00edndrico nas dimens\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u2022 Di\u00e2metro \u2013 150 mm<\/p><p>\u2022 Altura \u2013 300 mm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Abatimento \u2013 200 mil\u00edmetros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, de acordo com a referida norma, a quantidade de camadas e de golpes que devem ser adotados para adensar manualmente com uma haste um molde de corpo de prova cil\u00edndrico, nas dimens\u00f5es apresentadas, \u00e9 de ______ camadas e ______ golpes em cada camada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9<\/p>","resposta":10484934,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \/ 25 ","id":10484934,"corpo":"<p>2 \/ 25 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \/ 25","id":10484935,"corpo":"<p>3 \/ 25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 2 \/ 75 ","id":10484936,"corpo":"<p> 2 \/ 75 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \/ 50 ","id":10484937,"corpo":"<p>3 \/ 50 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \/ 75 ","id":10484938,"corpo":"<p>2 \/ 75 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2627218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde","id":25310,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":77898,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde","id":25310,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-se-se-2022-cespe-cebraspe-auditor-tecnico-de-tributos-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ SE - Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:36:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2340531,"hashId":"87b5f7bc07ae0485e857280e80d81328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9251822,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta de falsificar cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou de d\u00e9bito configura, por equipara\u00e7\u00e3o, a infra\u00e7\u00e3o penal de falsifica\u00e7\u00e3o de moeda.","id":9251819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de falsificar cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou de d\u00e9bito configura, por equipara\u00e7\u00e3o, a infra\u00e7\u00e3o penal de falsifica\u00e7\u00e3o de moeda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pagamento de vantagem indevida que tenha sido oferecida ou solicitada \u00e9 requisito necess\u00e1rio para a consuma\u00e7\u00e3o dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva.","id":9251820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de vantagem indevida que tenha sido oferecida ou solicitada \u00e9 requisito necess\u00e1rio para a consuma\u00e7\u00e3o dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O crime de supress\u00e3o de documento e o crime de extravio, sonega\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o de livro ser\u00e3o punidos na forma tentada se n\u00e3o ocorrer preju\u00edzo nem a destrui\u00e7\u00e3o total do objeto.","id":9251821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de supress\u00e3o de documento e o crime de extravio, sonega\u00e7\u00e3o ou inutiliza\u00e7\u00e3o de livro ser\u00e3o punidos na forma tentada se n\u00e3o ocorrer preju\u00edzo nem a destrui\u00e7\u00e3o total do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inexist\u00eancia do dolo espec\u00edfico, como a finalidade de alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante, por exemplo, acarreta a atipicidade do crime de falsidade ideol\u00f3gica.","id":9251822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inexist\u00eancia do dolo espec\u00edfico, como a finalidade de alterar a verdade sobre fato juridicamente relevante, por exemplo, acarreta a atipicidade do crime de falsidade ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A conduta do empres\u00e1rio que, dolosamente, altera informa\u00e7\u00f5es dos livros mercantis relativas ao seu estabelecimento comercial configura falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular.","id":9251823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do empres\u00e1rio que, dolosamente, altera informa\u00e7\u00f5es dos livros mercantis relativas ao seu estabelecimento comercial configura falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"}],"slug":"direito-penal\/2340531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Estancia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"","id":1600,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quinto par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201c(...) para se preparar para a desorbita j\u00e1 em 2026(...)\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao contexto dos enunciados aos quais pertence, transmite o sentido de:","provas":[{"id":87911,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Estancia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"","id":1600,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-ibam-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura da Estancia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2643116,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quinto par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201c(...) para se preparar para a desorbita j\u00e1 em 2026(...)\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao contexto dos enunciados aos quais pertence, transmite o sentido de:<\/p>","resposta":10556425,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o de uma ideia.","id":10556422,"corpo":"<p>conclus\u00e3o de uma ideia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ponto de vista dominante do autor.","id":10556423,"corpo":"<p>ponto de vista dominante do autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o da afirma\u00e7\u00e3o.","id":10556424,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o da afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"finalidade a que se aplica.","id":10556425,"corpo":"<p>finalidade a que se aplica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONHE\u00c7A O \"CEMIT\u00c9RIO\" NA TERRA ONDE A ESTA\u00c7\u00c3O ESPACIAL INTERNACIONAL CAIR\u00c1Localizado no Oceano Pac\u00edfico, o Ponto Nemo \u00e9 o local mais distante no planeta de qualquer \u00e1rea de terra, e \u00e9 usado para eliminar material espacial1. Localizado a mais de quatro mil quil\u00f3metros da costa da Nova Zel\u00e2ndia e tr\u00eas mil ao norte da Ant\u00e1rtida, o Ponto Nemo est\u00e1 t\u00e3o longe da terra que os humanos mais pr\u00f3ximos s\u00e3o frequentemente os astronautas a bordo da Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional (ISS) - que orbita 420 quil\u00f4metros acima da Terra. \u00c9 precisamente esse afastamento que explica por que a ISS, uma vez aposentada em 2030, terminar\u00e1 seus dias l\u00e1, mergulhando na Terra para se juntar a outras esta\u00e7\u00f5es espaciais, sat\u00e9lites e detritos espaciais desativados. Este \u00e9 o cemit\u00e9rio espacial do mundo.2 Na\u00e7\u00f5es espaciais t\u00eam despejado seu lixo na \u00e1rea ao redor do Ponto Nemo, em homenagem ao capit\u00e3o Nemo do romance \u201cVinte Mil L\u00e9guas Submarinas\u201d, de J\u00falio Verne, desde a d\u00e9cada de 1970. Tamb\u00e9m conhecido como Polo Oce\u00e2nico de Inacessibilidade ou \u00c1rea Desabitada do Oceano Pac\u00edfico Sul, as coordenadas exatas do ponto mais remoto do mundo foram calculadas pelo engenheiro canadense- russo Hrvoje Lukatela em 1992.3. Mais de 263 peda\u00e7os de detritos espaciais foram afundados nesta \u00e1rea desde 1971, incluindo a esta\u00e7\u00e3o espacial russa Mir e a primeira esta\u00e7\u00e3o espacial Skylab da Nasa, de acordo com um estudo de 2019 Eles n\u00e3o s\u00e3o monumentos intactos \u00e0 hist\u00f3ria das viagens espaciais, mas sim detritos fragmentados espalhados por uma grande \u00e1rea, \u201cEsta \u00e9 a maior \u00e1rea oce\u00e2nica sem ilhas. \u00c9 a \u00e1rea mais segura onde se encaixa a longa zona de detritos ap\u00f3s uma reentrada\u201d\", disse Holger Krag, chefe do Escrit\u00f3rio do Programa de Seguran\u00e7a Espacial do Espa\u00e7o da Ag\u00eancia Espacial Europeia (ESA). O Ponto Nemo est\u00e1 al\u00e9m da jurisdi\u00e7\u00e3o de qualquer estado e \u00e9 desprovido de qualquer vida humana \u2014 embora n\u00e3o esteja livre dos vest\u00edgios de impacto humano. Al\u00e9m do lixo espacial no fundo do mar, part\u00edculas de micropl\u00e1stico foram descobertas nas \u00e1guas quando os iates da Volvo Ocean Race passaram pela regi\u00e3o em 2018.4. O lixo espacial, como sat\u00e9lites antigos, reentra na atmosfera da Terra diariamente, embora a maior parte passe despercebida porque queima muito antes de atingir o solo. S\u00e3o apenas os detritos espaciais maiores \u2014 como naves espaciais e partes de foguetes \u2014 que representam um risco muito pequeno para humanos e infraestrutura no solo, As ag\u00eancias e operadores espaciais devem planejar com anteced\u00eancia para garantir que eles caiam na Terra neste peda\u00e7o distante do oceano.5. No caso da Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional, a Nasa disse que a ISS iniciar\u00e1 manobras para se preparar para a desorbita j\u00e1 em 2026, diminuindo a altitude do laborat\u00f3rio espacial, com expectativa de colidir de volta \u00e0 Terra em 2031, Os hor\u00e1rios exatos das manobras dependem da atividade do ciclo solar e seu efeito na atmosfera da Terra. *A maior atividade solar tende a expandir a atmosfera da Terra e aumentar a resist\u00eancia \u00e0 velocidade da ISS, resultando em mais arrasto e perda natural de altitude\u201d, disse a Nasa em um documento rec\u00eam-publicado descrevendo planos para o descomissionamento da ISS. Ag\u00eancias- espaciais e operadores comerciais tamb\u00e9m devem notificar as autoridades no controle de voos e transporte \u2014 geralmente no Chile, Nova Zel\u00e2ndia e Taiti \u2014 sobre a localiza\u00e7\u00e3o, tempo e dimens\u00f5es das zonas de queda de detritos. Cerca de dois voos por dia passam pelo espa\u00e7o a\u00eareo, disse Krag. Essas autoridade produzem mensagens padronizadas enviadas ao tr\u00e1fego a\u00e9reo e mar\u00edtimo.6. Krag disse que, em m\u00e9dia, 100 a 200 toneladas de lixo espacial chegam na atmosfera da Terra de maneira descontrolada todos os anos, mas a maioria dos especialistas em espa\u00e7o considera a reentraga o resultado mais desej\u00e1vel para o lixo espacial, \u00c0 grande maioria fica acima de n\u00f3s, onde pode colidir com sat\u00e9lites em funcionamento, criar mais lixo e amea\u00e7ar a vida humana em espa\u00e7onaves tripuladas.7. Existem pelo menos 26.000 peda\u00e7os de lixo espacial orbitando a Terra que s\u00e3o do tamanho de uma bola de softball ou maior e podem destruir um sat\u00e9lite no impacto, Mais de 500,000 tem o tamanho de uma bola de gude grande o suficiente para causar danos a naves espaciais ou sat\u00e9lites, e mais de 100 milh\u00f5es de peda\u00e7os de detritos do tamanho de um gr\u00e3o de sal que poderiam perfurar um traje espacial de acordo com um relat\u00f3rio da Nasa divulgado no ano passadoAdaptado.Fonte: CNN Brasil. Disponivel em [https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/conhecao-cemiterio-na-terra-onde-a-e-esta\u00e7\u00e3o-espacial-internacional-cairal. Publicado em 01.02.2022.","id":560314,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">CONHE\u00c7A O \"CEMIT\u00c9RIO\" NA TERRA ONDE A ESTA\u00c7\u00c3O ESPACIAL INTERNACIONAL CAIR\u00c1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Localizado no Oceano Pac\u00edfico, o Ponto Nemo \u00e9 o local mais distante no planeta de qualquer \u00e1rea de terra, e \u00e9 usado para eliminar material espacial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Localizado a mais de quatro mil quil\u00f3metros da costa da Nova Zel\u00e2ndia e tr\u00eas mil ao norte da Ant\u00e1rtida, o Ponto Nemo est\u00e1 t\u00e3o longe da terra que os humanos mais pr\u00f3ximos s\u00e3o frequentemente os astronautas a bordo da Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional (ISS) - que orbita 420 quil\u00f4metros acima da Terra. \u00c9 precisamente esse afastamento que explica por que a ISS, uma vez aposentada em 2030, terminar\u00e1 seus dias l\u00e1, mergulhando na Terra para se juntar a outras esta\u00e7\u00f5es espaciais, sat\u00e9lites e detritos espaciais desativados. Este \u00e9 o cemit\u00e9rio espacial do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Na\u00e7\u00f5es espaciais t\u00eam despejado seu lixo na \u00e1rea ao redor do Ponto Nemo, em homenagem ao capit\u00e3o Nemo do romance \u201cVinte Mil L\u00e9guas Submarinas\u201d, de J\u00falio Verne, desde a d\u00e9cada de 1970. Tamb\u00e9m conhecido como Polo Oce\u00e2nico de Inacessibilidade ou \u00c1rea Desabitada do Oceano Pac\u00edfico Sul, as coordenadas exatas do ponto mais remoto do mundo foram calculadas pelo engenheiro canadense- russo Hrvoje Lukatela em 1992.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Mais de 263 peda\u00e7os de detritos espaciais foram afundados nesta \u00e1rea desde 1971, incluindo a esta\u00e7\u00e3o espacial russa Mir e a primeira esta\u00e7\u00e3o espacial Skylab da Nasa, de acordo com um estudo de 2019 Eles n\u00e3o s\u00e3o monumentos intactos \u00e0 hist\u00f3ria das viagens espaciais, mas sim detritos fragmentados espalhados por uma grande \u00e1rea, \u201cEsta \u00e9 a maior \u00e1rea oce\u00e2nica sem ilhas. \u00c9 a \u00e1rea mais segura onde se encaixa a longa zona de detritos ap\u00f3s uma reentrada\u201d\", disse Holger Krag, chefe do Escrit\u00f3rio do Programa de Seguran\u00e7a Espacial do Espa\u00e7o da Ag\u00eancia Espacial Europeia (ESA). O Ponto Nemo est\u00e1 al\u00e9m da jurisdi\u00e7\u00e3o de qualquer estado e \u00e9 desprovido de qualquer vida humana \u2014 embora n\u00e3o esteja livre dos vest\u00edgios de impacto humano. Al\u00e9m do lixo espacial no fundo do mar, part\u00edculas de micropl\u00e1stico foram descobertas nas \u00e1guas quando os iates da Volvo Ocean Race passaram pela regi\u00e3o em 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O lixo espacial, como sat\u00e9lites antigos, reentra na atmosfera da Terra diariamente, embora a maior parte passe despercebida porque queima muito antes de atingir o solo. S\u00e3o apenas os detritos espaciais maiores \u2014 como naves espaciais e partes de foguetes \u2014 que representam um risco muito pequeno para humanos e infraestrutura no solo, As ag\u00eancias e operadores espaciais devem planejar com anteced\u00eancia para garantir que eles caiam na Terra neste peda\u00e7o distante do oceano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. No caso da Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional, a Nasa disse que a ISS iniciar\u00e1 manobras para se preparar para a desorbita j\u00e1 em 2026, diminuindo a altitude do laborat\u00f3rio espacial, com expectativa de colidir de volta \u00e0 Terra em 2031, Os hor\u00e1rios exatos das manobras dependem da atividade do ciclo solar e seu efeito na atmosfera da Terra. *A maior atividade solar tende a expandir a atmosfera da Terra e aumentar a resist\u00eancia \u00e0 velocidade da ISS, resultando em mais arrasto e perda natural de altitude\u201d, disse a Nasa em um documento rec\u00eam-publicado descrevendo planos para o descomissionamento da ISS. Ag\u00eancias- espaciais e operadores comerciais tamb\u00e9m devem notificar as autoridades no controle de voos e transporte \u2014 geralmente no Chile, Nova Zel\u00e2ndia e Taiti \u2014 sobre a localiza\u00e7\u00e3o, tempo e dimens\u00f5es das zonas de queda de detritos. Cerca de dois voos por dia passam pelo espa\u00e7o a\u00eareo, disse Krag. Essas autoridade produzem mensagens padronizadas enviadas ao tr\u00e1fego a\u00e9reo e mar\u00edtimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Krag disse que, em m\u00e9dia, 100 a 200 toneladas de lixo espacial chegam na atmosfera da Terra de maneira descontrolada todos os anos, mas a maioria dos especialistas em espa\u00e7o considera a reentraga o resultado mais desej\u00e1vel para o lixo espacial, \u00c0 grande maioria fica acima de n\u00f3s, onde pode colidir com sat\u00e9lites em funcionamento, criar mais lixo e amea\u00e7ar a vida humana em espa\u00e7onaves tripuladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Existem pelo menos 26.000 peda\u00e7os de lixo espacial orbitando a Terra que s\u00e3o do tamanho de uma bola de <em>softball <\/em>ou maior e podem destruir um sat\u00e9lite no impacto, Mais de 500,000 tem o tamanho de uma bola de gude grande o suficiente para causar danos a naves espaciais ou sat\u00e9lites, e mais de 100 milh\u00f5es de peda\u00e7os de detritos do tamanho de um gr\u00e3o de sal que poderiam perfurar um traje espacial de acordo com um relat\u00f3rio da Nasa divulgado no ano passado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Adaptado.Fonte: CNN Brasil. Disponivel em [https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/conhecao-cemiterio-na-terra-onde-a-e-esta\u00e7\u00e3o-espacial-internacional-cairal. Publicado em 01.02.2022.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2643116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Tibagi","sigla":"Tibagi PREV","id":6258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"tibagi-prev-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 02 (R2) - Efeitos das Mudan\u00e7as nas Taxas de C\u00e2mbio e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis - Uma entidade pode manter atividades em moeda estrangeira de duas formas. Ela pode ter transa\u00e7\u00f5es em moedas estrangeiras ou pode ter opera\u00e7\u00f5es no exterior. Adicionalmente, a entidade pode apresentar suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis em uma moeda estrangeira. O objetivo deste Pronunciamento T\u00e9cnico \u00e9 orientar acerca de como incluir transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira e opera\u00e7\u00f5es no exterior nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade e como converter demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para moeda de apresenta\u00e7\u00e3o.Determinada empresa brasileira do setor agr\u00e1rio contraiu, junto ao Banco Norte-Americano S\/A, um empr\u00e9stimo, em d\u00f3lar, a fim de adquirir maquin\u00e1rios e implementos agr\u00edcolas diretamente da China. O valor do empr\u00e9stimo concedido pela Norte-Americano S\/A foi de $50.000,00, em 15 de janeiro de 2020, para ser quitado em outubro do mesmo ano. O d\u00f3lar apurado nesta opera\u00e7\u00e3o estava cotado a $2,70 e o valor da d\u00edvida nessa data foi estimada em R$135.000,00. Em outubro, ao realizar o pagamento, via banco, constatou-se uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar cotado a $3,60. Dessa forma, o valor do empr\u00e9stimo passou para R$180.000,00, havendo uma varia\u00e7\u00e3o cambial de R$45.000,00.Em conson\u00e2ncia com pronunciamento cont\u00e1bil n\u00ba 02, os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis referentes ao pagamento do empr\u00e9stimo registrado na empresa foram:","provas":[{"id":94773,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Tibagi","sigla":"Tibagi PREV","id":6258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"tibagi-prev-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Tibagi PREV - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2662462,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CPC 02 (R2) - Efeitos das Mudan\u00e7as nas Taxas de C\u00e2mbio e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis - Uma entidade pode manter atividades em moeda estrangeira de duas formas. Ela pode ter transa\u00e7\u00f5es em moedas estrangeiras ou pode ter opera\u00e7\u00f5es no exterior. Adicionalmente, a entidade pode apresentar suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis em uma moeda estrangeira. O objetivo deste Pronunciamento T\u00e9cnico \u00e9 orientar acerca de como incluir transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira e opera\u00e7\u00f5es no exterior nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da entidade e como converter demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para moeda de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa brasileira do setor agr\u00e1rio contraiu, junto ao Banco Norte-Americano S\/A, um empr\u00e9stimo, em d\u00f3lar, a fim de adquirir maquin\u00e1rios e implementos agr\u00edcolas diretamente da China. O valor do empr\u00e9stimo concedido pela Norte-Americano S\/A foi de $50.000,00, em 15 de janeiro de 2020, para ser quitado em outubro do mesmo ano. O d\u00f3lar apurado nesta opera\u00e7\u00e3o estava cotado a $2,70 e o valor da d\u00edvida nessa data foi estimada em R$135.000,00. Em outubro, ao realizar o pagamento, via banco, constatou-se uma desvaloriza\u00e7\u00e3o do real em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar cotado a $3,60. Dessa forma, o valor do empr\u00e9stimo passou para R$180.000,00, havendo uma varia\u00e7\u00e3o cambial de R$45.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com pronunciamento cont\u00e1bil n\u00ba 02, os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis referentes ao pagamento do empr\u00e9stimo registrado na empresa foram:<\/p>","resposta":10645665,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D - Varia\u00e7\u00e3o Cambial Ativa R$135.000,00D - Financiamento a Pagar R$45.000,00C - Bancos Conta Movimento R$180.000,00","id":10645663,"corpo":"<p>D - Varia\u00e7\u00e3o Cambial Ativa R$135.000,00<\/p><p>D - Financiamento a Pagar R$45.000,00<\/p><p>C - Bancos Conta Movimento R$180.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D - Financiamentos R$180.000,00C - Bancos Conta Movimento R$180.000,00","id":10645664,"corpo":"<p>D - Financiamentos R$180.000,00<\/p><p>C - Bancos Conta Movimento R$180.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D - Financiamentos a Pagar R$135.000,00D - Varia\u00e7\u00e3o Cambial Passiva R$45.000,00C - Bancos Conta Movimento R$180.000,00","id":10645665,"corpo":"<p>D - Financiamentos a Pagar R$135.000,00<\/p><p>D - Varia\u00e7\u00e3o Cambial Passiva R$45.000,00<\/p><p>C - Bancos Conta Movimento R$180.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D - Bancos Conta Movimento R$135.000,00D - Varia\u00e7\u00e3o Cambial Ativa R$45.000,00C - Financiamento a Pagar R$180.000,00","id":10645666,"corpo":"<p>D - Bancos Conta Movimento R$135.000,00<\/p><p>D - Varia\u00e7\u00e3o Cambial Ativa R$45.000,00<\/p><p>C - Financiamento a Pagar R$180.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D - Bancos Conta Movimento R$180.000,00C - Financiamentos a Pagar R$180.000,00","id":10645667,"corpo":"<p>D - Bancos Conta Movimento R$180.000,00<\/p><p>C - Financiamentos a Pagar R$180.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2662462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico:I.As palavras \"reis\", \"veu\" e \"doi\" n\u00e3o recebem mais acento ap\u00f3s o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico,PORQUEII.de acordo com a nova ortografia, os ditongos terminados em -ei e -oi, n\u00e3o s\u00e3o mais acentuados.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":92091,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662463,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o do Novo Acordo Ortogr\u00e1fico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.As palavras \"reis\", \"veu\" e \"doi\" n\u00e3o recebem mais acento ap\u00f3s o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.de acordo com a nova ortografia, os ditongos terminados em -ei e -oi, n\u00e3o s\u00e3o mais acentuados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10645671,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":10645668,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":10645669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":10645670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":10645671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":10645672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2662463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.079\/2004 (Lei das Parcerias P\u00fablico Privadas), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662467,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.079\/2004 (Lei das Parcerias P\u00fablico Privadas), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10645689,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o patrocinada \u00e9 o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens.","id":10645686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o patrocinada \u00e9 o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de parceria p\u00fablico-privada cujo valor do contrato seja inferior a R$10.000.000,00 (dez milh\u00f5es de reais).","id":10645687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de parceria p\u00fablico-privada cujo valor do contrato seja inferior a R$10.000.000,00 (dez milh\u00f5es de reais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui parceria p\u00fablico-privada a concess\u00e3o comum, assim entendida a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou de obras p\u00fablicas de que trata a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, quando n\u00e3o envolver contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.","id":10645688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui parceria p\u00fablico-privada a concess\u00e3o comum, assim entendida a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou de obras p\u00fablicas de que trata a Lei n\u00ba 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, quando n\u00e3o envolver contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato administrativo de concess\u00e3o, na modalidade patrocinada ou administrativa.","id":10645689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato administrativo de concess\u00e3o, na modalidade patrocinada ou administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.462\/2011 que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00e3o (RDC), analise as assertivas e identifique as corretas. O RDC tem por objetivos: I. Ampliar a efici\u00eancia nas contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a competitividade entre os licitantes. II. Promover a troca de experi\u00eancias e tecnologias em busca da melhor rela\u00e7\u00e3o entre custos e benef\u00edcios para o setor p\u00fablico. III. Incentivar a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. IV. Assegurar tratamento ison\u00f4mico entre os licitantes e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662484,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.462\/2011 que institui o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00e3o (RDC), analise as assertivas e identifique as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O RDC tem por objetivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ampliar a efici\u00eancia nas contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a competitividade entre os licitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Promover a troca de experi\u00eancias e tecnologias em busca da melhor rela\u00e7\u00e3o entre custos e benef\u00edcios para o setor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Incentivar a inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Assegurar tratamento ison\u00f4mico entre os licitantes e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10645767,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10645764,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10645765,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10645766,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10645767,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de guerra extrema ou sua emin\u00eancia, de calamidade p\u00fablica ou de conjuntura que exija a absor\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do poder aquisitivo, empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios poder\u00e3o ser institu\u00eddos:","provas":[{"id":92091,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662509,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de guerra extrema ou sua emin\u00eancia, de calamidade p\u00fablica ou de conjuntura que exija a absor\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do poder aquisitivo, empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios poder\u00e3o ser institu\u00eddos:<\/p>","resposta":10645888,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelos Estados.","id":10645884,"corpo":"<p>Pelos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o.","id":10645885,"corpo":"<p>Pelos Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelos Estados e Uni\u00e3o.","id":10645886,"corpo":"<p>Pelos Estados e Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelos Munic\u00edpios.","id":10645887,"corpo":"<p>Pelos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pela Uni\u00e3o.","id":10645888,"corpo":"<p>Pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2662509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as possibilidades, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional define que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ser\u00e1 extinto pelas seguintes modalidades:","provas":[{"id":92091,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662511,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as possibilidades, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional define que o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ser\u00e1 extinto pelas seguintes modalidades:<\/p>","resposta":10645896,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda e anistia.","id":10645894,"corpo":"<p>Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda e anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, morat\u00f3ria, isen\u00e7\u00e3o e pagamento.","id":10645895,"corpo":"<p>Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, morat\u00f3ria, isen\u00e7\u00e3o e pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o, compensa\u00e7\u00e3o, pagamento e prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia.","id":10645896,"corpo":"<p>Remiss\u00e3o, compensa\u00e7\u00e3o, pagamento e prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isen\u00e7\u00e3o, anistia, parcelamento e compensa\u00e7\u00e3o.","id":10645897,"corpo":"<p>Isen\u00e7\u00e3o, anistia, parcelamento e compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Morat\u00f3ria, isen\u00e7\u00e3o, da\u00e7\u00e3o em pagamento e anistia.","id":10645898,"corpo":"<p>Morat\u00f3ria, isen\u00e7\u00e3o, da\u00e7\u00e3o em pagamento e anistia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2662511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Capineira \u00e9 uma \u00e1rea cultivada com gram\u00edneas que apresentam elevada produtividade e que s\u00e3o cortadas e picadas para uso como suplemento alimentar para manuten\u00e7\u00e3o da produtividade dos animais mesmo no per\u00edodo de escassez de pasto (Salman, 2009). Em rela\u00e7\u00e3o a capineira, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens abaixo:(__)Depende do n\u00famero de animais a serem suplementados. Em geral, considera-se 3 ha de capineira para 10 vacas\/ano.(__)O corte deve ser feito quando o capim-elefante tiver 1,50-1,80 m de altura, ou, quando forem observadas as primeiras folhas secas em sua base.(__)Para facilitar o manejo, a capineira deve ser dividida em talh\u00f5es prevendo um per\u00edodo de descanso para cada talh\u00e3o em torno de 90 a 120 dias. (__)O plantio deve ser realizado no in\u00edcio do per\u00edodo chuvoso. As mudas devem ser retiradas de plantas com mais de 100 dias de idade e devem ser colocadas horizontalmente em sulcos com 15-20 cm de profundidade.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":94642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-em-agropecuaria-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662544,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Capineira \u00e9 uma \u00e1rea cultivada com gram\u00edneas que apresentam elevada produtividade e que s\u00e3o cortadas e picadas para uso como suplemento alimentar para manuten\u00e7\u00e3o da produtividade dos animais mesmo no per\u00edodo de escassez de pasto (Salman, 2009). Em rela\u00e7\u00e3o a capineira, registre V, para verdadeiro, ou F, para falso, nos itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Depende do n\u00famero de animais a serem suplementados. Em geral, considera-se 3 ha de capineira para 10 vacas\/ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O corte deve ser feito quando o capim-elefante tiver 1,50-1,80 m de altura, ou, quando forem observadas as primeiras folhas secas em sua base.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Para facilitar o manejo, a capineira deve ser dividida em talh\u00f5es prevendo um per\u00edodo de descanso para cada talh\u00e3o em torno de 90 a 120 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O plantio deve ser realizado no in\u00edcio do per\u00edodo chuvoso. As mudas devem ser retiradas de plantas com mais de 100 dias de idade e devem ser colocadas horizontalmente em sulcos com 15-20 cm de profundidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":10646042,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10646040,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10646041,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":10646042,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":10646043,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/2662544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir: I. A fatora\u00e7\u00e3o, em n\u00fameros primos, do n\u00famero 24 \u00e9: 2 x 2 x 3 x 2. II. O n\u00famero 123 \u00e9 divis\u00edvel por tr\u00eas, visto que a soma dos seus algarismos resulta em um m\u00faltiplo de 3. III. Os divisores naturais do n\u00famero 16 s\u00e3o 0, 1, 2, e 4. IV. Os m\u00faltiplos de um n\u00famero natural s\u00e3o finitos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":96647,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2696828,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fatora\u00e7\u00e3o, em n\u00fameros primos, do n\u00famero 24 \u00e9: 2 x 2 x 3 x 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00famero 123 \u00e9 divis\u00edvel por tr\u00eas, visto que a soma dos seus algarismos resulta em um m\u00faltiplo de 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os divisores naturais do n\u00famero 16 s\u00e3o 0, 1, 2, e 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os m\u00faltiplos de um n\u00famero natural s\u00e3o finitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10793326,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10793326,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10793327,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":10793328,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10793329,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10793330,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fatora\u00e7\u00e3o","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408651,"slug":"matematica-fatoracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quantidade de Divisores de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Quantidade de Divisores de um N\u00famero Natural","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408654,"slug":"matematica-quantidade-de-divisores-de-um-numero-natural"}],"slug":"matematica\/2696828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta na Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00b0 4, de 13\/07\/2010 \u2013 Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que: 1. A Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 direito universal e alicerce indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania em plenitude, da qual depende a possibilidade de conquistar todos os demais direitos, definidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria e nas demais disposi\u00e7\u00f5es que consagram as prerrogativas do cidad\u00e3o. 2. Na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 necess\u00e1rio considerar as dimens\u00f5es do ensinar e do instruir, de maneira dissoci\u00e1vel, buscando recuperar, para a fun\u00e7\u00e3o social desse n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o, a sua centralidade, que \u00e9 o docente, pessoa em forma\u00e7\u00e3o na sua ess\u00eancia humana. 3. A concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o deve orientar a institucionaliza\u00e7\u00e3o do regime de colabora\u00e7\u00e3o entre Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, no contexto da estrutura federativa brasileira, em que convivem sistemas educacionais aut\u00f4nomos, para assegurar efetividade ao projeto da educa\u00e7\u00e3o nacional, vencer a fragmenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e superar a desarticula\u00e7\u00e3o institucional. 4. A garantia de padr\u00e3o de qualidade, com pleno acesso, inclus\u00e3o e perman\u00eancia dos sujeitos das aprendizagens na escola e seu sucesso, com redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, da reten\u00e7\u00e3o e da distor\u00e7\u00e3o de idade\/ano\/s\u00e9rie, resulta na qualidade social da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma conquista coletiva de todos os sujeitos do processo educativo.5. A base nacional comum na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica constitui-se de conhecimentos, saberes e valores produzidos culturalmente, expressos nas pol\u00edticas p\u00fablicas e gerados nas institui\u00e7\u00f5es produtoras do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; no mundo do trabalho; no desenvolvimento das linguagens; nas atividades desportivas e corporais; na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica; nas formas diversas de exerc\u00edcio da cidadania; e nos movimentos sociais. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":96663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":96590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697368,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta na Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00b0 4, de 13\/07\/2010 \u2013 Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 direito universal e alicerce indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania em plenitude, da qual depende a possibilidade de conquistar todos os demais direitos, definidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria e nas demais disposi\u00e7\u00f5es que consagram as prerrogativas do cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 necess\u00e1rio considerar as dimens\u00f5es do ensinar e do instruir, de maneira dissoci\u00e1vel, buscando recuperar, para a fun\u00e7\u00e3o social desse n\u00edvel da educa\u00e7\u00e3o, a sua centralidade, que \u00e9 o docente, pessoa em forma\u00e7\u00e3o na sua ess\u00eancia humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o deve orientar a institucionaliza\u00e7\u00e3o do regime de colabora\u00e7\u00e3o entre Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, no contexto da estrutura federativa brasileira, em que convivem sistemas educacionais aut\u00f4nomos, para assegurar efetividade ao projeto da educa\u00e7\u00e3o nacional, vencer a fragmenta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas e superar a desarticula\u00e7\u00e3o institucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A garantia de padr\u00e3o de qualidade, com pleno acesso, inclus\u00e3o e perman\u00eancia dos sujeitos das aprendizagens na escola e seu sucesso, com redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, da reten\u00e7\u00e3o e da distor\u00e7\u00e3o de idade\/ano\/s\u00e9rie, resulta na qualidade social da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 uma conquista coletiva de todos os sujeitos do processo educativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A base nacional comum na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica constitui-se de conhecimentos, saberes e valores produzidos culturalmente, expressos nas pol\u00edticas p\u00fablicas e gerados nas institui\u00e7\u00f5es produtoras do conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; no mundo do trabalho; no desenvolvimento das linguagens; nas atividades desportivas e corporais; na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica; nas formas diversas de exerc\u00edcio da cidadania; e nos movimentos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10795942,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":10795939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10795940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":10795941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":10795942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":10795943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das tend\u00eancias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o brasileira, pesquisadores sinalizam que as tend\u00eancias progressistas partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, sustentam implicitamente as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o e \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo.O desenvolvimento e a populariza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise marxista da sociedade possibilitou o desenvolvimento da tend\u00eancia progressista, que se ramifica nas seguintes correntes:1. Libertadora: tamb\u00e9m conhecida como a pedagogia de Paulo Freire, essa tend\u00eancia vincula a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 luta e organiza\u00e7\u00e3o de classe do oprimido. Tal concep\u00e7\u00e3o busca, pela transforma\u00e7\u00e3o social, a condi\u00e7\u00e3o de se libertar por meio da elabora\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica. Centraliza-se na discuss\u00e3o de temas sociais e pol\u00edticos.2. Renovada n\u00e3o-diretiva: nesse m\u00e9todo de ensino o aluno \u00e9 visto como deposit\u00e1rio passivo dos conhecimentos, que devem ser memorizados e acumulados na mente de maneira segmentada.3. Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados ou Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica: Acentua a prioridade de focar os conte\u00fados no seu confronto com as realidades sociais, \u00e9 necess\u00e1rio enfatizar o conhecimento hist\u00f3rico.4. Libert\u00e1ria: procura a transforma\u00e7\u00e3o da personalidade num sentido libert\u00e1rio e autogestion\u00e1rio. Parte do pressuposto de que somente o vivido pelo educando \u00e9 incorporado e utilizado em situa\u00e7\u00f5es novas, por isso o saber sistematizado s\u00f3 ter\u00e1 relev\u00e2ncia se for poss\u00edvel seu uso pr\u00e1tico.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":96663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":96590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697403,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das tend\u00eancias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da educa\u00e7\u00e3o brasileira, pesquisadores sinalizam que as tend\u00eancias progressistas partem de uma an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais, sustentam implicitamente as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o e \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o condiz com as ideias implantadas pelo capitalismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento e a populariza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise marxista da sociedade possibilitou o desenvolvimento da tend\u00eancia progressista, que se ramifica nas seguintes correntes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Libertadora: tamb\u00e9m conhecida como a pedagogia de Paulo Freire, essa tend\u00eancia vincula a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 luta e organiza\u00e7\u00e3o de classe do oprimido. Tal concep\u00e7\u00e3o busca, pela transforma\u00e7\u00e3o social, a condi\u00e7\u00e3o de se libertar por meio da elabora\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica. Centraliza-se na discuss\u00e3o de temas sociais e pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Renovada n\u00e3o-diretiva: nesse m\u00e9todo de ensino o aluno \u00e9 visto como deposit\u00e1rio passivo dos conhecimentos, que devem ser memorizados e acumulados na mente de maneira segmentada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados ou Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica: Acentua a prioridade de focar os conte\u00fados no seu confronto com as realidades sociais, \u00e9 necess\u00e1rio enfatizar o conhecimento hist\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Libert\u00e1ria: procura a transforma\u00e7\u00e3o da personalidade num sentido libert\u00e1rio e autogestion\u00e1rio. Parte do pressuposto de que somente o vivido pelo educando \u00e9 incorporado e utilizado em situa\u00e7\u00f5es novas, por isso o saber sistematizado s\u00f3 ter\u00e1 relev\u00e2ncia se for poss\u00edvel seu uso pr\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10796118,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":10796114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":10796115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10796116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":10796117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":10796118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2697403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das teorias de aprendizagem defende o pressuposto de que a aprendizagem impulsiona o desenvolvimento?","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":96663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":96590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697406,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das teorias de aprendizagem defende o pressuposto de que a aprendizagem impulsiona o desenvolvimento?<\/p>","resposta":10796129,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico-Cultural","id":10796129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rico-Cultural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essencialista","id":10796130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essencialista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inatista","id":10796131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inatista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Construtivista","id":10796132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Construtivista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comportamentalista","id":10796133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamentalista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo representa os paradigmas da educa\u00e7\u00e3o especial.Fonte: https:\/\/papo.projetos180solucoes.com.br\/ o-que-e-educacao-inclusiva\/Assinale a alternativa que apresenta o nome de cada paradigma na sua respectiva ordem:","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697548,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo representa os paradigmas da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/96581\/questao\/2697548-20230125132041000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: https:\/\/papo.projetos180solucoes.com.br\/ o-que-e-educacao-inclusiva\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome de cada paradigma na sua respectiva ordem:<\/p>","resposta":10796779,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) exclus\u00e3o \u2022 (2) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (3) inclus\u00e3o \u2022 (4) integra\u00e7\u00e3o","id":10796778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) exclus\u00e3o \u2022 (2) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (3) inclus\u00e3o \u2022 (4) integra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(1) exclus\u00e3o \u2022 (2) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (3) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (4) inclus\u00e3o","id":10796779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) exclus\u00e3o \u2022 (2) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (3) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (4) inclus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(1) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (2) exclus\u00e3o \u2022 (3) inclus\u00e3o \u2022 (4) integra\u00e7\u00e3o","id":10796780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (2) exclus\u00e3o \u2022 (3) inclus\u00e3o \u2022 (4) integra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(1) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (2) exclus\u00e3o \u2022 (3) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (4) inclus\u00e3o","id":10796781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) segrega\u00e7\u00e3o \u2022 (2) exclus\u00e3o \u2022 (3) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (4) inclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(1) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (2) exclus\u00e3o \u2022 (3) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (4) inclus\u00e3o","id":10796782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (2) exclus\u00e3o \u2022 (3) integra\u00e7\u00e3o \u2022 (4) inclus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2697548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oferta do Atendimento Educacional Especializado (AEE) constitui direito garantido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional. Em rela\u00e7\u00e3o ao AEE, \u00e9 correto afirmar: 1. O AEE \u00e9 realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular, podendo ser realizado, tamb\u00e9m, em centro de Atendimento Educacional Especializado da rede p\u00fablica ou de institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos, conveniadas com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente dos Estados, Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios. 2. O AEE deve ser realizado no turno inverso da escolariza\u00e7\u00e3o, podendo constituir-se como servi\u00e7o substitutivo \u00e0s classes comuns. 3. Em casos de Atendimento Educacional Especializado em ambiente hospitalar ou domiciliar, ser\u00e1 ofertada aos alunos, pelo respectivo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial de forma complementar ou suplementar. 4. Ser\u00e3o contabilizados duplamente, no \u00e2mbito do FUNDEB, de acordo com o Decreto n\u00b0 6.571\/2008, os alunos matriculados em classe comum de ensino regular p\u00fablico que tiverem matr\u00edcula concomitante no AEE. 5. O financiamento da matr\u00edcula no AEE \u00e9 condicionado \u00e0 matr\u00edcula no ensino regular da rede p\u00fablica, conforme registro no Censo Escolar\/ MEC\/INEP do ano atual. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697586,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta do Atendimento Educacional Especializado (AEE) constitui direito garantido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao AEE, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O AEE \u00e9 realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular, podendo ser realizado, tamb\u00e9m, em centro de Atendimento Educacional Especializado da rede p\u00fablica ou de institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas sem fins lucrativos, conveniadas com a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente dos Estados, Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O AEE deve ser realizado no turno inverso da escolariza\u00e7\u00e3o, podendo constituir-se como servi\u00e7o substitutivo \u00e0s classes comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Em casos de Atendimento Educacional Especializado em ambiente hospitalar ou domiciliar, ser\u00e1 ofertada aos alunos, pelo respectivo sistema de ensino, a Educa\u00e7\u00e3o Especial de forma complementar ou suplementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ser\u00e3o contabilizados duplamente, no \u00e2mbito do FUNDEB, de acordo com o Decreto n\u00b0 6.571\/2008, os alunos matriculados em classe comum de ensino regular p\u00fablico que tiverem matr\u00edcula concomitante no AEE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O financiamento da matr\u00edcula no AEE \u00e9 condicionado \u00e0 matr\u00edcula no ensino regular da rede p\u00fablica, conforme registro no Censo Escolar\/ MEC\/INEP do ano atual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10796965,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10796964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":10796965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10796966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10796967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10796968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bersch (2006, p. 2), a Tecnologia Assistiva \u201cdeve ser entendida como um aux\u00edlio que promover\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de uma habilidade funcional deficit\u00e1ria ou possibilitar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o desejada e que se encontra impedida por circunst\u00e2ncia de defici\u00eancia\u201d. Desse modo, o AEE pode fazer uso de diferentes modalidades da Tecnologia Assistiva, visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de tarefas acad\u00eamicas e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar. Assinale a alternativa que indica corretamente a modalidade de tecnologia assistiva que visa atender \u00e0s necessidades dos educandos com dificuldades de fala e de escrita.","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697588,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bersch (2006, p. 2), a Tecnologia Assistiva \u201cdeve ser entendida como um aux\u00edlio que promover\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de uma habilidade funcional deficit\u00e1ria ou possibilitar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o desejada e que se encontra impedida por circunst\u00e2ncia de defici\u00eancia\u201d. Desse modo, o AEE pode fazer uso de diferentes modalidades da Tecnologia Assistiva, visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de tarefas acad\u00eamicas e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a modalidade de tecnologia assistiva que visa atender \u00e0s necessidades dos educandos com dificuldades de fala e de escrita.<\/p>","resposta":10796973,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa.","id":10796973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o dos materiais did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos \u00e0s necessidades dos educandos, tais como engrossadores de l\u00e1pis, etc.","id":10796974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o dos materiais did\u00e1tico-pedag\u00f3gicos \u00e0s necessidades dos educandos, tais como engrossadores de l\u00e1pis, etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de projetos em parceria com profissionais da arquitetura, engenharia, t\u00e9cnicos em edifica\u00e7\u00f5es para promover a acessibilidade arquitet\u00f4nica.","id":10796975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de projetos em parceria com profissionais da arquitetura, engenharia, t\u00e9cnicos em edifica\u00e7\u00f5es para promover a acessibilidade arquitet\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o de recursos da inform\u00e1tica: teclado, mouse, ponteira de cabe\u00e7a, programas especiais, acionadores, entre outros.","id":10796976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o de recursos da inform\u00e1tica: teclado, mouse, ponteira de cabe\u00e7a, programas especiais, acionadores, entre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uso de mobili\u00e1rio adequado conforme especifica\u00e7\u00f5es de especialistas na \u00e1rea: mesas, cadeiras, quadro, entre outros, bem como os recursos de aux\u00edlio \u00e0 mobilidade: cadeiras de rodas, andadores, entre outros.","id":10796977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de mobili\u00e1rio adequado conforme especifica\u00e7\u00f5es de especialistas na \u00e1rea: mesas, cadeiras, quadro, entre outros, bem como os recursos de aux\u00edlio \u00e0 mobilidade: cadeiras de rodas, andadores, entre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor do AEE deve acompanhar e avaliar a funcionalidade e a aplicabilidade dos recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade na sala de aula comum e nos demais ambientes da escola, considerando os desafios que os estudantes p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial vivenciam no ensino comum, os objetivos do ensino e as atividades propostas no curr\u00edculo, de forma a ampliar suas habilidades, promovendo sua aprendizagem. Diante disso, o trabalho realizado no AEE frente aos estudantes com Transtorno do Espectro Autista deve contemplar: 1. A supera\u00e7\u00e3o do foco de trabalho nas estereotipias e rea\u00e7\u00f5es negativas do estudante no contexto escolar, para possibilitar a constru\u00e7\u00e3o de processos de significa\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia escolar. 2. Media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nos processos de aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, por meio da antecipa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o das atividades de recrea\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e outras, inerentes ao cotidiano escolar. 3. Planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do atendimento educacional especializado considerando as caracter\u00edsticas da turma que o estudante est\u00e1 inserido, buscando estabelecer a\u00e7\u00f5es que o auxiliem na sua normaliza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o escolar. 4. Ado\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros individualizados e flex\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, valorizando os pequenos progressos de cada estudante em rela\u00e7\u00e3o a si mesmo e ao grupo em que est\u00e1 inserido. 5. Aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da \u00e1rea da Tecnologia Assistiva, voltada \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o Alternativa\/Aumentativa para estes sujeitos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697615,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor do AEE deve acompanhar e avaliar a funcionalidade e a aplicabilidade dos recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade na sala de aula comum e nos demais ambientes da escola, considerando os desafios que os estudantes p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial vivenciam no ensino comum, os objetivos do ensino e as atividades propostas no curr\u00edculo, de forma a ampliar suas habilidades, promovendo sua aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, o trabalho realizado no AEE frente aos estudantes com Transtorno do Espectro Autista deve contemplar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A supera\u00e7\u00e3o do foco de trabalho nas estereotipias e rea\u00e7\u00f5es negativas do estudante no contexto escolar, para possibilitar a constru\u00e7\u00e3o de processos de significa\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nos processos de aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, por meio da antecipa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o das atividades de recrea\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e outras, inerentes ao cotidiano escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do atendimento educacional especializado considerando as caracter\u00edsticas da turma que o estudante est\u00e1 inserido, buscando estabelecer a\u00e7\u00f5es que o auxiliem na sua normaliza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ado\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros individualizados e flex\u00edveis de avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, valorizando os pequenos progressos de cada estudante em rela\u00e7\u00e3o a si mesmo e ao grupo em que est\u00e1 inserido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da \u00e1rea da Tecnologia Assistiva, voltada \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o Alternativa\/Aumentativa para estes sujeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10797099,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10797095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":10797096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":10797097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10797098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":10797099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. -I. O poder hier\u00e1rquico permite a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica punir de forma interna os seus servidores em raz\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es funcionais, bem como punir os particulares ligados mediante algum v\u00ednculo jur\u00eddico espec\u00edfico. II. \u00c9 atributo do poder de pol\u00edcia a autoexecutoriedade, sendo poss\u00edvel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o executar suas pr\u00f3prias decis\u00f5es sem a necessidade de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio. III. H\u00e1 excesso de poder na conduta do administrador que, dentro da sua compet\u00eancia, age para alcan\u00e7ar um fim diverso do previsto, de forma expl\u00edcita ou impl\u00edcita, na lei. IV. S\u00e3o elementos nuclearesdo poder discricion\u00e1rio a conveni\u00eancia e a oportunidade. A conveni\u00eancia indica em que condi\u00e7\u00f5es vai se conduzir o agente; a oportunidade diz respeito ao momento em que a atividade deve ser produzida.-Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650960,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O poder hier\u00e1rquico permite a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica punir de forma interna os seus servidores em raz\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es funcionais, bem como punir os particulares ligados mediante algum v\u00ednculo jur\u00eddico espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 atributo do poder de pol\u00edcia a autoexecutoriedade, sendo poss\u00edvel \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o executar suas pr\u00f3prias decis\u00f5es sem a necessidade de recorrer ao Poder Judici\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 excesso de poder na conduta do administrador que, dentro da sua compet\u00eancia, age para alcan\u00e7ar um fim diverso do previsto, de forma expl\u00edcita ou impl\u00edcita, na lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o elementos nuclearesdo poder discricion\u00e1rio a conveni\u00eancia e a oportunidade. A conveni\u00eancia indica em que condi\u00e7\u00f5es vai se conduzir o agente; a oportunidade diz respeito ao momento em que a atividade deve ser produzida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":10593164,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10593161,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10593162,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":10593163,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10593164,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" III e IV. ","id":10593165,"corpo":"<p> III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 62","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2650960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes","id":26218,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra as curvas de receita total e custo de produ\u00e7\u00e3o total de uma firma, em fun\u00e7\u00e3o da quantidade produzida por um bem, indicada no eixo horizontal. Considerando que a firma possui monop\u00f3lio sobre esse bem, dentre os pontos indicados na figura, aquele em que o sistema ir\u00e1 operar est\u00e1 indicado pela letra","provas":[{"id":94616,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes","id":26218,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650970,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra as curvas de receita total e custo de produ\u00e7\u00e3o total de uma firma, em fun\u00e7\u00e3o da quantidade produzida por um bem, indicada no eixo horizontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/94616\/questao\/2650970-20221219090740000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"593\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a firma possui monop\u00f3lio sobre esse bem, dentre os pontos indicados na figura, aquele em que o sistema ir\u00e1 operar est\u00e1 indicado pela letra<\/p>","resposta":10593213,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":10593211,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"B.","id":10593212,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C.","id":10593213,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D.","id":10593214,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E.","id":10593215,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/2650970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lenoir Vargas Ferreira, deputado estadual na d\u00e9cada de 1950, foi quem auxiliou as autoridades de Vila Oeste, quando lutavam pela autonomia da localidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias superiores do poder regional, pois para alcan\u00e7ar sua emancipa\u00e7\u00e3o uma localidade deveria ter um m\u00ednimo de 10 mil habitantes e ser autossustent\u00e1vel economicamente e Vila Oeste n\u00e3o atendia nenhuma das duas exig\u00eancias. Qual foi a contribui\u00e7\u00e3o de Lenoir Vargas Ferreira para o processo de emancipa\u00e7\u00e3o de Vila Oeste?","provas":[{"id":81354,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-educador-fisico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2429431,"hashId":"172170ca5a9ad01bce43e5e1aaeff19c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lenoir Vargas Ferreira, deputado estadual na d\u00e9cada de 1950, foi quem auxiliou as autoridades de Vila Oeste, quando lutavam pela autonomia da localidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias superiores do poder regional, pois para alcan\u00e7ar sua emancipa\u00e7\u00e3o uma localidade deveria ter um m\u00ednimo de 10 mil habitantes e ser autossustent\u00e1vel economicamente e Vila Oeste n\u00e3o atendia nenhuma das duas exig\u00eancias. Qual foi a contribui\u00e7\u00e3o de Lenoir Vargas Ferreira para o processo de emancipa\u00e7\u00e3o de Vila Oeste?<\/p>","resposta":9631861,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele prop\u00f4s uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Catarinense tornando poss\u00edvel que munic\u00edpios com dist\u00e2ncia de at\u00e9 90 km da fronteira poderiam se emancipar, independente do n\u00famero de moradores do distrito e sem necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de renda. ","id":9631861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele prop\u00f4s uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Catarinense tornando poss\u00edvel que munic\u00edpios com dist\u00e2ncia de at\u00e9 90 km da fronteira poderiam se emancipar, independente do n\u00famero de moradores do distrito e sem necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de renda.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele criou uma lei que vinculou a pr\u00e1tica da emancipa\u00e7\u00e3o \u00e0 vontade popular, sendo preciso haver uma consulta p\u00fablica com aprova\u00e7\u00e3o de 2\/3 da popula\u00e7\u00e3o para dar in\u00edcio ao processo. ","id":9631862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele criou uma lei que vinculou a pr\u00e1tica da emancipa\u00e7\u00e3o \u00e0 vontade popular, sendo preciso haver uma consulta p\u00fablica com aprova\u00e7\u00e3o de 2\/3 da popula\u00e7\u00e3o para dar in\u00edcio ao processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele ordenou o fim de qualquer tipo de condi\u00e7\u00e3o para que uma localidade se emancipasse, sendo preciso apenas a vontade das lideran\u00e7as pol\u00edticas da regi\u00e3o em quest\u00e3o.","id":9631863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ordenou o fim de qualquer tipo de condi\u00e7\u00e3o para que uma localidade se emancipasse, sendo preciso apenas a vontade das lideran\u00e7as pol\u00edticas da regi\u00e3o em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele prop\u00f4s uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Catarinense diminuindo o m\u00ednimo de habitantes exigidos na emancipa\u00e7\u00e3o de 10 mil para 200, que era o n\u00famero de eleitores que Vila Oeste tinha no final da d\u00e9cada de 40.","id":9631864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele prop\u00f4s uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Catarinense diminuindo o m\u00ednimo de habitantes exigidos na emancipa\u00e7\u00e3o de 10 mil para 200, que era o n\u00famero de eleitores que Vila Oeste tinha no final da d\u00e9cada de 40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2429431","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s","id":25679,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as senten\u00e7as abaixo, observando sua concord\u00e2ncia nominal:1. N\u00e3o compres livros somente pelos t\u00edtulos: ainda que pare\u00e7am excelentes, s\u00e3o muitas vezes p\u00e9ssimos.2. Mas n\u00e3o nos contou em que m\u00eas come\u00e7ou nem quantos esteve com ele.3. Nem um nem outro poema merece ser lido.4. Um ou outro combatente, indisciplinadamente, revidava, disparando \u00e0 toa, a arma para os ares.A partir da leitura, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":83166,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s","id":25679,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias-10","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2429471,"hashId":"3adce6623f22cfdb3fd8c4bf2c3dcd5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as senten\u00e7as abaixo, observando sua concord\u00e2ncia nominal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o compres livros somente pelos t\u00edtulos: ainda que pare\u00e7am excelentes, s\u00e3o muitas vezes p\u00e9ssimos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Mas n\u00e3o nos contou em que m\u00eas come\u00e7ou nem quantos esteve com ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Nem um nem outro poema merece ser lido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um ou outro combatente, indisciplinadamente, revidava, disparando \u00e0 toa, a arma para os ares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9632028,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 incorreta apenas nas senten\u00e7as 1 e 3.","id":9632025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 incorreta apenas nas senten\u00e7as 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta apenas nas senten\u00e7as 1 e 4.","id":9632026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta apenas nas senten\u00e7as 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as senten\u00e7as apresentam concord\u00e2ncia nominal incorreta.","id":9632027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as senten\u00e7as apresentam concord\u00e2ncia nominal incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta em todas as senten\u00e7as.","id":9632028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia nominal est\u00e1 correta em todas as senten\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2429471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o disposto no Anexo II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, publicado no \u00e2mbito da Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n\u00ba 160 de 2004, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":80398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2022"},{"id":80397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2389403,"hashId":"70a0d3872fbf88bc1d3d5e7dd656e682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o disposto no Anexo II do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, publicado no \u00e2mbito da Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN n\u00ba 160 de 2004, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9458833,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o vertical \u00e9 classificada de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o, compreendendo os seguintes tipos: Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o, Sinaliza\u00e7\u00e3o de Advert\u00eancia, e Sinaliza\u00e7\u00e3o de Indica\u00e7\u00e3o","id":9458832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o vertical \u00e9 classificada de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o, compreendendo os seguintes tipos: Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o, Sinaliza\u00e7\u00e3o de Advert\u00eancia, e Sinaliza\u00e7\u00e3o de Indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As mensagens da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o discricion\u00e1rias e facultativas e o desrespeito a elas constitui infra\u00e7\u00e3o de ordem administrativa","id":9458833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mensagens da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o discricion\u00e1rias e facultativas e o desrespeito a elas constitui infra\u00e7\u00e3o de ordem administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o tem por finalidade informar aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es no uso das vias","id":9458834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sinaliza\u00e7\u00e3o de Regulamenta\u00e7\u00e3o tem por finalidade informar aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es no uso das vias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinaliza\u00e7\u00e3o Vertical \u00e9 um subsistema da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria cujo meio de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o vertical, normalmente em placa, fixado ao lado ou suspenso sobre a pista, transmitindo mensagens de car\u00e1ter permanente e, eventualmente, vari\u00e1veis, atrav\u00e9s de legendas e\/ou s\u00edmbolos pr\u00e9-reconhecidos e legalmente institu\u00eddos","id":9458835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinaliza\u00e7\u00e3o Vertical \u00e9 um subsistema da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria cujo meio de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o vertical, normalmente em placa, fixado ao lado ou suspenso sobre a pista, transmitindo mensagens de car\u00e1ter permanente e, eventualmente, vari\u00e1veis, atrav\u00e9s de legendas e\/ou s\u00edmbolos pr\u00e9-reconhecidos e legalmente institu\u00eddos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2389403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando-se como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es contidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":80398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador","id":24129,"slug":"tecnico-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2022"},{"id":80397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2389406,"hashId":"8b081801024f5e7c05297436017fa4d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando-se como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es contidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9458844,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito respondem, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, subjetivamente, por danos causados aos cidad\u00e3os em virtude de a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou erro na execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas, projetos e servi\u00e7os que garantam o exerc\u00edcio do direito do tr\u00e2nsito seguro","id":9458844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito respondem, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, subjetivamente, por danos causados aos cidad\u00e3os em virtude de a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou erro na execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas, projetos e servi\u00e7os que garantam o exerc\u00edcio do direito do tr\u00e2nsito seguro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas vias terrestres as praias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as vias internas pertencentes aos condom\u00ednios constitu\u00eddos por unidades aut\u00f4nomas e as vias e \u00e1reas de estacionamento de estabelecimentos privados de uso coletivo","id":9458845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas vias terrestres as praias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as vias internas pertencentes aos condom\u00ednios constitu\u00eddos por unidades aut\u00f4nomas e as vias e \u00e1reas de estacionamento de estabelecimentos privados de uso coletivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tr\u00e2nsito, em condi\u00e7\u00f5es seguras, \u00e9 um direito de todos e dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, a estes cabendo, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, adotar as medidas destinadas a assegurar esse direito","id":9458846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito, em condi\u00e7\u00f5es seguras, \u00e9 um direito de todos e dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, a estes cabendo, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, adotar as medidas destinadas a assegurar esse direito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o vias terrestres urbanas e rurais as ruas, as avenidas, os logradouros, os caminhos, as passagens, as estradas e as rodovias, que ter\u00e3o seu uso regulamentado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre elas, de acordo com as peculiaridades locais e as circunst\u00e2ncias especiais","id":9458847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vias terrestres urbanas e rurais as ruas, as avenidas, os logradouros, os caminhos, as passagens, as estradas e as rodovias, que ter\u00e3o seu uso regulamentado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre elas, de acordo com as peculiaridades locais e as circunst\u00e2ncias especiais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 16636-1, ______ \u00e9 a etapa destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00f5es para sele\u00e7\u00e3o e recomenda\u00e7\u00e3o de alternativas para a concep\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o e de seus elementos, instala\u00e7\u00f5es e componentes. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80384,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2389408,"hashId":"894564273d0e033b358cfdc70683f36a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 16636-1, ______ \u00e9 a etapa destinada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00f5es para sele\u00e7\u00e3o e recomenda\u00e7\u00e3o de alternativas para a concep\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o e de seus elementos, instala\u00e7\u00f5es e componentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9458853,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo de viabilidade arquitet\u00f4nica ou urban\u00edstica","id":9458852,"corpo":"<p>estudo de viabilidade arquitet\u00f4nica ou urban\u00edstica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estudo de viabilidade do empreendimento","id":9458853,"corpo":"<p>estudo de viabilidade do empreendimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudo de viabilidade econ\u00f4mico-financeira","id":9458854,"corpo":"<p>estudo de viabilidade econ\u00f4mico-financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estudo de viabilidade de arquitetura","id":9458855,"corpo":"<p>estudo de viabilidade de arquitetura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 16636-1 - Elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de projetos arquitet\u00f4nicos e urban\u00edsticos \u2013 Parte 1: Diretrizes e terminologia","oab":false,"nome":"NBR 16636-1 - Elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de projetos arquitet\u00f4nicos e urban\u00edsticos \u2013 Parte 1: Diretrizes e terminologia","pai":429874,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":429884,"slug":"arquitetura-nbr-16636-1-elaboracao-e-desenvolvimento-de-servicos-tecnicos-especializados-de-projetos-arquitetonicos-e-urbanisticos-parte-1-diretrizes-e-terminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":429874,"slug":"arquitetura-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 16636-1","oab":false,"nome":"NBR 16636-1","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417124,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-16636-1"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2389408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Examinador de Tr\u00e2nsito","id":23342,"slug":"examinador-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Configura crime de tr\u00e2nsito o ato de:","provas":[{"id":80393,"cargo":{"descricao":"Examinador de Tr\u00e2nsito","id":23342,"slug":"examinador-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-examinador-de-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Examinador de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2389443,"hashId":"72ff6a1873d5166167055d5026a8fdee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura crime de tr\u00e2nsito o ato de:<\/p>","resposta":9458994,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dirigir sem habilita\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica","id":9458992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dirigir sem habilita\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desobedecer \u00e0 ordem de parada da autoridade policial","id":9458993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desobedecer \u00e0 ordem de parada da autoridade policial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afastar-se o condutor do ve\u00edculo do local do acidente, para fugir \u00e0 responsabilidade penal ou civil que lhe possa ser atribu\u00edda ","id":9458994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afastar-se o condutor do ve\u00edculo do local do acidente, para fugir \u00e0 responsabilidade penal ou civil que lhe possa ser atribu\u00edda <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cruzar o sinal vermelho em alta velocidade","id":9458995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cruzar o sinal vermelho em alta velocidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil tem um Estado republicano, democr\u00e1tico e representativo. Trata-se de uma Rep\u00fablica federativa e presidencialista composta de tr\u00eas poderes independentes: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. A federa\u00e7\u00e3o \u00e9 formada pela uni\u00e3o dos 26 estados, munic\u00edpios e do Distrito Federal, localizado em Bras\u00edlia e sob gest\u00e3o aut\u00f4noma. S\u00e3o, assim, os tr\u00eas n\u00edveis de governo: Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. A Rep\u00fablica brasileira constitui-se em um Estado democr\u00e1tico de direito e, assim, rege-se por uma Constitui\u00e7\u00e3o e, considerando-se a configura\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de federa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m possui Constitui\u00e7\u00f5es estaduais que devem respeitar os preceitos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o federal, al\u00e9m das leis e dos decretos que as regulamentam. O Poder Judici\u00e1rio - que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o estatal respons\u00e1vel pela atividade jurisdicional de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos - somente pode agir para a concretiza\u00e7\u00e3o de direitos mediante provoca\u00e7\u00e3o de quem se sentir lesado pela a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o de outrem. Assinale a alternativa que apresenta o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do poder judici\u00e1rio.","provas":[{"id":80381,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2389471,"hashId":"297c1b2360feb77752dceb9c1821e593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil tem um Estado republicano, democr\u00e1tico e representativo. Trata-se de uma Rep\u00fablica federativa e presidencialista composta de tr\u00eas poderes independentes: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. A federa\u00e7\u00e3o \u00e9 formada pela uni\u00e3o dos 26 estados, munic\u00edpios e do Distrito Federal, localizado em Bras\u00edlia e sob gest\u00e3o aut\u00f4noma. S\u00e3o, assim, os tr\u00eas n\u00edveis de governo: Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. A Rep\u00fablica brasileira constitui-se em um Estado democr\u00e1tico de direito e, assim, rege-se por uma Constitui\u00e7\u00e3o e, considerando-se a configura\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de federa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m possui Constitui\u00e7\u00f5es estaduais que devem respeitar os preceitos estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o federal, al\u00e9m das leis e dos decretos que as regulamentam. O Poder Judici\u00e1rio - que \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o estatal respons\u00e1vel pela atividade jurisdicional de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos - somente pode agir para a concretiza\u00e7\u00e3o de direitos mediante provoca\u00e7\u00e3o de quem se sentir lesado pela a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o de outrem. Assinale a alternativa que apresenta o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do poder judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":9459106,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a ","id":9459104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","id":9459105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Nacional de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal ","id":9459106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a","id":9459107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407660,"slug":"direito-constitucional-composicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2389471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80383,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2389488,"hashId":"ce762f530081e927cbd9afb38166619f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s normas gerais de circula\u00e7\u00e3o e conduta previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9459176,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem se abster de obstruir o tr\u00e2nsito, atirando ou depositando na via objetos, ou nela criando qualquer outro obst\u00e1culo","id":9459173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem se abster de obstruir o tr\u00e2nsito, atirando ou depositando na via objetos, ou nela criando qualquer outro obst\u00e1culo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O condutor deve, a todo o momento, ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito","id":9459174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor deve, a todo o momento, ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem se abster de tornar o tr\u00e2nsito perigoso, abandonando subst\u00e2ncias na via p\u00fablica","id":9459175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios das vias terrestres devem se abster de tornar o tr\u00e2nsito perigoso, abandonando subst\u00e2ncias na via p\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de dispositivos de alarme sonoro e de ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente poder\u00e1 ocorrer sempre que referidos ve\u00edculos oficiais estiverem circulando nas vias p\u00fablicas priorit\u00e1rias","id":9459176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de dispositivos de alarme sonoro e de ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente poder\u00e1 ocorrer sempre que referidos ve\u00edculos oficiais estiverem circulando nas vias p\u00fablicas priorit\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2389488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo ato praticado no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa est\u00e1 incluso na categoria atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Estes est\u00e3o separados por categorias e est\u00e3o nominadas abaixo nas alternativas. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2389489,"hashId":"697c3559733ec559c7e5cb4d958732b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ato praticado no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa est\u00e1 incluso na categoria atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Estes est\u00e3o separados por categorias e est\u00e3o nominadas abaixo nas alternativas. Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9459177,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos de mera execu\u00e7\u00e3o, designados atos imateriais","id":9459177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos de mera execu\u00e7\u00e3o, designados atos imateriais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atos jur\u00eddicos de Direito Privado","id":9459178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos jur\u00eddicos de Direito Privado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atos pol\u00edticos ou de governo","id":9459179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos pol\u00edticos ou de governo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atos administrativos","id":9459180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos administrativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2389489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Decreto, Of\u00edcio, Certid\u00e3o de Casamento, Alvar\u00e1 e Relat\u00f3rio de Presta\u00e7\u00e3o de Contas, de acordo com os conceitos de esp\u00e9cie e tipo documental s\u00e3o ______.Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente a lacuna.","provas":[{"id":80385,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-arquivista","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2389508,"hashId":"af31390570a2d967788efa69dfcc0a7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto, Of\u00edcio, Certid\u00e3o de Casamento, Alvar\u00e1 e Relat\u00f3rio de Presta\u00e7\u00e3o de Contas, de acordo com os conceitos de esp\u00e9cie e tipo documental s\u00e3o ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente a lacuna.<\/p>","resposta":9459258,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie, esp\u00e9cie, esp\u00e9cie","id":9459256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie, esp\u00e9cie, esp\u00e9cie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tipo, tipo, esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie","id":9459257,"corpo":"<p>tipo, tipo, esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie, tipo","id":9459258,"corpo":"<p>esp\u00e9cie, esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie, tipo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tipo, esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie, tipo","id":9459259,"corpo":"<p>tipo, esp\u00e9cie, tipo, esp\u00e9cie, tipo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2389508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas or\u00e7ament\u00e1rias possuem uma classifica\u00e7\u00e3o segundo a natureza da despesa. Diante do exposto, assinale a alternativa que apresenta os tipos de despesas segundo sua natureza.","provas":[{"id":80390,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-economista","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2389525,"hashId":"c64f0823258fb0fa851ad74df7be5582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas or\u00e7ament\u00e1rias possuem uma classifica\u00e7\u00e3o segundo a natureza da despesa. Diante do exposto, assinale a alternativa que apresenta os tipos de despesas segundo sua natureza.<\/p>","resposta":9459328,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institucional; Por programa; e Funcional","id":9459325,"corpo":"<p>Institucional; Por programa; e Funcional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Categorias econ\u00f4micas; e Origens da despesa","id":9459326,"corpo":"<p>Categorias econ\u00f4micas; e Origens da despesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Unidade; Periodicidade; Especializa\u00e7\u00e3o; e Exclusividade","id":9459327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade; Periodicidade; Especializa\u00e7\u00e3o; e Exclusividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Categorias econ\u00f4micas; Grupos; Modalidades de aplica\u00e7\u00e3o; e Elementos","id":9459328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Categorias econ\u00f4micas; Grupos; Modalidades de aplica\u00e7\u00e3o; e Elementos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2389525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hilda, credora, celebrou com Romeu e Lisa, devedores solid\u00e1rios, neg\u00f3cio jur\u00eddico referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica.Nesse situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o C\u00f3digo Civil,","provas":[{"id":93362,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2644723,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Hilda, credora, celebrou com Romeu e Lisa, devedores solid\u00e1rios, neg\u00f3cio jur\u00eddico referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o C\u00f3digo Civil,<\/p>","resposta":10563980,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hilda n\u00e3o poder\u00e1 exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o apenas de Romeu.","id":10563978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hilda n\u00e3o poder\u00e1 exigir o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o apenas de Romeu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pagamento parcial realizado por Romeu aproveita \u00e0 Lisa.","id":10563979,"corpo":"<p>O pagamento parcial realizado por Romeu aproveita \u00e0 Lisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caso Romeu fale\u00e7a, seus herdeiros somente ser\u00e3o obrigados a pagar a quota correspondente ao quinh\u00e3o heredit\u00e1rio.","id":10563980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso Romeu fale\u00e7a, seus herdeiros somente ser\u00e3o obrigados a pagar a quota correspondente ao quinh\u00e3o heredit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hilda n\u00e3o poder\u00e1 renunciar a solidariedade em favor de Romeu.","id":10563981,"corpo":"<p>Hilda n\u00e3o poder\u00e1 renunciar a solidariedade em favor de Romeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eventual ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de Hilda em face exclusivamente de Lisa caracterizar\u00e1 ren\u00fancia t\u00e1cita da solidariedade desta em face de Romeu.","id":10563982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventual ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de Hilda em face exclusivamente de Lisa caracterizar\u00e1 ren\u00fancia t\u00e1cita da solidariedade desta em face de Romeu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405921,"slug":"direito-civil-obrigacoes-solidarias-art-264-ao-285"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solidariedade Passiva (Art. 275 ao 285)","oab":true,"nome":"Solidariedade Passiva (Art. 275 ao 285)","pai":405921,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405923,"slug":"direito-civil-solidariedade-passiva-art-275-ao-285"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2644723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":25406,"slug":"analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto indica valores de uma obra hist\u00f3rica, valores esses apoiados","provas":[{"id":79472,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":79469,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":79471,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79470,"cargo":{"descricao":"Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":25406,"slug":"analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"},{"id":79473,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-juridico-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2373766,"hashId":"e14982150575c9648169df42835e64e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto indica valores de uma obra hist\u00f3rica, valores esses apoiados<\/p>","resposta":9393557,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no testemunho de autoridade do historiador citado.","id":9393556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no testemunho de autoridade do historiador citado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em opini\u00f5es alheias e na do cronista.","id":9393557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em opini\u00f5es alheias e na do cronista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em publica\u00e7\u00f5es sobre a obra citada.","id":9393558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em publica\u00e7\u00f5es sobre a obra citada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na vis\u00e3o exclusiva do autor do texto.","id":9393559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na vis\u00e3o exclusiva do autor do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nas considera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de dois amigos do cronista.","id":9393560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas considera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de dois amigos do cronista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto III a seguir para responder \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es...Texto III\u201cDois amigos meus que leram os tr\u00eas volumes dessa A vida de D. Pedro I, de Oct\u00e1vio Tarqu\u00ednio de Sousa, disseram que \u00e9 um livro de que a gente fica com saudades quando acaba, quando o her\u00f3i morre t\u00e3o mo\u00e7o, ainda capaz de tanto hero\u00edsmo e tanta estripulia. Foi isso mesmo que senti chegando ao fim da leitura, vontade de pedir ao historiador a vida de D. Pedro II como quem repete um prato gostoso em um restaurante: \u2018Salta mais um Pedro!\u2019\u201d.(Pedro I, 13\/12\/1952)","id":529115,"enunciado":"<p><strong>Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto III a seguir para responder \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p><strong>Texto III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDois amigos meus que leram os tr\u00eas volumes dessa <em>A vida de D. Pedro I,<\/em> de Oct\u00e1vio Tarqu\u00ednio de Sousa, disseram que \u00e9 um livro de que a gente fica com saudades quando acaba, quando o her\u00f3i morre t\u00e3o mo\u00e7o, ainda capaz de tanto hero\u00edsmo e tanta estripulia. Foi isso mesmo que senti chegando ao fim da leitura, vontade de pedir ao historiador a vida de D. Pedro II como quem repete um prato gostoso em um restaurante: \u2018Salta mais um Pedro!\u2019\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Pedro I,<\/em> 13\/12\/1952)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Cr\u00f4nica","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419212,"slug":"lingua-portuguesa-cronica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2373766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso ocorra uma inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar que fique inferior ao valor real a ser pago, a diferen\u00e7a deve ser","provas":[{"id":79427,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2373786,"hashId":"5394d6fe5658bfc311a21edafbaea9d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ocorra uma inscri\u00e7\u00e3o em restos a pagar que fique inferior ao valor real a ser pago, a diferen\u00e7a deve ser<\/p>","resposta":9393656,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenhada e liquidada em despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":9393656,"corpo":"<p>empenhada e liquidada em despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"liquidada no elemento de despesa pr\u00f3prio.","id":9393657,"corpo":"<p>liquidada no elemento de despesa pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"empenhada e liquidada em servi\u00e7os de terceiros.","id":9393658,"corpo":"<p>empenhada e liquidada em servi\u00e7os de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empenhada e liquidada em d\u00edvida ativa.","id":9393659,"corpo":"<p>empenhada e liquidada em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"liquidada no mesmo ano da inscri\u00e7\u00e3o em custeio.","id":9393660,"corpo":"<p>liquidada no mesmo ano da inscri\u00e7\u00e3o em custeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2373786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":25406,"slug":"analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse texto tem como leitor ideal aquele que ","provas":[{"id":79472,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":79469,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-contabil-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"},{"id":79473,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-juridico-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":79471,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79470,"cargo":{"descricao":"Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":25406,"slug":"analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2373793,"hashId":"f2b0d5a5198f01de8f1c203d6ab8b909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse texto tem como leitor ideal aquele que <\/p>","resposta":9393695,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve sucesso pol\u00edtico e se encontra esquecido.","id":9393691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teve sucesso pol\u00edtico e se encontra esquecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"precisa de incentivo para continuar seus estudos.","id":9393692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa de incentivo para continuar seus estudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mostra a inten\u00e7\u00e3o de fazer carreira pol\u00edtica.","id":9393693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra a inten\u00e7\u00e3o de fazer carreira pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se revolta contra o destino que lhe foi tra\u00e7ado.","id":9393694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se revolta contra o destino que lhe foi tra\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 desanimado por fatores de situa\u00e7\u00e3o pessoal.","id":9393695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 desanimado por fatores de situa\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto V a seguir para responder \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.....Texto V\u201cA minha mensagem ser\u00e1 esta: ningu\u00e9m se detenha, no limiar do destino, desencorajado pelos fatores negativos da pobreza, da origem modesta em uma prov\u00edncia politicamente pouco influente, da falta de oportunidade ou de condi\u00e7\u00f5es para formalizar um curso superior e da inaptid\u00e3o para fazer fortuna. O importante, quando se tem um destino a cumprir, \u00e9 n\u00e3o fugir ao seu apelo, e segui-lo sem indagar onde ele nos pode levar, pois, na pior das hip\u00f3teses, a imprud\u00eancia paga melhor que a frustra\u00e7\u00e3o.\u201d.(O livro de Caf\u00e9 Filho, 21\/12\/1966)","id":529118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto V a seguir para responder \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto V<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA minha mensagem ser\u00e1 esta: ningu\u00e9m se detenha, no limiar do destino, desencorajado pelos fatores negativos da pobreza, da origem modesta em uma prov\u00edncia politicamente pouco influente, da falta de oportunidade ou de condi\u00e7\u00f5es para formalizar um curso superior e da inaptid\u00e3o para fazer fortuna. O importante, quando se tem um destino a cumprir, \u00e9 n\u00e3o fugir ao seu apelo, e segui-lo sem indagar onde ele nos pode levar, pois, na pior das hip\u00f3teses, a imprud\u00eancia paga melhor que a frustra\u00e7\u00e3o.\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>O livro de Caf\u00e9 Filho<\/em>, 21\/12\/1966)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2373793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Programador","id":25407,"slug":"assistente-programador"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEste livro \u00e9 sobre uma das ideias mais importantes da humanidade \u2013 a ideia do alfabeto \u2013 e a sua forma mais difundida: o sistema de letras que voc\u00ea est\u00e1 lendo neste momento.\u201dA afirma\u00e7\u00e3o incorreta sobre um dos elementos sublinhados nesse pequeno fragmento do texto 1 \u00e9:","provas":[{"id":79475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79474,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":79476,"cargo":{"descricao":"Assistente Programador","id":25407,"slug":"assistente-programador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-programador","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Programador - 2022"},{"id":79477,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-secretario-assistente-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Secret\u00e1rio Assistente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2373820,"hashId":"f5f9c7b6f0dcc5df7ae8e5cc65ca9513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste livro \u00e9 <u>sobre<\/u> uma das ideias <u>mais importantes<\/u> da humanidade \u2013 <u>a ideia do alfabeto<\/u> \u2013 e a sua forma mais difundida: o sistema de letras que <u>voc\u00ea<\/u> est\u00e1 lendo <u>neste<\/u> momento.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong> sobre um dos elementos sublinhados nesse pequeno fragmento do texto 1 \u00e9:<\/p>","resposta":9393830,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o voc\u00e1bulo \u201csobre\u201d equivale a \u201ca respeito de\u201d e indica o tema do livro.","id":9393826,"corpo":"<p>o voc\u00e1bulo \u201csobre\u201d equivale a \u201ca respeito de\u201d e indica o tema do livro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201dmais importante\u201d mostra uma opini\u00e3o do autor do texto.","id":9393827,"corpo":"<p>a express\u00e3o \u201dmais importante\u201d mostra uma opini\u00e3o do autor do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o termo \u201ca ideia do alfabeto\u201d especifica qual \u00e9 a ideia citada anteriormente.","id":9393828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201ca ideia do alfabeto\u201d especifica qual \u00e9 a ideia citada anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o termo \u201cvoc\u00ea\u201d indica um leitor indeterminado, j\u00e1 que indica qualquer um que esteja lendo o livro.","id":9393829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cvoc\u00ea\u201d indica um leitor indeterminado, j\u00e1 que indica qualquer um que esteja lendo o livro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o demonstrativo \u201cneste\u201d indica o momento em que foi escrito o texto.","id":9393830,"corpo":"<p>o demonstrativo \u201cneste\u201d indica o momento em que foi escrito o texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.Texto 1Este livro \u00e9 sobre uma das ideias mais importantes da humanidade \u2013 a ideia do alfabeto \u2013 e a sua forma mais difundida: o sistema de letras que voc\u00ea est\u00e1 lendo neste momento. Tr\u00eas caracter\u00edsticas dessa ideia se destacam: sua singularidade, sua simplicidade e sua adaptabilidade. A partir da primeira manifesta\u00e7\u00e3o do alfabeto, h\u00e1 4000 anos, todos os demais alfabetos o tomaram como exemplo; e todos eles refletem a sua simplicidade fundamental.N\u00e3o se trata da simplicidade do projeto perfeito. A for\u00e7a do alfabeto como ideia reside na sua virtual imperfei\u00e7\u00e3o. Embora n\u00e3o se adapte com perfei\u00e7\u00e3o a qualquer idioma, pode, com alguma adequa\u00e7\u00e3o, adaptar-se a todos eles. Assim como a nossa pr\u00f3pria esp\u00e9cie, de c\u00e9rebro mais desenvolvido, que pode ser superada por outras esp\u00e9cies em diversas atividades, mas n\u00e3o no campo do pensamento, o alfabeto \u00e9 um generalista. Em termos de software, seu sucesso reside em sua maleabilidade. Mas de onde teria surgido essa ideia do alfabeto? Como e onde se disseminou ao transformar-se no sistema de letras romanas que \u00e9 hoje a escrita mais conhecida do mundo?\u00c9 preciso um bom tempo para examinar essas quest\u00f5es, porque as ra\u00edzes do alfabeto ainda continuam vindo \u00e0 tona.(MAN, Jofin. Hist\u00f3ria do Alfabeto.)","id":529122,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Este livro \u00e9 sobre uma das ideias mais importantes da humanidade \u2013 a ideia do alfabeto \u2013 e a sua forma mais difundida: o sistema de letras que voc\u00ea est\u00e1 lendo neste momento. Tr\u00eas caracter\u00edsticas dessa ideia se destacam: sua singularidade, sua simplicidade e sua adaptabilidade. A partir da primeira manifesta\u00e7\u00e3o do alfabeto, h\u00e1 4000 anos, todos os demais alfabetos o tomaram como exemplo; e todos eles refletem a sua simplicidade fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o se trata da simplicidade do projeto perfeito. A for\u00e7a do alfabeto como ideia reside na sua virtual imperfei\u00e7\u00e3o. Embora n\u00e3o se adapte com perfei\u00e7\u00e3o a qualquer idioma, pode, com alguma adequa\u00e7\u00e3o, adaptar-se a todos eles. Assim como a nossa pr\u00f3pria esp\u00e9cie, de c\u00e9rebro mais desenvolvido, que pode ser superada por outras esp\u00e9cies em diversas atividades, mas n\u00e3o no campo do pensamento, o alfabeto \u00e9 um generalista. Em termos de <em>software<\/em>, seu sucesso reside em sua maleabilidade. Mas de onde teria surgido essa ideia do alfabeto? Como e onde se disseminou ao transformar-se no sistema de letras romanas que \u00e9 hoje a escrita mais conhecida do mundo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 preciso um bom tempo para examinar essas quest\u00f5es, porque as ra\u00edzes do alfabeto ainda continuam vindo \u00e0 tona.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>MAN, Jofin<\/strong>. <em>Hist\u00f3ria do Alfabeto<\/em>.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2373820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"},{"descricao":"Assistente Programador","id":25407,"slug":"assistente-programador"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exemplos citados no Texto 2 t\u00eam a finalidade de","provas":[{"id":79477,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-secretario-assistente-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Secret\u00e1rio Assistente - 2022"},{"id":79476,"cargo":{"descricao":"Assistente Programador","id":25407,"slug":"assistente-programador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-programador","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Programador - 2022"},{"id":79475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79474,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2373848,"hashId":"22cfd74ddad68c221bd8be81ffb67941","enunciado":"<p>Os exemplos citados no Texto 2 t\u00eam a finalidade de<\/p>","resposta":9393969,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrir caminho para novas discuss\u00f5es.","id":9393966,"corpo":"<p>abrir caminho para novas discuss\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mostrar o conhecimento do autor sobre o tema.","id":9393967,"corpo":"<p>mostrar o conhecimento do autor sobre o tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enriquecer a informa\u00e7\u00e3o do texto.","id":9393968,"corpo":"<p>enriquecer a informa\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comprovar uma afirma\u00e7\u00e3o anterior.","id":9393969,"corpo":"<p>comprovar uma afirma\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstrar a exist\u00eancia de v\u00e1rios alfabetos.","id":9393970,"corpo":"<p>demonstrar a exist\u00eancia de v\u00e1rios alfabetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 12.Texto 2\t\u201cO alfabeto? \u00c9 um pouco dif\u00edcil saber exatamente o que o \u2018o\u2019 significa, porque existem v\u00e1rios assim chamados alfabetos que n\u00e3o come\u00e7am por a e b. Ogham, o sistema do irland\u00eas antigo, come\u00e7ava com BLF; a escrita medieval alem\u00e3, o r\u00fanico, cujos caracteres se chamavam runas, come\u00e7avam com seis letras que lhe deram o nome. O et\u00edope come\u00e7ava com h-l. (....) Por\u00e9m, apesar das modifica\u00e7\u00f5es, persistia um ideal comum: captar os sons da fala por meio de um conjunto de duas ou tr\u00eas d\u00fazias de sinais \u00fanicos, cada um dos quais correspondendo a um som falado. Na verdade, como veremos, trata-se de uma v\u00e3 esperan\u00e7a.\u201d","id":529124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: use o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 12.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cO alfabeto? \u00c9 um pouco dif\u00edcil saber exatamente o que o \u2018o\u2019 significa, porque existem v\u00e1rios assim chamados alfabetos que n\u00e3o come\u00e7am por <em>a <\/em>e <em>b<\/em>. Ogham, o sistema do irland\u00eas antigo, come\u00e7ava com BLF; a escrita medieval alem\u00e3, o r\u00fanico, cujos caracteres se chamavam runas, come\u00e7avam com seis letras que lhe deram o nome. O et\u00edope come\u00e7ava com h-l. (....) Por\u00e9m, apesar das modifica\u00e7\u00f5es, persistia um ideal comum: captar os sons da fala por meio de um conjunto de duas ou tr\u00eas d\u00fazias de sinais \u00fanicos, cada um dos quais correspondendo a um som falado. Na verdade, como veremos, trata-se de uma v\u00e3 esperan\u00e7a.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exemplifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Exemplifica\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409528,"slug":"lingua-portuguesa-exemplificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2373848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Programador","id":25407,"slug":"assistente-programador"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do MS Word, assinale o atalho de teclado que permite desfazer opera\u00e7\u00f5es de edi\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-realizadas.","provas":[{"id":79474,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":79475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79476,"cargo":{"descricao":"Assistente Programador","id":25407,"slug":"assistente-programador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-programador","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Programador - 2022"},{"id":79477,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Assistente","id":10464,"slug":"secretario-assistente"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-secretario-assistente-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Secret\u00e1rio Assistente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2373909,"hashId":"94999fba4c9c839d7993b6ab009a2a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do MS Word, assinale o atalho de teclado que permite desfazer opera\u00e7\u00f5es de edi\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-realizadas.<\/p>","resposta":9394275,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+N","id":9394271,"corpo":"<p>Ctrl+N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+O","id":9394272,"corpo":"<p>Ctrl+O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+S","id":9394273,"corpo":"<p>Ctrl+S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+T","id":9394274,"corpo":"<p>Ctrl+T<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Z","id":9394275,"corpo":"<p>Ctrl+Z<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2373909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Estado se relaciona com o particular em posi\u00e7\u00e3o de supremacia, ou de verticalidade, em busca do cumprimento do interesse p\u00fablico, o Estado, al\u00e9m de adquirir prerrogativas espec\u00edficas, deve se submeter a um conjunto de normas determinadas, caracterizando uma rela\u00e7\u00e3o poder-dever.A respeito dessa atua\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de superioridade do Estado, \u00e9 correto afirmar que ela representa a submiss\u00e3o ao regime","provas":[{"id":79474,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:40:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2373925,"hashId":"91b93046d75a877555d1e8ab73cfe0e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o Estado se relaciona com o particular em posi\u00e7\u00e3o de supremacia, ou de verticalidade, em busca do cumprimento do interesse p\u00fablico, o Estado, al\u00e9m de adquirir prerrogativas espec\u00edficas, deve se submeter a um conjunto de normas determinadas, caracterizando uma rela\u00e7\u00e3o <em>poder-dever.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa atua\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de superioridade do Estado, \u00e9 correto afirmar que ela representa a submiss\u00e3o ao regime<\/p>","resposta":9394354,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de jurisdi\u00e7\u00e3o dual.","id":9394351,"corpo":"<p>de jurisdi\u00e7\u00e3o dual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contencioso administrativo.","id":9394352,"corpo":"<p>contencioso administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"confederativo.","id":9394353,"corpo":"<p>confederativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"jur\u00eddico administrativo.","id":9394354,"corpo":"<p>jur\u00eddico administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"common law.","id":9394355,"corpo":"<p><em>common law.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404361,"slug":"direito-administrativo-principio-da-supremacia-preponderancia-do-interesse-publico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Supremacia do Interesse P\u00fablico","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408449,"slug":"direito-administrativo-principio-da-supremacia-do-interesse-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/2373925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, empres\u00e1rio, foi preso em flagrante pela pr\u00e1tica do crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, previsto no Art. 168 do C\u00f3digo Penal. Levado para a delegacia, Jo\u00e3o entrou em contato com seu advogado Paulo, que foi ent\u00e3o a seu encontro. Durante conversa reservada, Jo\u00e3o pediu a seu advogado que resolvesse a quest\u00e3o, afirmando que estaria disposto a pagar para n\u00e3o ficar preso. Diante disso, Paulo procurou o policial Fernando e ofereceu a quantia de R$2.000,00 para que Jo\u00e3o fosse solto e n\u00e3o respondesse por nada. O policial n\u00e3o concordou com o valor oferecido e, durante a negocia\u00e7\u00e3o, solicitou R$6.000,00 para atender ao pedido do advogado. Ap\u00f3s consultar Jo\u00e3o, Paulo efetuou o pagamento do valor solicitado. Ao tomar conhecimento dos fatos, S\u00e9rgio, colega de Fernando, prendeu o policial em flagrante, apreendendo o valor e relatando os fatos ao Delegado. No entanto, apresentou apenas R$4.000,00, dos R$6.000,00 apreendidos com Fernando, ficando com a diferen\u00e7a. Diante dos fatos narrados, Jo\u00e3o, Paulo, Fernando e S\u00e9rgio, dever\u00e3o ser responsabilizados penalmente, respectivamente, pela pr\u00e1tica dos crimes de","provas":[{"id":79473,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-juridico-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2373934,"hashId":"4948f2c0cab965d2620b0b5e496907fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, empres\u00e1rio, foi preso em flagrante pela pr\u00e1tica do crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, previsto no Art. 168 do C\u00f3digo Penal. Levado para a delegacia, Jo\u00e3o entrou em contato com seu advogado Paulo, que foi ent\u00e3o a seu encontro. Durante conversa reservada, Jo\u00e3o pediu a seu advogado que resolvesse a quest\u00e3o, afirmando que estaria disposto a pagar para n\u00e3o ficar preso. Diante disso, Paulo procurou o policial Fernando e ofereceu a quantia de R$2.000,00 para que Jo\u00e3o fosse solto e n\u00e3o respondesse por nada. O policial n\u00e3o concordou com o valor oferecido e, durante a negocia\u00e7\u00e3o, solicitou R$6.000,00 para atender ao pedido do advogado. Ap\u00f3s consultar Jo\u00e3o, Paulo efetuou o pagamento do valor solicitado. Ao tomar conhecimento dos fatos, S\u00e9rgio, colega de Fernando, prendeu o policial em flagrante, apreendendo o valor e relatando os fatos ao Delegado. No entanto, apresentou apenas R$4.000,00, dos R$6.000,00 apreendidos com Fernando, ficando com a diferen\u00e7a. Diante dos fatos narrados, Jo\u00e3o, Paulo, Fernando e S\u00e9rgio, dever\u00e3o ser responsabilizados penalmente, respectivamente, pela pr\u00e1tica dos crimes de<\/p>","resposta":9394398,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o ativa e furto.","id":9394396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o ativa e furto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o passiva e peculato desvio. ","id":9394397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o passiva e peculato desvio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o passiva e peculato apropria\u00e7\u00e3o.","id":9394398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o passiva e peculato apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o ativa e peculato furto.","id":9394399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o passiva; corrup\u00e7\u00e3o ativa e peculato furto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o passiva e peculato furto.","id":9394400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o ativa; corrup\u00e7\u00e3o passiva e peculato furto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/2373934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim, desejando subtrair um ve\u00edculo automotor, abordou Paula que estava parada no sem\u00e1foro de uma rua com pouco movimento. Ao anunciar o assalto, Paula ficou assustada e, por n\u00e3o ter ve\u00edculos \u00e0 sua frente, acelerou seu carro, avan\u00e7ando a sinaliza\u00e7\u00e3o. Joaquim, diante da conduta de Paula, efetuou disparo com sua arma de fogo na dire\u00e7\u00e3o da condutora, vindo a mat\u00e1-la. Assustado, Joaquim fugiu do local sem levar qualquer objeto pertencente \u00e0 v\u00edtima. Com base no entendimento sumulado pelo Supremo Tribunal Federal \u00e9 correto afirmar que Joaquim responder\u00e1 pelo crime de","provas":[{"id":79473,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-juridico-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2373940,"hashId":"2da4f1031022e1fd609ea7fe5a5b6722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim, desejando subtrair um ve\u00edculo automotor, abordou Paula que estava parada no sem\u00e1foro de uma rua com pouco movimento. Ao anunciar o assalto, Paula ficou assustada e, por n\u00e3o ter ve\u00edculos \u00e0 sua frente, acelerou seu carro, avan\u00e7ando a sinaliza\u00e7\u00e3o. Joaquim, diante da conduta de Paula, efetuou disparo com sua arma de fogo na dire\u00e7\u00e3o da condutora, vindo a mat\u00e1-la. Assustado, Joaquim fugiu do local sem levar qualquer objeto pertencente \u00e0 v\u00edtima. Com base no entendimento sumulado pelo Supremo Tribunal Federal \u00e9 correto afirmar que Joaquim responder\u00e1 pelo crime de<\/p>","resposta":9394427,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"latroc\u00ednio tentado.","id":9394426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">latroc\u00ednio tentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"latroc\u00ednio consumado.","id":9394427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">latroc\u00ednio consumado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"roubo tentado em concurso com homic\u00eddio consumado.","id":9394428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">roubo tentado em concurso com homic\u00eddio consumado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"roubo impr\u00f3prio consumado em concurso com homic\u00eddio consumado.","id":9394429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">roubo impr\u00f3prio consumado em concurso com homic\u00eddio consumado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"furto majorado pelo emprego de arma de fogo tentado e homic\u00eddio consumado.","id":9394430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">furto majorado pelo emprego de arma de fogo tentado e homic\u00eddio consumado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","oab":false,"nome":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413954,"slug":"direito-penal-roubo-qualificado-com-resultado-morte-latrocinio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2373940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do modo de ingresso em cargo ou emprego p\u00fablico no Brasil, \u00e9 correto afirmar, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que","provas":[{"id":79447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2373942,"hashId":"9ae623bb913e515565bb34ee64b7689b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do modo de ingresso em cargo ou emprego p\u00fablico no Brasil, \u00e9 correto afirmar, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que<\/p>","resposta":9394440,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ingresso em cargo p\u00fablico exige pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, exig\u00eancia n\u00e3o aplic\u00e1vel aos empregos p\u00fablicos.","id":9394436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ingresso em cargo p\u00fablico exige pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, exig\u00eancia n\u00e3o aplic\u00e1vel aos empregos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os empregados p\u00fablicos, por n\u00e3o gozarem de estabilidade como os servidores p\u00fablicos, s\u00e3o demiss\u00edveis ad nutum, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a motiva\u00e7\u00e3o da sua demiss\u00e3o.","id":9394437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os empregados p\u00fablicos, por n\u00e3o gozarem de estabilidade como os servidores p\u00fablicos, s\u00e3o demiss\u00edveis <em>ad nutum<\/em>, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a motiva\u00e7\u00e3o da sua demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de, no m\u00e1ximo, um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":9394438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de, no m\u00e1ximo, um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os cargo em comiss\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o apenas podem ser preenchidos por servidores p\u00fablicos efetivos, ao contr\u00e1rio das chamadas \u201cfun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a\u201d.","id":9394439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cargo em comiss\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o apenas podem ser preenchidos por servidores p\u00fablicos efetivos, ao contr\u00e1rio das chamadas \u201cfun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aquele aprovado em concurso p\u00fablico ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego na carreira, desde que durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital do concurso.","id":9394440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquele aprovado em concurso p\u00fablico ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego na carreira, desde que durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital do concurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 41","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prioridade na nomea\u00e7\u00e3o e direito do candidato preterido","oab":true,"nome":"Prioridade na nomea\u00e7\u00e3o e direito do candidato preterido","pai":408024,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408025,"slug":"direito-administrativo-prioridade-na-nomeacao-e-direito-do-candidato-preterido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408024,"slug":"direito-administrativo-direito-a-nomeacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/2373942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria seguem uma ordem sistem\u00e1tica na qual se iniciam com a previs\u00e3o e terminam com o recolhimento. No entanto, nem todas as receitas passam por todos os est\u00e1gios, como \u00e9 o caso das doa\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie, que desconsideram a etapa","provas":[{"id":79447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2374003,"hashId":"a68ca82c42724bd62e51ace87caf52d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria seguem uma ordem sistem\u00e1tica na qual se iniciam com a previs\u00e3o e terminam com o recolhimento. No entanto, nem todas as receitas passam por todos os est\u00e1gios, como \u00e9 o caso das doa\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie, que desconsideram a etapa<\/p>","resposta":9394745,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do registro em caixa.","id":9394741,"corpo":"<p>do registro em caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de classifica\u00e7\u00e3o por natureza da receita.","id":9394742,"corpo":"<p>de classifica\u00e7\u00e3o por natureza da receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do recolhimento.","id":9394743,"corpo":"<p>do recolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do empenho.","id":9394744,"corpo":"<p>do empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do lan\u00e7amento.","id":9394745,"corpo":"<p>do lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411863,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lancamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2374003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":25406,"slug":"analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquiteto foi incumbido de projetar as superf\u00edcies de trabalho de um laborat\u00f3rio de pesquisa sobre Covid-19 onde trabalham pessoas em cadeiras de rodas (PCR).Segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos determinados pela ABNT NBR 9050:2020, as dimens\u00f5es referentes a \u00e1reas de alcance na vista horizontal (tampo da superf\u00edcie) e na vista lateral (altura livre entre o piso e a superf\u00edcie superior) devem ser, respectivamente,","provas":[{"id":79470,"cargo":{"descricao":"Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":25406,"slug":"analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-em-edificacoes-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:40:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2374005,"hashId":"66bf471fe46116257294649d61988a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquiteto foi incumbido de projetar as superf\u00edcies de trabalho de um laborat\u00f3rio de pesquisa sobre Covid-19 onde trabalham pessoas em cadeiras de rodas (PCR).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos determinados pela ABNT NBR 9050:2020, as dimens\u00f5es referentes a \u00e1reas de alcance na vista horizontal (tampo da superf\u00edcie) e na vista lateral (altura livre entre o piso e a superf\u00edcie superior) devem ser, respectivamente,<\/p>","resposta":9394751,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,35m x 0,25m e 0,75m a 0,85m.","id":9394751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,35m x 0,25m e 0,75m a 0,85m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,35m x 0,25m e 0,80m a 0,95m.","id":9394752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,35m x 0,25m e 0,80m a 0,95m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,00m x 0,40m e 0,80m a 0,95m.","id":9394753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,00m x 0,40m e 0,80m a 0,95m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,50m x 0,50m e 0,75m a 0,85m.","id":9394754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,50m x 0,50m e 0,75m a 0,85m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,50m x 0,50m e 0,85m a 0,90m.","id":9394755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,50m x 0,50m e 0,85m a 0,90m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["chiquinho"],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2374005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o foram previstos os seguintes custos: custo direto de R$ 200.000,00 e custo indireto de R$ 24.000,00. A construtora pretende auferir o lucro de 12% e deve pagar 8% de impostos. O BDI praticado pela construtora \u00e9 de ","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475511,"hashId":"b8018d4097f2f49b30d96e1660c860b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a constru\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o foram previstos os seguintes custos: custo direto de R$ 200.000,00 e custo indireto de R$ 24.000,00. A construtora pretende auferir o lucro de 12% e deve pagar 8% de impostos. O BDI praticado pela construtora \u00e9 de <\/p>","resposta":9829715,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%","id":9829712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20%","id":9829713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25%","id":9829714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40%","id":9829715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"35%","id":9829716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2475511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de projetos arquitet\u00f4nicos, a recupera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio, monumento ou espa\u00e7o urbano, habilitando-o para novas fun\u00e7\u00f5es denomina-se: ","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475552,"hashId":"bbb5c1b3b9c8f2670f30dc567fd086e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de projetos arquitet\u00f4nicos, a recupera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio, monumento ou espa\u00e7o urbano, habilitando-o para novas fun\u00e7\u00f5es denomina-se: <\/p>","resposta":9829918,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico.","id":9829917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condu\u00e7\u00e3o de trabalho t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"convers\u00e3o funcional.","id":9829918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convers\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o estrutural.","id":9829919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recupera\u00e7\u00e3o estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o de projeto arquitet\u00f4nico.","id":9829920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordena\u00e7\u00e3o de projeto arquitet\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mobilidade de projeto estrutural. ","id":9829921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mobilidade de projeto estrutural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos de Arquitetura","oab":false,"nome":"Projetos de Arquitetura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416457,"slug":"engenharia-civil-projetos-de-arquitetura"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desempenho dos sistemas de veda\u00e7\u00f5es verticais internas e externas (SVVIE) das edifica\u00e7\u00f5es habitacionais, o estado de solicita\u00e7\u00e3o a partir do qual come\u00e7am a ser prejudicadas a funcionalidade, a utiliza\u00e7\u00e3o e\/ou durabilidade dos sistemas, configurando-se, em geral, pela presen\u00e7a de deslocamentos acima de limites preestabelecidos, aparecimento de fissuras e outras falhas, denomina-se:","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475554,"hashId":"8e526555a01900aaba9b0889ec6d9d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o desempenho dos sistemas de veda\u00e7\u00f5es verticais internas e externas (SVVIE) das edifica\u00e7\u00f5es habitacionais, o estado de solicita\u00e7\u00e3o a partir do qual come\u00e7am a ser prejudicadas a funcionalidade, a utiliza\u00e7\u00e3o e\/ou durabilidade dos sistemas, configurando-se, em geral, pela presen\u00e7a de deslocamentos acima de limites preestabelecidos, aparecimento de fissuras e outras falhas, denomina-se:<\/p>","resposta":9829928,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estado-limite-\u00faltimo. ","id":9829927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado-limite-\u00faltimo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" estado-limite de servi\u00e7o. ","id":9829928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> estado-limite de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estado de fal\u00eancia estrutural.","id":9829929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado de fal\u00eancia estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estado inaceit\u00e1vel de fissura. ","id":9829930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado inaceit\u00e1vel de fissura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estado de falha estrutural.","id":9829931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado de falha estrutural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nivelamento geom\u00e9trico \u00e9 o m\u00e9todo em que as diferen\u00e7as de n\u00edvel (altitudes ou cotas) dos pontos visados s\u00e3o determinadas diretamente com o uso de mira vertical, com visadas a r\u00e9 e avante. Considere a seguir as afirmativas sobre o nivelamento geom\u00e9trico: I. As refer\u00eancias de n\u00edvel, espa\u00e7adas de acordo com o terreno, a \u00e1rea a ser levantada e as condi\u00e7\u00f5es peculiares em fun\u00e7\u00e3o da finalidade do levantamento, devem ser materializadas por meio de nivelamento geom\u00e9trico duplo (nivelamento e contranivelamento) e a partir de refer\u00eancias oficiais. II. As miras devem ser posicionadas aos pares e equidistantes, com a altern\u00e2ncia avante e a r\u00e9, de modo que a mira posicionada no ponto de partida (r\u00e9) seja posicionada, em seguida, no ponto de chegada (lida avante), sendo conveniente que o n\u00famero de lances seja par. III. Quando o nivelamento iniciar em uma RN conhecida e desenvolver-se para um ponto de altitude ou cota n\u00e3o conhecida (linha aberta), \u00e9 necess\u00e1rio fazer o contranivelamento. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475560,"hashId":"0f31988c61bcd2103664f173ea20e60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento geom\u00e9trico \u00e9 o m\u00e9todo em que as diferen\u00e7as de n\u00edvel (altitudes ou cotas) dos pontos visados s\u00e3o determinadas diretamente com o uso de mira vertical, com visadas a r\u00e9 e avante. Considere a seguir as afirmativas sobre o nivelamento geom\u00e9trico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As refer\u00eancias de n\u00edvel, espa\u00e7adas de acordo com o terreno, a \u00e1rea a ser levantada e as condi\u00e7\u00f5es peculiares em fun\u00e7\u00e3o da finalidade do levantamento, devem ser materializadas por meio de nivelamento geom\u00e9trico duplo (nivelamento e contranivelamento) e a partir de refer\u00eancias oficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As miras devem ser posicionadas aos pares e equidistantes, com a altern\u00e2ncia avante e a r\u00e9, de modo que a mira posicionada no ponto de partida (r\u00e9) seja posicionada, em seguida, no ponto de chegada (lida avante), sendo conveniente que o n\u00famero de lances seja par. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o nivelamento iniciar em uma RN conhecida e desenvolver-se para um ponto de altitude ou cota n\u00e3o conhecida (linha aberta), \u00e9 necess\u00e1rio fazer o contranivelamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9829957,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9829957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9829958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9829959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":9829960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9829961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Individual contra Quedas (SPIQ) \u00e9 constitu\u00eddo por:I. Sistema ancoragem.II. Elementos de liga\u00e7\u00e3o.III. Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475566,"hashId":"cba7150e5c5fa2764f117edfa2efe0d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Individual contra Quedas (SPIQ) \u00e9 constitu\u00eddo por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sistema ancoragem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elementos de liga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9829991,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9829987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9829988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9829989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9829990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9829991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"engenharia-civil\/2475566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, todo ponto de utiliza\u00e7\u00e3o previsto para alimentar, de modo exclusivo ou virtualmente dedicado, equipamento com corrente nominal superior a","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475574,"hashId":"03ce161c2837980c5eed074c32fe4c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, todo ponto de utiliza\u00e7\u00e3o previsto para alimentar, de modo exclusivo ou virtualmente dedicado, equipamento com corrente nominal superior a<\/p>","resposta":9830030,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 A, deve constituir um circuito comum.","id":9830027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 A, deve constituir um circuito comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 A, deve constituir um circuito independente. ","id":9830028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 A, deve constituir um circuito independente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 A, deve constituir um circuito comum. ","id":9830029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 A, deve constituir um circuito comum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 A, deve constituir um circuito independente. ","id":9830030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 A, deve constituir um circuito independente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"26 A, deve constituir um circuito comum.","id":9830031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26 A, deve constituir um circuito comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/2475574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir sobre os comandos de AutoCAD:I. Pressionando a tecla \u201cEnter\u201d ou a barra de espa\u00e7os, o AutoCAD repetir\u00e1 o \u00faltimo comando utilizado.II. O comando que permite informar pontos para que sejam determinados com precis\u00e3o centro de circunfer\u00eancias, tang\u00eancia de retas a circunfer\u00eancias, pontos m\u00e9dios de retas, interse\u00e7\u00f5es, pontos extremos, dentre outros, denomina-se OSNAP (OBJECT SNAP).III. O uso de GRIPS facilita a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados comandos, visto que as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas com o aux\u00edlio do mouse diretamente sobre os GRIPS selecionados.IV. Os comandos poss\u00edveis de serem executados com aux\u00edlio dos GRIPS s\u00e3o COPY, MIRROR, MOVE, ROTATE, SCALE E STRECTCH. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":84991,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2475578,"hashId":"12d44e12243ed8bc4acccb2f38a8159a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir sobre os comandos de AutoCAD:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pressionando a tecla \u201cEnter\u201d ou a barra de espa\u00e7os, o AutoCAD repetir\u00e1 o \u00faltimo comando utilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O comando que permite informar pontos para que sejam determinados com precis\u00e3o centro de circunfer\u00eancias, tang\u00eancia de retas a circunfer\u00eancias, pontos m\u00e9dios de retas, interse\u00e7\u00f5es, pontos extremos, dentre outros, denomina-se <em>OSNAP (OBJECT SNAP).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso de <em>GRIPS <\/em>facilita a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados comandos, visto que as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas com o aux\u00edlio do mouse diretamente sobre os <em>GRIPS <\/em>selecionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os comandos poss\u00edveis de serem executados com aux\u00edlio dos <em>GRIPS <\/em>s\u00e3o <em>COPY, MIRROR, MOVE, ROTATE, SCALE E STRECTCH. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9830047,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9830047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9830048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9830049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9830050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas","id":9830051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2475578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homero foi s\u00f3cio da empresa Verdes Mares Com\u00e9rcio de Pescados Ltda., no per\u00edodo de setembro de 2010 a novembro de 2018. Zeus foi empregado da referida empresa de 2012 a abril de 2022, tendo sido dispensado, entendendo ser credor de verbas trabalhistas, contratuais e rescis\u00f3rias. Em eventual a\u00e7\u00e3o trabalhista a ser proposta por Zeus logo ap\u00f3s a sua dispensa, o s\u00f3cio-retirante Homero","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2475693,"hashId":"34a8d240188ac919d7c34086ea747bd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homero foi s\u00f3cio da empresa Verdes Mares Com\u00e9rcio de Pescados Ltda., no per\u00edodo de setembro de 2010 a novembro de 2018. Zeus foi empregado da referida empresa de 2012 a abril de 2022, tendo sido dispensado, entendendo ser credor de verbas trabalhistas, contratuais e rescis\u00f3rias. Em eventual a\u00e7\u00e3o trabalhista a ser proposta por Zeus logo ap\u00f3s a sua dispensa, o s\u00f3cio-retirante Homero<\/p>","resposta":9830600,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 responder de forma solid\u00e1ria por eventuais direitos inadimplidos de Zeus, apenas na hip\u00f3tese de n\u00e3o ter averbada sua retirada no contrato social da empresa.","id":9830598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 responder de forma solid\u00e1ria por eventuais direitos inadimplidos de Zeus, apenas na hip\u00f3tese de n\u00e3o ter averbada sua retirada no contrato social da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o responder\u00e1 em nenhuma hip\u00f3tese por verbas trabalhistas de Zeus, eis que sua sa\u00edda se deu h\u00e1 mais de dois anos do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":9830599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o responder\u00e1 em nenhuma hip\u00f3tese por verbas trabalhistas de Zeus, eis que sua sa\u00edda se deu h\u00e1 mais de dois anos do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 responder de forma subsidi\u00e1ria por eventuais direitos inadimplidos de Zeus, apenas na hip\u00f3tese de n\u00e3o ter averbada sua retirada no contrato social da empresa.","id":9830600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 responder de forma subsidi\u00e1ria por eventuais direitos inadimplidos de Zeus, apenas na hip\u00f3tese de n\u00e3o ter averbada sua retirada no contrato social da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o responder\u00e1 em nenhuma hip\u00f3tese por verbas trabalhistas de Zeus, eis que sua sa\u00edda se deu h\u00e1 mais de um ano do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o trabalhista, prazo que extingue a responsabilidade do s\u00f3cio-retirante.","id":9830601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o responder\u00e1 em nenhuma hip\u00f3tese por verbas trabalhistas de Zeus, eis que sua sa\u00edda se deu h\u00e1 mais de um ano do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o trabalhista, prazo que extingue a responsabilidade do s\u00f3cio-retirante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 responder de forma subsidi\u00e1ria por eventuais direitos inadimplidos de Zeus, ainda que tenha averbada sua retirada no contrato social da empresa, sendo sua responsabilidade limitada ao per\u00edodo que figurou como s\u00f3cio.","id":9830602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 responder de forma subsidi\u00e1ria por eventuais direitos inadimplidos de Zeus, ainda que tenha averbada sua retirada no contrato social da empresa, sendo sua responsabilidade limitada ao per\u00edodo que figurou como s\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-verbas-rescisorias"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2475693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Iris \u00e9 doadora regular de sangue e no \u00faltimo ano de contrato praticou a a\u00e7\u00e3o de doar sangue em tr\u00eas oportunidades, deu \u00e0 luz um filho, bem como contraiu matrim\u00f4nio. Considerando o que disp\u00f5e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, Iris p\u00f4de se ausentar do trabalho no \u00faltimo ano sem preju\u00edzo do seu sal\u00e1rio por","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":36,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:43:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2475702,"hashId":"f9c00da3c4878c0a02fa9422ca7bc08f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Iris \u00e9 doadora regular de sangue e no \u00faltimo ano de contrato praticou a a\u00e7\u00e3o de doar sangue em tr\u00eas oportunidades, deu \u00e0 luz um filho, bem como contraiu matrim\u00f4nio. Considerando o que disp\u00f5e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, Iris p\u00f4de se ausentar do trabalho no \u00faltimo ano sem preju\u00edzo do seu sal\u00e1rio por<\/p>","resposta":9830642,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 dias.","id":9830641,"corpo":"<p>11 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9 dias.","id":9830642,"corpo":"<p>9 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 dias.","id":9830643,"corpo":"<p>13 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 dias.","id":9830644,"corpo":"<p>8 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7 dias.","id":9830645,"corpo":"<p>7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-suspensao-e-interrupcao"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2475702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho departamental refere-se \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o vertical da organiza\u00e7\u00e3o e ao seu desdobramento em unidades organizacionais. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523453,"hashId":"03a69a1e7ada941b78c287b04ac25100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho departamental refere-se \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o vertical da organiza\u00e7\u00e3o e ao seu desdobramento em unidades organizacionais. <\/p>","resposta":10039855,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039854,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039855,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es e \u00e0s suas estruturas, julgue os itens de 71 a 80. ","id":546046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es e \u00e0s suas estruturas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425433,"slug":"administracao-geral-desenho-estrutural-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/2523453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o informal emerge espont\u00e2nea e naturalmente entre as pessoas que ocupam posi\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o formal, a partir dos relacionamentos interpessoais como ocupantes de cargos. ","provas":[{"id":86865,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo de Secretaria","id":21868,"slug":"auxiliar-administrativo-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo de Secretaria - 2022"},{"id":87008,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523457,"hashId":"197b130d56072259a5b42e3a448b2383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o informal emerge espont\u00e2nea e naturalmente entre as pessoas que ocupam posi\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o formal, a partir dos relacionamentos interpessoais como ocupantes de cargos. <\/p>","resposta":10039866,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039866,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039867,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es e \u00e0s suas estruturas, julgue os itens de 71 a 80. ","id":546046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es e \u00e0s suas estruturas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 14 anos, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica no posto de sa\u00fade, queixando-se de obstru\u00e7\u00e3o nasal, catarro amarelado e dor de cabe\u00e7a frontal h\u00e1 3 dias. Nega febre, n\u00e1useas, v\u00f4mito ou diarreia. Ao exame f\u00edsico: afebril, sem rigidez de nuca, sem dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de seios da face, orofaringe e ouvido sem anormalidades. Foi diagnosticada com rinossinusite aguda de prov\u00e1vel etiologia bacteriana. Prescrito, por 7 dias, amoxicilina com clavulonato, 500 mg de 8\/8 horas, ibuprofeno 3 vezes ao dia e lavagem nasal com soro fisiol\u00f3gico.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2576729,"hashId":"d26703e95e9d32ab6e4ccc502cb54b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 14 anos, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica no posto de sa\u00fade, queixando-se de obstru\u00e7\u00e3o nasal, catarro amarelado e dor de cabe\u00e7a frontal h\u00e1 3 dias. Nega febre, n\u00e1useas, v\u00f4mito ou diarreia. Ao exame f\u00edsico: afebril, sem rigidez de nuca, sem dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de seios da face, orofaringe e ouvido sem anormalidades. Foi diagnosticada com rinossinusite aguda de prov\u00e1vel etiologia bacteriana. Prescrito, por 7 dias, amoxicilina com clavulonato, 500 mg de 8\/8 horas, ibuprofeno 3 vezes ao dia e lavagem nasal com soro fisiol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10273817,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de antibi\u00f3tico n\u00e3o era necess\u00e1rio, pois se trata de uma rinossinusite aguda n\u00e3o complicada.","id":10273817,"corpo":"<p>O uso de antibi\u00f3tico n\u00e3o era necess\u00e1rio, pois se trata de uma rinossinusite aguda n\u00e3o complicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser iniciado corticoide intranasal por 14 dias.","id":10273818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser iniciado corticoide intranasal por 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de antibi\u00f3tico foi apropriado devido \u00e0 presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o catarral e cefaleia, mas o ibuprofeno \u00e9 desnecess\u00e1rio.","id":10273819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de antibi\u00f3tico foi apropriado devido \u00e0 presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o catarral e cefaleia, mas o ibuprofeno \u00e9 desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, uma vez que se trata de uma rinossinusite aguda complicada.","id":10273820,"corpo":"<p>A prescri\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta, uma vez que se trata de uma rinossinusite aguda complicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O encaminhamento para o otorrinolaringologista \u00e9 necess\u00e1rio pela suspeita de etiologia bacteriana.","id":10273821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encaminhamento para o otorrinolaringologista \u00e9 necess\u00e1rio pela suspeita de etiologia bacteriana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2576729","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos.Qual seria a conduta inicial mais adequada?","provas":[{"id":89799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2576731,"hashId":"363afe732d75bc74fa036eaa9ed7cc19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual seria a conduta inicial mais adequada?<\/p>","resposta":10273828,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":10273827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina.","id":10273828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.","id":10273829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.","id":10273830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.","id":10273831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2576731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com a RDC no 166 de 24.07.2017, que disp\u00f5e sobre a valida\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos anal\u00edticos.","provas":[{"id":89806,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24397,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-de-saude-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2576740,"hashId":"5199656178f014fa266675701fee4ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com a RDC n<sup>o<\/sup> 166 de 24.07.2017, que disp\u00f5e sobre a valida\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos anal\u00edticos.<\/p>","resposta":10273872,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revalida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o parcial ou total da valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo anal\u00edtico para assegurar que este continua cumprindo os requisitos estabelecidos.","id":10273872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revalida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo anal\u00edtico \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o parcial ou total da valida\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo anal\u00edtico para assegurar que este continua cumprindo os requisitos estabelecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia qu\u00edmica de refer\u00eancia farmacopeica \u00e9 a subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas em que a identidade, a qualidade, a pureza, o teor e a pot\u00eancia tenham sido assegurados por um processo de caracteriza\u00e7\u00e3o.","id":10273873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncia qu\u00edmica de refer\u00eancia farmacopeica \u00e9 a subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas em que a identidade, a qualidade, a pureza, o teor e a pot\u00eancia tenham sido assegurados por um processo de caracteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insumo farmac\u00eautico \u00e9 o insumo que, quando administrado a um paciente, atua como componente ativo, podendo exercer atividade farmacol\u00f3gica ou efeito direto no diagn\u00f3stico, cura, tratamento ou preven\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a ou, ainda, afetar a estrutura e o funcionamento do organismo humano.","id":10273874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insumo farmac\u00eautico \u00e9 o insumo que, quando administrado a um paciente, atua como componente ativo, podendo exercer atividade farmacol\u00f3gica ou efeito direto no diagn\u00f3stico, cura, tratamento ou preven\u00e7\u00e3o de uma doen\u00e7a ou, ainda, afetar a estrutura e o funcionamento do organismo humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pureza cromatogr\u00e1fica refere-se \u00e0 homogeneidade espectral de um pico cromatogr\u00e1fico, sendo que os crit\u00e9rios para concluir se existe homogeneidade espectral e os par\u00e2metros adotados para o c\u00e1lculo da pureza s\u00e3o definidos conforme previamente estabelecido para o software utilizado ou por meio de avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica cientificamente embasada.","id":10273875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pureza cromatogr\u00e1fica refere-se \u00e0 homogeneidade espectral de um pico cromatogr\u00e1fico, sendo que os crit\u00e9rios para concluir se existe homogeneidade espectral e os par\u00e2metros adotados para o c\u00e1lculo da pureza s\u00e3o definidos conforme previamente estabelecido para o <em>software <\/em>utilizado ou por meio de avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica cientificamente embasada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Matriz composi\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela que cont\u00e9m um n\u00famero indefinido de subst\u00e2ncias n\u00e3o monitoradas, que n\u00e3o podem ser obtidas sem a presen\u00e7a do analito.","id":10273876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matriz composi\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela que cont\u00e9m um n\u00famero indefinido de subst\u00e2ncias n\u00e3o monitoradas, que n\u00e3o podem ser obtidas sem a presen\u00e7a do analito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"farmacia\/2576740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estudo ultrassonogr\u00e1fico dos pacientes com insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2576824,"hashId":"0d5647ab73494e450ba623e08214d966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estudo ultrassonogr\u00e1fico dos pacientes com insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10274282,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No mapeamento da veia safena \u00e9 importante determinar os pontos de origem e escoamento do refluxo.","id":10274282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No mapeamento da veia safena \u00e9 importante determinar os pontos de origem e escoamento do refluxo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios ultrassonogr\u00e1ficos para defini\u00e7\u00e3o de refluxo na veia safena s\u00e3o os mesmos para o exame realizado em ortostase ou dec\u00fabito dorsal.","id":10274283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios ultrassonogr\u00e1ficos para defini\u00e7\u00e3o de refluxo na veia safena s\u00e3o os mesmos para o exame realizado em ortostase ou dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o de refluxo mais frequente da safena magna \u00e9 o acometimento de toda a sua extens\u00e3o.","id":10274284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de refluxo mais frequente da safena magna \u00e9 o acometimento de toda a sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia de veias perfurantes pode ser feito apenas no modo color.","id":10274285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia de veias perfurantes pode ser feito apenas no modo <em>color<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O refluxo na safena parva pode ser testado utilizando a manobra de Valsalva.","id":10274286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O refluxo na safena parva pode ser testado utilizando a manobra de Valsalva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2576824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 medida que se tornava cada vez mais aparente a insufici\u00eancia do projeto dos aldeamentos enquanto forma de suprir a for\u00e7a de m\u00e3o de obra, os colonos passaram a intensificar outros meios de recrutamento de \u00edndios para os seus servi\u00e7os. A partir da d\u00e9cada de 1580, a despeito das restri\u00e7\u00f5es impostas pela legisla\u00e7\u00e3o portuguesa, os colonos come\u00e7aram a favorecer a apropria\u00e7\u00e3o direta do trabalhador ind\u00edgena atrav\u00e9s de expedi\u00e7\u00f5es predat\u00f3rias ao sert\u00e3o. Realmente, a observ\u00e2ncia estrita da lei nunca figurou entre as pr\u00e1ticas prediletas dos paulistas. [\u2026] a lei de 1570 e legisla\u00e7\u00e3o subsequente admitiam o cativeiro [\u2026](John Manuel Monteiro, Negros da terra: \u00edndios e bandeirantes das origens de S\u00e3o Paulo)A legisla\u00e7\u00e3o portuguesa admitia o cativeiro do ind\u00edgena que","provas":[{"id":89895,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2577213,"hashId":"f530a2194f42bdab47300a141c7ce200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que se tornava cada vez mais aparente a insufici\u00eancia do projeto dos aldeamentos enquanto forma de suprir a for\u00e7a de m\u00e3o de obra, os colonos passaram a intensificar outros meios de recrutamento de \u00edndios para os seus servi\u00e7os. A partir da d\u00e9cada de 1580, a despeito das restri\u00e7\u00f5es impostas pela legisla\u00e7\u00e3o portuguesa, os colonos come\u00e7aram a favorecer a apropria\u00e7\u00e3o direta do trabalhador ind\u00edgena atrav\u00e9s de expedi\u00e7\u00f5es predat\u00f3rias ao sert\u00e3o. Realmente, a observ\u00e2ncia estrita da lei nunca figurou entre as pr\u00e1ticas prediletas dos paulistas. [\u2026] a lei de 1570 e legisla\u00e7\u00e3o subsequente admitiam o cativeiro [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(John Manuel Monteiro, <em>Negros da terra:<\/em> \u00edndios e bandeirantes das origens de S\u00e3o Paulo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o portuguesa admitia o cativeiro do ind\u00edgena que<\/p>","resposta":10276178,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceitasse integrar uma miss\u00e3o religiosa.","id":10276177,"corpo":"<p>aceitasse integrar uma miss\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fosse capturado na chamada guerra justa.","id":10276178,"corpo":"<p>fosse capturado na chamada guerra justa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o conhecesse a l\u00edngua geral.","id":10276179,"corpo":"<p>n\u00e3o conhecesse a l\u00edngua geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mantivesse a organiza\u00e7\u00e3o baseada em tribos.","id":10276180,"corpo":"<p>mantivesse a organiza\u00e7\u00e3o baseada em tribos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ocupasse regi\u00f5es fronteiri\u00e7as com a Am\u00e9rica espanhola.","id":10276181,"corpo":"<p>ocupasse regi\u00f5es fronteiri\u00e7as com a Am\u00e9rica espanhola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9  a 14 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"}],"slug":"historia\/2577213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Letras","id":7123,"slug":"professor-de-letras"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento \u201cOs fr\u00e1geis usam a for\u00e7a; os fortes, a intelig\u00eancia.\u201d,","provas":[{"id":82104,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2022"},{"id":82115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82118,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":82117,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":82119,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Biologia - 2022"},{"id":82120,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Geografia - 2022"},{"id":82121,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":82123,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123,"slug":"professor-de-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Letras - 2022"},{"id":82122,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Ingl\u00eas - 2022"},{"id":82124,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2445839,"hashId":"6199c72c3bf6d557fc7a526673d8e478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento \u201cOs fr\u00e1geis usam a for\u00e7a; os fortes, a intelig\u00eancia.\u201d,<\/p>","resposta":9699790,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a v\u00edrgula \u00e9 facultativa.","id":9699788,"corpo":"<p>a v\u00edrgula \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ponto-e-v\u00edrgula poderia ser substitu\u00eddo por uma interroga\u00e7\u00e3o, e o sentido do texto original n\u00e3o seria alterado.","id":9699789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ponto-e-v\u00edrgula poderia ser substitu\u00eddo por uma interroga\u00e7\u00e3o, e o sentido do texto original n\u00e3o seria alterado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a v\u00edrgula indica a omiss\u00e3o do verbo.","id":9699790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a v\u00edrgula indica a omiss\u00e3o do verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o segmento poderia ser encerrado com uma interroga\u00e7\u00e3o, e o sentido original se manteria.","id":9699791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento poderia ser encerrado com uma interroga\u00e7\u00e3o, e o sentido original se manteria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o ponto-e-v\u00edrgula, poderia ser inserida a conjun\u00e7\u00e3o \"e\", e isso n\u00e3o caracterizaria desvio gramatical.","id":9699792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o ponto-e-v\u00edrgula, poderia ser inserida a conjun\u00e7\u00e3o \"e\", e isso n\u00e3o caracterizaria desvio gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para as quest\u00f5es de 01 a 04.Desejo que voc\u00eaN\u00e3o tenha medo da vida, tenha medo de n\u00e3o viv\u00ea-la.N\u00e3o h\u00e1 c\u00e9u sem tempestades, nem caminhos sem acidentes.S\u00f3 \u00e9 digno do p\u00f3dio quem usa as derrotas para alcan\u00e7\u00e1-lo.S\u00f3 \u00e9 digno da sabedoria quem usa as l\u00e1grimas para irrig\u00e1-las.Os fr\u00e1geis usam a for\u00e7a; os fortes, a intelig\u00eancia.Seja um sonhador, mas una seus sonhos com disciplina,Pois sonhos sem disciplina produzem pessoas frustradas.Seja um debatedor de ideias.Lute pelo que voc\u00ea ama.Augusto Curyhttps:\/\/www.pensador.com\/textos_de_augusto_cury\/#:~:text= Acesso em 30\/04\/2022.","id":537582,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 para as quest\u00f5es de 01 a 04.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 407px;\"><colgroup><col width=\"407\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-clzy\"><td data-row=\"row-clzy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desejo que voc\u00ea<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00e3o tenha medo da vida, tenha medo de n\u00e3o viv\u00ea-la.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00e3o h\u00e1 c\u00e9u sem tempestades, nem caminhos sem acidentes.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00f3 \u00e9 digno do p\u00f3dio quem usa as derrotas para alcan\u00e7\u00e1-lo.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00f3 \u00e9 digno da sabedoria quem usa as l\u00e1grimas para irrig\u00e1-las.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Os fr\u00e1geis usam a for\u00e7a; os fortes, a intelig\u00eancia.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Seja um sonhador, mas una seus sonhos com disciplina,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pois sonhos sem disciplina produzem pessoas frustradas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Seja um debatedor de ideias.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lute pelo que voc\u00ea ama.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-clzy\" data-cell=\"cell-fmyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Augusto Cury<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_augusto_cury\/#:~:text= Acesso em 30\/04\/2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2445839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Letras","id":7123,"slug":"professor-de-letras"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os fragmentos de texto abaixo:I. \"A cobi\u00e7a envenenou a alma dos homens, levantou no mundo as muralhas do \u00f3dio e tem-nos feito marchar a passo de ganso para a mis\u00e9ria e mortic\u00ednios.\"II. \"A m\u00e1quina, que produz abund\u00e2ncia, tem-nos deixado em pen\u00faria.\"III. \"Pensamos em demasia e sentimos bem pouco.\"IV. \"O caminho da vida pode ser o da liberdade e da beleza, por\u00e9m nos extraviamos.\"V. \"Criamos a \u00e9poca da velocidade, mas nos sentimos enclausurados dentro dela.\"Sobre esses fragmentos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82122,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Ingl\u00eas - 2022"},{"id":82123,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123,"slug":"professor-de-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Letras - 2022"},{"id":82121,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":82124,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":82115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":82104,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2022"},{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82120,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Geografia - 2022"},{"id":82118,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":82117,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":82119,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2445874,"hashId":"bfe2085725feaea7de13137554da1440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os fragmentos de texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"484\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-eard\"><td data-row=\"row-eard\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eard\" data-cell=\"cell-w5yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. \"A cobi\u00e7a envenenou a alma dos homens, levantou no mundo as muralhas do \u00f3dio e tem-nos feito marchar a passo de ganso para a mis\u00e9ria e mortic\u00ednios.\"<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eard\" data-cell=\"cell-w5yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. \"A m\u00e1quina, que produz abund\u00e2ncia, tem-nos deixado em pen\u00faria.\"<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eard\" data-cell=\"cell-w5yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. \"Pensamos em demasia e sentimos bem pouco.\"<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eard\" data-cell=\"cell-w5yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. \"O caminho da vida pode ser o da liberdade e da beleza, por\u00e9m nos extraviamos.\"<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eard\" data-cell=\"cell-w5yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V. \"Criamos a \u00e9poca da velocidade, mas nos sentimos enclausurados dentro dela.\"<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses fragmentos, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9699964,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No item I, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.","id":9699963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item I, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No item II, o per\u00edodo \u00e9 composto apenas por subordina\u00e7\u00e3o.","id":9699964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item II, o per\u00edodo \u00e9 composto apenas por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No item III, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o, e o conectivo exprime ideia de oposi\u00e7\u00e3o.","id":9699965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item III, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o, e o conectivo exprime ideia de oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No item IV, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o, e o conectivo exprime ideia de altern\u00e2ncia.","id":9699966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item IV, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o, e o conectivo exprime ideia de altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No item V, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o, e o conectivo poderia ser permutado por \"pois\" sem causar preju\u00edzo ao sentido original do texto.","id":9699967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item V, o per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o, e o conectivo poderia ser permutado por \"pois\" sem causar preju\u00edzo ao sentido original do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para as quest\u00f5es de 05 a 08.O CAMINHO DA VIDA O caminho da vida pode ser o da liberdade e o da beleza, por\u00e9m nos extraviamos.A cobi\u00e7a envenenou a alma dos homens, levantou no mundo as muralhas do \u00f3dio e tem-nos feito marchar a passo de ganso para a mis\u00e9ria e mortic\u00ednios.Criamos a \u00e9poca da velocidade, mas nos sentimos enclausurados dentro dela. A m\u00e1quina, que produz abund\u00e2ncia, temnos deixado em pen\u00faria.Nossos conhecimentos fizeram-nos c\u00e9ticos; nossa intelig\u00eancia, empedernidos e cru\u00e9is. Pensamos em demasia e sentimos bem pouco.Mais do que de m\u00e1quinas, precisamos de humanidade. Mais do que de intelig\u00eancia, precisamos de afei\u00e7\u00e3o e do\u00e7ura.Sem essas virtudes, a vida ser\u00e1 de viol\u00eancia e tudo ser\u00e1 perdido.https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_charlie_chaplin\/.Acesso em 30\/04\/2022","id":537584,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 para as quest\u00f5es de 05 a 08.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 580px;\"><colgroup><col width=\"580\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-j66x\"><td data-row=\"row-j66x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>O CAMINHO DA VIDA <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O caminho da vida pode ser o da liberdade e o da beleza, por\u00e9m nos extraviamos.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A cobi\u00e7a envenenou a alma dos homens, levantou no mundo as muralhas do \u00f3dio e tem-nos feito marchar a passo de ganso para a mis\u00e9ria e mortic\u00ednios.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Criamos a \u00e9poca da velocidade, mas nos sentimos enclausurados dentro dela. A m\u00e1quina, que produz abund\u00e2ncia, temnos deixado em pen\u00faria.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nossos conhecimentos fizeram-nos c\u00e9ticos; nossa intelig\u00eancia, empedernidos e cru\u00e9is. Pensamos em demasia e sentimos bem pouco.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mais do que de m\u00e1quinas, precisamos de humanidade. Mais do que de intelig\u00eancia, precisamos de afei\u00e7\u00e3o e do\u00e7ura.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sem essas virtudes, a vida ser\u00e1 de viol\u00eancia e tudo ser\u00e1 perdido.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j66x\" data-cell=\"cell-6dvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_charlie_chaplin\/.Acesso em 30\/04\/2022<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2445874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Letras","id":7123,"slug":"professor-de-letras"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto 4, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de palavras, observe os termos que foram extra\u00eddos desse texto:AQUELA - QUE - ESobre esses termos, assinale a alternativa que indica, CORRETA e respectivamente, a sua classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":82117,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":82120,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Geografia - 2022"},{"id":82119,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Biologia - 2022"},{"id":82118,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":82115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"},{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82104,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2022"},{"id":82124,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":82123,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras","id":7123,"slug":"professor-de-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-letras","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Letras - 2022"},{"id":82121,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":82122,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Professor de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2445908,"hashId":"a93d83ddb3d8abf3e88b072c838e8cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto 4, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de palavras, observe os termos que foram extra\u00eddos desse texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 151px;\"><colgroup><col width=\"151\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bdiz\"><td data-row=\"row-bdiz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bdiz\" data-cell=\"cell-uxl1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AQUELA - QUE - E<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses termos, assinale a alternativa que indica, CORRETA e respectivamente, a sua classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9700134,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome\/ conjun\u00e7\u00e3o\/ conjun\u00e7\u00e3o","id":9700133,"corpo":"<p>Pronome\/ conjun\u00e7\u00e3o\/ conjun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome\/pronome\/conjun\u00e7\u00e3o","id":9700134,"corpo":"<p>Pronome\/pronome\/conjun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pronome\/conjun\u00e7\u00e3o\/ preposi\u00e7\u00e3o","id":9700135,"corpo":"<p>Pronome\/conjun\u00e7\u00e3o\/ preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o\/conjun\u00e7\u00e3o\/preposi\u00e7\u00e3o","id":9700136,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o\/conjun\u00e7\u00e3o\/preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o\/conjun\u00e7\u00e3o\/conjun\u00e7\u00e3o","id":9700137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o\/conjun\u00e7\u00e3o\/conjun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Textos 3, 4 e 5 para as quest\u00f5es de 09 a 12.Texto 3Recria tua vida, sempre, sempre.Remove pedras e planta roseiras e faz doces. Recome\u00e7a.Texto 4Eu sou aquela mulher que fez a escalada da montanha da vida, removendo pedras e plantando flores.Texto 5Quando as coisas ficam ruins, \u00e9 sinal de que as coisas boas est\u00e3o por perto...(Os textos 3, 4 e 5 s\u00e3o de autoria de Cora Coralina)","id":537588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Textos 3, 4 e 5 para as quest\u00f5es de 09 a 12.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Texto 3<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 378px;\"><colgroup><col width=\"378\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o0ix\"><td data-row=\"row-o0ix\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0ix\" data-cell=\"cell-eswe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recria tua vida, sempre, sempre.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0ix\" data-cell=\"cell-eswe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Remove pedras e planta roseiras e faz doces. Recome\u00e7a.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><strong>Texto 4<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 619px;\"><colgroup><col width=\"619\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-mdne\"><td data-row=\"row-mdne\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdne\" data-cell=\"cell-uwma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eu sou aquela mulher que fez a escalada da montanha da vida, removendo pedras e plantando flores.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><strong>Texto 5<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 467px;\"><colgroup><col width=\"467\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ftz0\"><td data-row=\"row-ftz0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ftz0\" data-cell=\"cell-j4re\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Quando as coisas ficam ruins, \u00e9 sinal de que as coisas boas est\u00e3o por perto...<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Os textos 3, 4 e 5 s\u00e3o de autoria de Cora Coralina)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2445908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia abaixo:Escola infantil de Canoas decide demitir professora suspeita de maus-tratos e diretora da unidade A Escola Infantil Anjos e Marmanjos, de Canoas, decidiu demitir a diretora da unidade que funciona no bairro Rio Branco e a professora que \u00e9 suspeita de maus-tratos e amea\u00e7as contra alunos. [...] A professora, que atendia a uma turma do Jardim, \u00e9 suspeita de tratar as crian\u00e7as com rispidez e amea\u00e7as. Vizinhos e o Grupo de investiga\u00e7\u00e3o da RBS (GDI) gravaram a forma como ela se dirigiu a alunos em alguns momentos. S\u00e3o frases como:\u2014 Cala a tua boca e come.\u2014 Vou te cortar tua m\u00e3o, te juro.\u2014 Eu tenho nojo daquela nega.Texto adaptado de publica\u00e7\u00e3o no site GZH em 10\/05\/2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/grupo-de-investigacao\/noticia\/2022\/05\/escolainfantil-de-canoas-decide-demitir-professora-suspeita-de-maus-tratos-e-diretora-da-unidade-cl30ie2jr00040167bnhsicuo.html. Acesso em\/11\/05\/2022.De acordo com Art. 18-B do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que medidas N\u00c3O s\u00e3o cab\u00edveis \u00e0s pessoas encarregadas de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o e disciplina?","provas":[{"id":82115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2445951,"hashId":"6e53822ac89f27d5112bff18953ffb6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 628px;\"><colgroup><col width=\"628\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uvru\"><td data-row=\"row-uvru\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvru\" data-cell=\"cell-o6t2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Escola infantil de Canoas decide demitir professora suspeita de maus-tratos e diretora da unidade <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvru\" data-cell=\"cell-o6t2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A Escola Infantil Anjos e Marmanjos, de Canoas, decidiu demitir a diretora da unidade que funciona no bairro Rio Branco e a professora que \u00e9 suspeita de maus-tratos e amea\u00e7as contra alunos. [...] A professora, que atendia a uma turma do Jardim, \u00e9 suspeita de tratar as crian\u00e7as com rispidez e amea\u00e7as. Vizinhos e o Grupo de investiga\u00e7\u00e3o da RBS (GDI) gravaram a forma como ela se dirigiu a alunos em alguns momentos. S\u00e3o frases como:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvru\" data-cell=\"cell-o6t2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2014 Cala a tua boca e come.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvru\" data-cell=\"cell-o6t2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2014 Vou te cortar tua m\u00e3o, te juro.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uvru\" data-cell=\"cell-o6t2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu tenho nojo daquela nega.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Texto adaptado de publica\u00e7\u00e3o no site GZH em 10\/05\/2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/grupo-de-investigacao\/noticia\/2022\/05\/escolainfantil-de-canoas-decide-demitir-professora-suspeita-de-maus-tratos-e-diretora-da-unidade-cl30ie2jr00040167bnhsicuo.html. Acesso em\/11\/05\/2022.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Art. 18-B do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que medidas N\u00c3O s\u00e3o cab\u00edveis \u00e0s pessoas encarregadas de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o e disciplina?<\/p>","resposta":9700350,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhamento a programa oficial ou comunit\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.","id":9700348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a programa oficial ou comunit\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.","id":9700349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a 5 anos.","id":9700350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de seis meses a 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.","id":9700351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar a crian\u00e7a a tratamento especializado.","id":9700352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar a crian\u00e7a a tratamento especializado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2445951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nutri\u00e7\u00e3o parenteral, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do \"m\u00f3dulo glutamina\", a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":82099,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2446020,"hashId":"1777f310fa1d730f81748320ed22784f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na nutri\u00e7\u00e3o parenteral, sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do \"m\u00f3dulo glutamina\", a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":9700693,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser utilizada com avalia\u00e7\u00e3o criteriosa do estado cl\u00ednico e nutricional do paciente. A dosagem recomendada \u00e9 de 0,3 a 0,6 g\/kg\/dia.","id":9700693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser utilizada com avalia\u00e7\u00e3o criteriosa do estado cl\u00ednico e nutricional do paciente. A dosagem recomendada \u00e9 de 0,3 a 0,6 g\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00e3o com nutrientes parcialmente hidrolisados.","id":9700694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00e3o com nutrientes parcialmente hidrolisados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dieta especializada, hipoproteica (&lt; 10% do VCT), rica em histidina, hipercal\u00f3rica (&gt; 1,3 kcal\/ml).","id":9700695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta especializada, hipoproteica (&lt; 10% do VCT), rica em histidina, hipercal\u00f3rica (&gt; 1,3 kcal\/ml).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rmula polim\u00e9rica, hiperproteica (&gt; 15% do VCT), hipercal\u00f3rica (&gt; 1,3 kcal\/ml).","id":9700696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmula polim\u00e9rica, hiperproteica (&gt; 15% do VCT), hipercal\u00f3rica (&gt; 1,3 kcal\/ml).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rmula polim\u00e9rica (com nutrientes intactos, necessitando de digest\u00e3o total), normoproteica (10% a 15% do valor cal\u00f3rico total ou VCT s\u00e3o fornecidos por esse nutriente).","id":9700697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmula polim\u00e9rica (com nutrientes intactos, necessitando de digest\u00e3o total), normoproteica (10% a 15% do valor cal\u00f3rico total ou VCT s\u00e3o fornecidos por esse nutriente).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2446020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os par\u00eanteses e assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Figura de Linguagem.","provas":[{"id":82109,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Guarda Municipal - 2022"},{"id":82095,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente de Endemias - 2022"},{"id":82091,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Administrativo - 2022"},{"id":82094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Assistente Administrativo Educacional - 2022"},{"id":82093,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":82111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2446085,"hashId":"67460622aeae808f97b4d7dc0d75eff1","enunciado":"<p>Observe os par\u00eanteses e assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Figura de Linguagem.<\/p>","resposta":9701014,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vida \u00e9 uma nuvem que voa (Met\u00e1fora)","id":9701012,"corpo":"<p>A vida \u00e9 uma nuvem que voa (Met\u00e1fora)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Costumava ler Shakespeare (Meton\u00edmia)","id":9701013,"corpo":"<p>Costumava ler Shakespeare (Meton\u00edmia)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embarcou h\u00e1 pouco no avi\u00e3o (Eufemismo)","id":9701014,"corpo":"<p>Embarcou h\u00e1 pouco no avi\u00e3o (Eufemismo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quase morri de estudar (Hip\u00e9rbole)","id":9701015,"corpo":"<p>Quase morri de estudar (Hip\u00e9rbole)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea precisa escolher: ou estuda, ou trabalha, ou descansa ou se diverte. (Poliss\u00edndeto)","id":9701016,"corpo":"<p>Voc\u00ea precisa escolher: ou estuda, ou trabalha, ou descansa ou se diverte. (Poliss\u00edndeto)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eufemismo","oab":false,"nome":"Eufemismo","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419285,"slug":"lingua-portuguesa-eufemismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2446085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante investiu na compra de uma unidade habitacional no valor de R$ 1.500.000,00 e vendeu-o, um ano depois, por R$1.875.000,00. O lucro do pre\u00e7o de custo, em percentagem, foi","provas":[{"id":82095,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente de Endemias - 2022"},{"id":82094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Assistente Administrativo Educacional - 2022"},{"id":82109,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Guarda Municipal - 2022"},{"id":82091,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Administrativo - 2022"},{"id":82093,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":82111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2446104,"hashId":"6f249d56c8d23cb2c54f5695f4a5408d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um comerciante investiu na compra de uma unidade habitacional no valor de R$ 1.500.000,00 e vendeu-o, um ano depois, por R$1.875.000,00. O lucro do pre\u00e7o de custo, em percentagem, foi<\/p>","resposta":9701107,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":9701105,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10%","id":9701106,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25%","id":9701107,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50%","id":9701108,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80%","id":9701109,"corpo":"<p>80%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2446104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na epidemiologia, a S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS) e a S\u00edfilis cong\u00eanita s\u00e3o doen\u00e7as infectantes de pessoa a pessoa. S\u00e3o preocupantes nas popula\u00e7\u00f5es contaminadas, podendo, algumas vezes, causar a morte. Sobre essas enfermidades, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":82095,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2446142,"hashId":"f46dd9ebb40e40cd3259b7125930bb5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na epidemiologia, a S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS) e a S\u00edfilis cong\u00eanita s\u00e3o doen\u00e7as infectantes de pessoa a pessoa. S\u00e3o preocupantes nas popula\u00e7\u00f5es contaminadas, podendo, algumas vezes, causar a morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas enfermidades, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9701287,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o viroses que se propagam pelo sangue e comprometem o sistema imunol\u00f3gico.","id":9701286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o viroses que se propagam pelo sangue e comprometem o sistema imunol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"podem passar facilmente pela barreira transplacent\u00e1ria e contaminar o embri\u00e3o.","id":9701287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem passar facilmente pela barreira transplacent\u00e1ria e contaminar o embri\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o tratadas com o uso de soros, em caso de infec\u00e7\u00f5es recorrentes e progressivas.","id":9701288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o tratadas com o uso de soros, em caso de infec\u00e7\u00f5es recorrentes e progressivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"provocam a ativa\u00e7\u00e3o da defesa por memoriza\u00e7\u00e3o leucocit\u00e1ria nas c\u00e9lulas linfocit\u00e1rias.","id":9701289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provocam a ativa\u00e7\u00e3o da defesa por memoriza\u00e7\u00e3o leucocit\u00e1ria nas c\u00e9lulas linfocit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o transmitidas atrav\u00e9s de transfus\u00f5es n\u00e3o testadas previamente em bancos de sangue.","id":9701290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o transmitidas atrav\u00e9s de transfus\u00f5es n\u00e3o testadas previamente em bancos de sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2446142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, Lei n\u00ba 9.503 de 1997, Art. 6\u00ba, Sobre os objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, analise os itens abaixo:I. Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento.II. Fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.III. Estabelecer a sistem\u00e1tica de fluxos permanentes de informa\u00e7\u00f5es entre os seus diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, a fim de facilitar o processo decis\u00f3rio e a integra\u00e7\u00e3o do Sistema.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)","provas":[{"id":82109,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:50:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2446161,"hashId":"00e4d449a506791cd38e452223f4b7bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito, Lei n\u00ba 9.503 de 1997, Art. 6\u00ba, Sobre os objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 718px;\"><colgroup><col width=\"718\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Estabelecer a sistem\u00e1tica de fluxos permanentes de informa\u00e7\u00f5es entre os seus diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, a fim de facilitar o processo decis\u00f3rio e a integra\u00e7\u00e3o do Sistema.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)<\/p>","resposta":9701385,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":9701381,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":9701382,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":9701383,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":9701384,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9701385,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2446161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que pese a suposta liberdade de escolha de cada usu\u00e1rio, h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas sobre como deveria ser essa autocria\u00e7\u00e3o. Mantendo as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas pelo contexto, o segmento sublinhado pode ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":83891,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -  Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2446164,"hashId":"2810ef82ac103bcc9d54b3b519919ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Em que pese <\/u>a suposta liberdade de escolha de cada usu\u00e1rio, h\u00e1 c\u00f3digos<em> impl\u00edcitos<\/em> e <em>f\u00f3rmulas<\/em> bastante expl\u00edcitas sobre como deveria ser essa autocria\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mantendo as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas pelo contexto, o segmento sublinhado pode ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":9701399,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para al\u00e9m de","id":9701396,"corpo":"<p>Para al\u00e9m de<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contanto que","id":9701397,"corpo":"<p>Contanto que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devido a","id":9701398,"corpo":"<p>Devido a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante","id":9701399,"corpo":"<p>N\u00e3o obstante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De acordo com","id":9701400,"corpo":"<p>De acordo com<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo. 1. Qual \u00e9 a principal obra que produzem os autores e narradores dos novos g\u00eaneros autobiogr\u00e1ficos? Um personagem chamado eu. O que todos criam e recriam ao performar as suas vidas nas vitrines interativas de hoje \u00e9 a pr\u00f3pria personalidade. 2.A autoconstru\u00e7\u00e3o de si como um personagem vis\u00edvel seria uma das metas priorit\u00e1rias de grande parte dos relatos cotidianos, compostos por imagens autorreferentes, numa sorte de espet\u00e1culo pessoal em di\u00e1logo com os demais membros das diversas redes. 3.Por isso, os canais de comunica\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais da internet s\u00e3o tamb\u00e9m ferramentas para a cria\u00e7\u00e3o de si. Esses instrumentos de autoestiliza\u00e7\u00e3o agora se encontram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer um. Isso significa um setor crescente da popula\u00e7\u00e3o mundial, mas tamb\u00e9m, ao mesmo tempo, remete a outro sentido dessa express\u00e3o. \"Qualquer um\" significa ningu\u00e9m extraordin\u00e1rio, em princ\u00edpio, por ter produzido alguma coisa excepcional, e que tampouco se v\u00ea impelido a faz\u00ea-lo para virar um personagem p\u00fablico. A insist\u00eancia nessa ideia de que \"agora qualquer um pode\" encontra-se no cerne das louva\u00e7\u00f5es democratizantes plasmadas em conceitos como os de \"inclus\u00e3o digital\", recorrentes nas an\u00e1lises mais entusiastas destes fen\u00f4menos, tanto no \u00e2mbito acad\u00eamico como no jornal\u00edstico. 4.Em que pese a suposta liberdade de escolha de cada usu\u00e1rio, h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas para o sucesso dessa autocria\u00e7\u00e3o. 5. As diversas vers\u00f5es dessas personalidades que performam em m\u00faltiplas telas admitem certa variabilidade individual, mas costumam partir de uma base comum. Essa modalidade subjetiva que hoje triunfa est\u00e1 impregnada com alguns vest\u00edgios do estilo do artista rom\u00e2ntico, mas n\u00e3o se trata de algu\u00e9m que procura produzir uma obra independente do seu criador. Ao inv\u00e9s disso, toda a energia e os recursos estil\u00edsticos est\u00e3o dirigidos a que esse autor de si mesmo seja capaz de criar um personagem dotado de uma personalidade atraente. Trata-se de uma obra para ser vista e, nessa exposi\u00e7\u00e3o, a obra precisa conquistar os aplausos do p\u00fablico. \u00c9 uma subjetividade que se autocria em contato permanente com o olhar alheio, algo que se cinzela a todo momento para ser compartilhado, curtido, comentado e admirado. Por isso, trata-se de um tipo de constru\u00e7\u00e3o de si alterdirigida, recorrendo aos conceitos propostos pelo soci\u00f3logo David Riesman, no livro A multid\u00e3o solit\u00e1ria.(Adaptado de: Paula Sibilia. O show do eu: a intimidade como espet\u00e1culo. Contraponto, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":537611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1. Qual \u00e9 a principal obra que produzem os autores e narradores dos novos g\u00eaneros autobiogr\u00e1ficos? Um personagem chamado eu. O que todos criam e recriam ao performar as suas vidas nas vitrines interativas de hoje \u00e9 a pr\u00f3pria personalidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2.A autoconstru\u00e7\u00e3o de si como um personagem vis\u00edvel seria uma das metas priorit\u00e1rias de grande parte dos relatos cotidianos, compostos por imagens autorreferentes, numa sorte de espet\u00e1culo pessoal em di\u00e1logo com os demais membros das diversas redes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3.Por isso, os canais de comunica\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais da internet s\u00e3o tamb\u00e9m ferramentas para a cria\u00e7\u00e3o de si. Esses instrumentos de autoestiliza\u00e7\u00e3o agora se encontram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer um. Isso significa um setor crescente da popula\u00e7\u00e3o mundial, mas tamb\u00e9m, ao mesmo tempo, remete a outro sentido dessa express\u00e3o. \"Qualquer um\" significa ningu\u00e9m extraordin\u00e1rio, em princ\u00edpio, por ter produzido alguma coisa excepcional, e que tampouco se v\u00ea impelido a faz\u00ea-lo para virar um personagem p\u00fablico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> A insist\u00eancia nessa ideia de que \"agora qualquer um pode\" encontra-se no cerne das louva\u00e7\u00f5es democratizantes plasmadas em conceitos como os de \"inclus\u00e3o digital\", recorrentes nas an\u00e1lises mais entusiastas destes fen\u00f4menos, tanto no \u00e2mbito acad\u00eamico como no jornal\u00edstico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4.Em que pese a suposta liberdade de escolha de cada usu\u00e1rio, h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas para o sucesso dessa autocria\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5. As diversas vers\u00f5es dessas personalidades que performam em m\u00faltiplas telas admitem certa variabilidade individual, mas costumam partir de uma base comum. Essa modalidade subjetiva que hoje triunfa est\u00e1 impregnada com alguns vest\u00edgios do estilo do artista rom\u00e2ntico, mas n\u00e3o se trata de algu\u00e9m que procura produzir uma obra independente do seu criador. Ao inv\u00e9s disso, toda a energia e os recursos estil\u00edsticos est\u00e3o dirigidos a que esse autor de si mesmo seja capaz de criar um personagem dotado de uma personalidade atraente. Trata-se de uma obra para ser vista e, nessa exposi\u00e7\u00e3o, a obra precisa conquistar os aplausos do p\u00fablico. \u00c9 uma subjetividade que se autocria em contato permanente com o olhar alheio, algo que se cinzela a todo momento para ser compartilhado, curtido, comentado e admirado. Por isso, trata-se de um tipo de constru\u00e7\u00e3o de si alterdirigida, recorrendo aos conceitos propostos pelo soci\u00f3logo David Riesman, no livro A multid\u00e3o solit\u00e1ria.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de: Paula Sibilia. <\/em><strong><em>O show do eu: a intimidade como espet\u00e1culo.<\/em><\/strong><em> Contraponto, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2446164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva encontra-se em:","provas":[{"id":83891,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -  Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2446166,"hashId":"7c940d7b186093718cd536944047485c","enunciado":"<p>A frase que admite transposi\u00e7\u00e3o para a voz passiva encontra-se em:<\/p>","resposta":9701409,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por isso, os canais de comunica\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais da internet s\u00e3o tamb\u00e9m ferramentas para a cria\u00e7\u00e3o de si.","id":9701406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Por isso, os canais de comunica\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais da internet s\u00e3o tamb\u00e9m ferramentas para a cria\u00e7\u00e3o de si.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa modalidade subjetiva que hoje triunfa est\u00e1 impregnada com alguns vest\u00edgios do estilo do artista rom\u00e2ntico.","id":9701407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Essa modalidade subjetiva que hoje triunfa est\u00e1 impregnada com alguns vest\u00edgios do estilo do artista rom\u00e2ntico.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A autoconstru\u00e7\u00e3o de si como um personagem vis\u00edvel seria uma das metas priorit\u00e1rias de grande parte dos relatos cotidianos.","id":9701408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A autoconstru\u00e7\u00e3o de si como um personagem vis\u00edvel seria uma das metas priorit\u00e1rias de grande parte dos relatos cotidianos.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nessa exposi\u00e7\u00e3o, a obra precisa conquistar os aplausos do p\u00fablico.","id":9701409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>nessa exposi\u00e7\u00e3o, a obra precisa conquistar os aplausos do p\u00fablico.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas para o sucesso dessa autocria\u00e7\u00e3o.","id":9701410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas para o sucesso dessa autocria\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo. 1. Qual \u00e9 a principal obra que produzem os autores e narradores dos novos g\u00eaneros autobiogr\u00e1ficos? Um personagem chamado eu. O que todos criam e recriam ao performar as suas vidas nas vitrines interativas de hoje \u00e9 a pr\u00f3pria personalidade. 2.A autoconstru\u00e7\u00e3o de si como um personagem vis\u00edvel seria uma das metas priorit\u00e1rias de grande parte dos relatos cotidianos, compostos por imagens autorreferentes, numa sorte de espet\u00e1culo pessoal em di\u00e1logo com os demais membros das diversas redes. 3.Por isso, os canais de comunica\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais da internet s\u00e3o tamb\u00e9m ferramentas para a cria\u00e7\u00e3o de si. Esses instrumentos de autoestiliza\u00e7\u00e3o agora se encontram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer um. Isso significa um setor crescente da popula\u00e7\u00e3o mundial, mas tamb\u00e9m, ao mesmo tempo, remete a outro sentido dessa express\u00e3o. \"Qualquer um\" significa ningu\u00e9m extraordin\u00e1rio, em princ\u00edpio, por ter produzido alguma coisa excepcional, e que tampouco se v\u00ea impelido a faz\u00ea-lo para virar um personagem p\u00fablico. A insist\u00eancia nessa ideia de que \"agora qualquer um pode\" encontra-se no cerne das louva\u00e7\u00f5es democratizantes plasmadas em conceitos como os de \"inclus\u00e3o digital\", recorrentes nas an\u00e1lises mais entusiastas destes fen\u00f4menos, tanto no \u00e2mbito acad\u00eamico como no jornal\u00edstico. 4.Em que pese a suposta liberdade de escolha de cada usu\u00e1rio, h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas para o sucesso dessa autocria\u00e7\u00e3o. 5. As diversas vers\u00f5es dessas personalidades que performam em m\u00faltiplas telas admitem certa variabilidade individual, mas costumam partir de uma base comum. Essa modalidade subjetiva que hoje triunfa est\u00e1 impregnada com alguns vest\u00edgios do estilo do artista rom\u00e2ntico, mas n\u00e3o se trata de algu\u00e9m que procura produzir uma obra independente do seu criador. Ao inv\u00e9s disso, toda a energia e os recursos estil\u00edsticos est\u00e3o dirigidos a que esse autor de si mesmo seja capaz de criar um personagem dotado de uma personalidade atraente. Trata-se de uma obra para ser vista e, nessa exposi\u00e7\u00e3o, a obra precisa conquistar os aplausos do p\u00fablico. \u00c9 uma subjetividade que se autocria em contato permanente com o olhar alheio, algo que se cinzela a todo momento para ser compartilhado, curtido, comentado e admirado. Por isso, trata-se de um tipo de constru\u00e7\u00e3o de si alterdirigida, recorrendo aos conceitos propostos pelo soci\u00f3logo David Riesman, no livro A multid\u00e3o solit\u00e1ria.(Adaptado de: Paula Sibilia. O show do eu: a intimidade como espet\u00e1culo. Contraponto, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":537611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1. Qual \u00e9 a principal obra que produzem os autores e narradores dos novos g\u00eaneros autobiogr\u00e1ficos? Um personagem chamado eu. O que todos criam e recriam ao performar as suas vidas nas vitrines interativas de hoje \u00e9 a pr\u00f3pria personalidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2.A autoconstru\u00e7\u00e3o de si como um personagem vis\u00edvel seria uma das metas priorit\u00e1rias de grande parte dos relatos cotidianos, compostos por imagens autorreferentes, numa sorte de espet\u00e1culo pessoal em di\u00e1logo com os demais membros das diversas redes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3.Por isso, os canais de comunica\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais da internet s\u00e3o tamb\u00e9m ferramentas para a cria\u00e7\u00e3o de si. Esses instrumentos de autoestiliza\u00e7\u00e3o agora se encontram \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer um. Isso significa um setor crescente da popula\u00e7\u00e3o mundial, mas tamb\u00e9m, ao mesmo tempo, remete a outro sentido dessa express\u00e3o. \"Qualquer um\" significa ningu\u00e9m extraordin\u00e1rio, em princ\u00edpio, por ter produzido alguma coisa excepcional, e que tampouco se v\u00ea impelido a faz\u00ea-lo para virar um personagem p\u00fablico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> A insist\u00eancia nessa ideia de que \"agora qualquer um pode\" encontra-se no cerne das louva\u00e7\u00f5es democratizantes plasmadas em conceitos como os de \"inclus\u00e3o digital\", recorrentes nas an\u00e1lises mais entusiastas destes fen\u00f4menos, tanto no \u00e2mbito acad\u00eamico como no jornal\u00edstico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4.Em que pese a suposta liberdade de escolha de cada usu\u00e1rio, h\u00e1 c\u00f3digos impl\u00edcitos e f\u00f3rmulas bastante expl\u00edcitas para o sucesso dessa autocria\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5. As diversas vers\u00f5es dessas personalidades que performam em m\u00faltiplas telas admitem certa variabilidade individual, mas costumam partir de uma base comum. Essa modalidade subjetiva que hoje triunfa est\u00e1 impregnada com alguns vest\u00edgios do estilo do artista rom\u00e2ntico, mas n\u00e3o se trata de algu\u00e9m que procura produzir uma obra independente do seu criador. Ao inv\u00e9s disso, toda a energia e os recursos estil\u00edsticos est\u00e3o dirigidos a que esse autor de si mesmo seja capaz de criar um personagem dotado de uma personalidade atraente. Trata-se de uma obra para ser vista e, nessa exposi\u00e7\u00e3o, a obra precisa conquistar os aplausos do p\u00fablico. \u00c9 uma subjetividade que se autocria em contato permanente com o olhar alheio, algo que se cinzela a todo momento para ser compartilhado, curtido, comentado e admirado. Por isso, trata-se de um tipo de constru\u00e7\u00e3o de si alterdirigida, recorrendo aos conceitos propostos pelo soci\u00f3logo David Riesman, no livro A multid\u00e3o solit\u00e1ria.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de: Paula Sibilia. <\/em><strong><em>O show do eu: a intimidade como espet\u00e1culo.<\/em><\/strong><em> Contraponto, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2446166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO verdadeiro l\u00edder cria estrat\u00e9gias, determina a dire\u00e7\u00e3o na qual a empresa deve avan\u00e7ar e consegue fazer com que seus subordinados o sigam, por estarem convencidos da autenticidade de suas ideias.\u201dA lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, uma das formas de exercer a lideran\u00e7a, nos traz uma pr\u00e1tica que significa","provas":[{"id":82094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2446179,"hashId":"a1fb513d536529733d7f1088c9e299f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO verdadeiro l\u00edder cria estrat\u00e9gias, determina a dire\u00e7\u00e3o na qual a empresa deve avan\u00e7ar e consegue fazer com que seus subordinados o sigam, por estarem convencidos da autenticidade de suas ideias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, uma das formas de exercer a lideran\u00e7a, nos traz uma pr\u00e1tica que significa<\/p>","resposta":9701473,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer a lideran\u00e7a de forma democr\u00e1tica, ouvindo todos os membros da organiza\u00e7\u00e3o.","id":9701471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a lideran\u00e7a de forma democr\u00e1tica, ouvindo todos os membros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atuar de modo que os liderados exer\u00e7am suas fun\u00e7\u00f5es sem a presen\u00e7a do l\u00edder para orientar e dirigir.","id":9701472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar de modo que os liderados exer\u00e7am suas fun\u00e7\u00f5es sem a presen\u00e7a do l\u00edder para orientar e dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter uma postura r\u00edgida e muito exigente no comando de seus liderados, exigindo a centraliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e dos processos.","id":9701473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter uma postura r\u00edgida e muito exigente no comando de seus liderados, exigindo a centraliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e dos processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exercer uma lideran\u00e7a situacional, agindo de acordo com o momento.","id":9701474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer uma lideran\u00e7a situacional, agindo de acordo com o momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desenvolver uma lideran\u00e7a colaborativa e participativa.","id":9701475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver uma lideran\u00e7a colaborativa e participativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estilos de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Estilos de Lideran\u00e7a","pai":426166,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425468,"slug":"administracao-geral-estilos-de-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/2446179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ch\u00e1cara h\u00e1 10 galinhas. Cinco delas botam um ovo por dia e as outras cinco botam 1 ovo a cada dois dias. O n\u00famero de ovos que essas 10 galinhas botam juntas em 10 dias \u00e9","provas":[{"id":83891,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -  Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2446196,"hashId":"b2dc0adb04197b4d551312ce91d5f6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma ch\u00e1cara h\u00e1 10 galinhas. Cinco delas botam um ovo por dia e as outras cinco botam 1 ovo a cada dois dias. O n\u00famero de ovos que essas 10 galinhas botam juntas em 10 dias \u00e9<\/p>","resposta":9701551,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"65.","id":9701547,"corpo":"<p>65.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80.","id":9701548,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70.","id":9701549,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"85.","id":9701550,"corpo":"<p>85.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75.","id":9701551,"corpo":"<p>75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2446196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (VE) \u00e9 processo sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo de coleta, de an\u00e1lise, de interpreta\u00e7\u00e3o e de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, com a finalidade de recomendar e de adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e de controle de problemas de sa de, em s\u00edntese, \u201cinforma\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00e3o\u201d. Sobre isso, avalie as afirmativas abaixo:I. Uma das a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade das DCNT \u00e9 o monitoramento dos fatores de risco por meio de inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, realizado, anualmente, por telefone, nas capitais dos estados e no Distrito Federal.II. No inicio do s\u00e9culo XX, interesses comerciais, processos migrat\u00f3rios, avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e cient\u00edficos e melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho foram determinantes na aplica\u00e7\u00e3o de medidas de controle sanit\u00e1rio, entretanto n\u00e3o resultaram na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.III. Entende-se por Erradica\u00e7\u00e3o de uma determinada doen\u00e7a ou agravo a interrup\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de uma doen\u00e7a \u2013 ou de um agravo \u2013 em determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, mesmo com risco de reintrodu\u00e7\u00e3o por falhas nas a\u00e7\u00f5es de controle ou de mudan\u00e7a no comportamento do agente ou do vetor.-Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":82093,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Agente Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2446210,"hashId":"f468e9d134648d742481c4e54611b666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (VE) \u00e9 processo sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo de coleta, de an\u00e1lise, de interpreta\u00e7\u00e3o e de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, com a finalidade de recomendar e de adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e de controle de problemas de sa de, em s\u00edntese, \u201cinforma\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00e3o\u201d. Sobre isso, avalie as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade das DCNT \u00e9 o monitoramento dos fatores de risco por meio de inqu\u00e9rito epidemiol\u00f3gico, realizado, anualmente, por telefone, nas capitais dos estados e no Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No inicio do s\u00e9culo XX, interesses comerciais, processos migrat\u00f3rios, avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e cient\u00edficos e melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho foram determinantes na aplica\u00e7\u00e3o de medidas de controle sanit\u00e1rio, entretanto n\u00e3o resultaram na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entende-se por Erradica\u00e7\u00e3o de uma determinada doen\u00e7a ou agravo a interrup\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o de uma doen\u00e7a \u2013 ou de um agravo \u2013 em determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, mesmo com risco de reintrodu\u00e7\u00e3o por falhas nas a\u00e7\u00f5es de controle ou de mudan\u00e7a no comportamento do agente ou do vetor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":9701608,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9701608,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9701609,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9701610,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":9701611,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9701612,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2446210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a das estruturas de concreto deve sempre ser verificada em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes estados-limites \u00faltimos:I. da perda do equil\u00edbrio da estrutura.II. de esgotamento da capacidade resistente da estrutura.III. de colapso progressivo.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2446224,"hashId":"feeb19cbfba5a8677ffeeceb1092ee9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a das estruturas de concreto deve sempre ser verificada em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes estados-limites \u00faltimos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. da perda do equil\u00edbrio da estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. de esgotamento da capacidade resistente da estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. de colapso progressivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":9701664,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":9701660,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":9701661,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":9701662,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":9701663,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":9701664,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2446224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere duas ferramentas 1 e 2 que permitem a cria\u00e7\u00e3o de workflows e criam, testam, publicam, fazem o release e implantam 8 c\u00f3digo automaticamente.-Similaridades entre as ferramentas 1 e 2 para a configura\u00e7\u00e3o de workflow: os arquivos s\u00e3o escritos em YAML e armazenados no reposit\u00f3rio; workflows incluem um ou mais Jobs; Jobs incluem um ou mais passos ou comandos individuais; passos ou atividades podem ser reutilizados ou compartilhados com a comunidade.-Diferen\u00e7as principais ao se fazer a migra\u00e7\u00e3o da ferramenta 1 para a ferramenta 2: o paralelismo de teste autom\u00e1tico da ferramenta 1 agrupa automaticamente os testes de acordo com as regras especificadas pelo usu\u00e1rio ou informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de tempo e essa funcionalidade n\u00e3o est\u00e1 incorporada na ferramenta 2.-Ao fazer a migra\u00e7\u00e3o de workflows: a ferramenta 1 define workflows no arquivo config. yml, que permite configurar mais de um workflow. A ferramenta 2 requer um arquivo de workflow para cada workflow e ser\u00e1 necess\u00e1rio criar um novo arquivo de workflow para cada workflow configurado em config. yml.Pelas caracter\u00edsticas apresentadas, as ferramentas 1 e 2 correspondem, correta e respectivamente, a","provas":[{"id":83891,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":25726,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o -  Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2446283,"hashId":"5c23b38c9d37be1557179a90f53b4079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere duas ferramentas 1 e 2 que permitem a cria\u00e7\u00e3o de <em>workflows<\/em> e criam, testam, publicam, fazem o <em>release <\/em>e implantam 8 c\u00f3digo automaticamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">-Similaridades entre as ferramentas 1 e 2 para a configura\u00e7\u00e3o de <em>workflow:<\/em> os arquivos s\u00e3o escritos em YAML e armazenados no reposit\u00f3rio; <em>workflows<\/em> incluem um ou mais <em>Jobs; Jobs<\/em> incluem um ou mais passos ou comandos individuais; passos ou atividades podem ser reutilizados ou compartilhados com a comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-Diferen\u00e7as principais ao se fazer a migra\u00e7\u00e3o da ferramenta 1 para a ferramenta 2: o paralelismo de teste autom\u00e1tico da ferramenta 1 agrupa automaticamente os testes de acordo com as regras especificadas pelo usu\u00e1rio ou informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas de tempo e essa funcionalidade n\u00e3o est\u00e1 incorporada na ferramenta 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-Ao fazer a migra\u00e7\u00e3o de <em>workflows:<\/em> a ferramenta 1 define <em>workflows<\/em> no arquivo <span class=\"ql-font-monospace\">config. yml,<\/span> que permite configurar mais de um <em>workflow<\/em>. A ferramenta 2 requer um arquivo de <em>workflow<\/em> para cada <em>workflow <\/em>e ser\u00e1 necess\u00e1rio criar um novo arquivo de <em>workflow <\/em>para cada <em>workflow<\/em> configurado em <span class=\"ql-font-monospace\">config. yml<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Pelas caracter\u00edsticas apresentadas, as ferramentas 1 e 2 correspondem, correta e respectivamente, a<\/p>","resposta":9701858,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Docker e Jenkins.","id":9701857,"corpo":"<p>Docker e Jenkins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CircleCI e GitHub Actions.","id":9701858,"corpo":"<p>CircleCI e GitHub Actions.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maven e Kubernets.","id":9701859,"corpo":"<p>Maven e Kubernets.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Docker e Selenium.","id":9701860,"corpo":"<p>Docker e Selenium.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CircleCI e Jenkins.","id":9701861,"corpo":"<p>CircleCI e Jenkins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2446283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Borracheiro","id":7439,"slug":"borracheiro"},{"descricao":"Trabalhador Bra\u00e7al","id":7572,"slug":"trabalhador-bracal"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria estava pesando 75,40kg. Fez uma dieta por dois meses e conseguiu perder 1,70kg em cada m\u00eas. Ap\u00f3s os dois meses da dieta, quanto ela esta pesando?","provas":[{"id":82250,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-pintor","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Pintor - 2022"},{"id":82249,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-pedreiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Pedreiro - 2022"},{"id":82239,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-coveiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Coveiro - 2022"},{"id":82238,"cargo":{"descricao":"Borracheiro","id":7439,"slug":"borracheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-borracheiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Borracheiro - 2022"},{"id":82251,"cargo":{"descricao":"Trabalhador Bra\u00e7al","id":7572,"slug":"trabalhador-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-trabalhador-bracal","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Trabalhador Bra\u00e7al - 2022"},{"id":82244,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-mecanico","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":82243,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-jardineiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2446314,"hashId":"245584116af039277221ab9b23a348f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria estava pesando 75,40kg. Fez uma dieta por dois meses e conseguiu perder 1,70kg em cada m\u00eas. Ap\u00f3s os dois meses da dieta, quanto ela esta pesando?<\/p>","resposta":9701968,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73,7 kg.","id":9701967,"corpo":"<p>73,7 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"72 kg.","id":9701968,"corpo":"<p>72 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"71,7 kg.","id":9701969,"corpo":"<p>71,7 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"71 kg.","id":9701970,"corpo":"<p>71 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2446314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es listadas abaixo, assinale a alternativa correspondente ao conjunto de medidas preventivas relativas ao ambiente do trabalho, objetivando a redu\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais.","provas":[{"id":85941,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501003,"hashId":"716e2020f5c37297898810f40c9c2b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es listadas abaixo, assinale a alternativa correspondente ao conjunto de medidas preventivas relativas ao ambiente do trabalho, objetivando a redu\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais.<\/p>","resposta":9944111,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higiene do Trabalho.","id":9944111,"corpo":"<p>Higiene do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do Trabalhador.","id":9944112,"corpo":"<p>Sa\u00fade do Trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":9944113,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidente do trabalho.","id":9944114,"corpo":"<p>Acidente do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2501003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arranjo da membrana foi denominado modelo de:","provas":[{"id":85690,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2501221,"hashId":"cbd6a0e27491c19e7bc400c3775c3238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo da membrana foi denominado modelo de:<\/p>","resposta":9944997,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epiderme.","id":9944995,"corpo":"<p>epiderme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plasmalema.","id":9944996,"corpo":"<p>plasmalema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mosaico fluido.","id":9944997,"corpo":"<p>mosaico fluido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parede celular. ","id":9944998,"corpo":"<p>parede celular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33, utilizar o texto abaixo. Delimitando a c\u00e9lula, h\u00e1 a membrana plasm\u00e1tica que n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel ao microsc\u00f3pio \u00f3ptico. Ela \u00e9 composta por uma camada dupla com prote\u00ednas, glicoprote\u00ednas, glicolip\u00eddios e proteoglicanas inseridos. Cada uma das camadas apresenta uma por\u00e7\u00e3o polar (hidrof\u00edlica), a cabe\u00e7a, e uma por\u00e7\u00e3o apolar (hidrof\u00f3bica), a cauda.","id":543668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 e 33, utilizar o texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Delimitando a c\u00e9lula, h\u00e1 a membrana plasm\u00e1tica que n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel ao microsc\u00f3pio \u00f3ptico. Ela \u00e9 composta por uma camada dupla com prote\u00ednas, glicoprote\u00ednas, glicolip\u00eddios e proteoglicanas inseridos. Cada uma das camadas apresenta uma por\u00e7\u00e3o polar (hidrof\u00edlica), a cabe\u00e7a, e uma por\u00e7\u00e3o apolar (hidrof\u00f3bica), a cauda.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/2501221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s alguns meses de uso, \u00e9 normal que o PC perca um pouco do desempenho que tinha inicialmente. Isso se deve principalmente aos programas instalados e arquivos acumulados no HD, especialmente se eles estiverem fragmentados. Para otimizar o computador com o sistema da Microsoft e deix\u00e1-lo mais r\u00e1pido, uma das a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o a se fazer \u00e9. Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima.","provas":[{"id":85955,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242,"slug":"motorista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-motorista-socorrista-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Motorista Socorrista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:50:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501245,"hashId":"23a68e96c1f429defb9622b4ab45859f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s alguns meses de uso, \u00e9 normal que o PC perca um pouco do desempenho que tinha inicialmente. Isso se deve principalmente aos programas instalados e arquivos acumulados no HD, especialmente se eles estiverem fragmentados. Para otimizar o computador com o sistema da Microsoft e deix\u00e1-lo mais r\u00e1pido, uma das a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o a se fazer \u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima.<\/p>","resposta":9945110,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varredura com Antiv\u00edrus.","id":9945107,"corpo":"<p>Varredura com Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CHKDSK.","id":9945108,"corpo":"<p>CHKDSK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Criar ponto de recupera\u00e7\u00e3o.","id":9945109,"corpo":"<p>Criar ponto de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desfragmentar o disco.","id":9945110,"corpo":"<p>Desfragmentar o disco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Backup dos arquivos.","id":9945111,"corpo":"<p>Backup dos arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2501245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas sobre a arte ind\u00edgena e assinale como VERDADEIRA ou FALSA cada uma delas.( ) A coloniza\u00e7\u00e3o brasileira influenciou grandemente a cultura ind\u00edgena que passou a reproduzir a arte portuguesa at\u00e9 os dias atuais.( ) A arte plum\u00e1ria \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o est\u00e9tica dos povos ind\u00edgenas brasileiros com fim exclusivamente ornamental.( ) A cer\u00e2mica marajoara \u00e9 caracterizada principalmente pelos desenhos em relevo e com cores terrosas.( ) As pinturas corporais ind\u00edgenas s\u00e3o marcas identit\u00e1rias de cada etnia, possuem significado pr\u00f3prio, como tamb\u00e9m variadas imagens de grafismos.( ) As m\u00e1scaras podem constituir parte da indument\u00e1ria ind\u00edgena, sendo utilizadas em rituais religiosos ou de guerra.Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo para as afirmativas sendo V - Verdadeira e F - Falsa.","provas":[{"id":85688,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Artes","id":12627,"slug":"professor-substituto-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2501294,"hashId":"c3f277ec4117d06f9b9164622a8d99d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas sobre a arte ind\u00edgena e assinale como <strong>VERDADEIRA <\/strong>ou <strong>FALSA <\/strong>cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) A coloniza\u00e7\u00e3o brasileira influenciou grandemente a cultura ind\u00edgena que passou a reproduzir a arte portuguesa at\u00e9 os dias atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) A arte plum\u00e1ria \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o est\u00e9tica dos povos ind\u00edgenas brasileiros com fim exclusivamente ornamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) A cer\u00e2mica marajoara \u00e9 caracterizada principalmente pelos desenhos em relevo e com cores terrosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) As pinturas corporais ind\u00edgenas s\u00e3o marcas identit\u00e1rias de cada etnia, possuem significado pr\u00f3prio, como tamb\u00e9m variadas imagens de grafismos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(    ) As m\u00e1scaras podem constituir parte da indument\u00e1ria ind\u00edgena, sendo utilizadas em rituais religiosos ou de guerra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo para as afirmativas sendo <strong>V <\/strong>- Verdadeira e <strong>F <\/strong>- Falsa.<\/p>","resposta":9945337,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":9945335,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":9945336,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":9945337,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":9945338,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Arte Ind\u00edgena","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398956,"slug":"artes-arte-indigena"}],"slug":"artes\/2501294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pedestre desloca-se em uma cidade cujas ruas t\u00eam dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul ou Leste-Oeste e cujos quarteir\u00f5es s\u00e3o todos quadrados com 50 metros de lado. Ele deseja se deslocar de um ponto \ud835\udc34 at\u00e9 um ponto \ud835\udc35, que fica 4 quarteir\u00f5es a leste e 3 quarteir\u00f5es a norte do ponto \ud835\udc34. Admitindo que o pedestre s\u00f3 pode caminhar ao longo das ruas e que ele escolhe o trajeto de modo que a dist\u00e2ncia percorrida seja a menor poss\u00edvel e supondo, ainda, que a largura das ruas pode ser desprezada, podemos afirmar que a dist\u00e2ncia que o pedestre vai percorrer de \ud835\udc34 at\u00e9 \ud835\udc35 \u00e9, em metros, de:","provas":[{"id":85687,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia","id":19419,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":85686,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2501363,"hashId":"cd7f5b3f8c23cd2d4c1fcef8d4b7aa43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pedestre desloca-se em uma cidade cujas ruas t\u00eam dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul ou Leste-Oeste e cujos quarteir\u00f5es s\u00e3o todos quadrados com 50 metros de lado. Ele deseja se deslocar de um ponto \ud835\udc34 at\u00e9 um ponto \ud835\udc35, que fica 4 quarteir\u00f5es a leste e 3 quarteir\u00f5es a norte do ponto \ud835\udc34. Admitindo que o pedestre s\u00f3 pode caminhar ao longo das ruas e que ele escolhe o trajeto de modo que a dist\u00e2ncia percorrida seja a menor poss\u00edvel e supondo, ainda, que a largura das ruas pode ser desprezada, podemos afirmar que a dist\u00e2ncia que o pedestre vai percorrer de \ud835\udc34 at\u00e9 \ud835\udc35 \u00e9, em metros, de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85687\/questao\/2501363-20220726234753000000-0.png\"><\/p>","resposta":9945613,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250.","id":9945611,"corpo":"<p>250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300.","id":9945612,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"350.","id":9945613,"corpo":"<p>350.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"400.","id":9945614,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2501363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765,"slug":"professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras b\u00e1sicas para implementar, no processo de ensino e aprendizagem, a Sala de Aula Invertida, analisar os itens abaixo:I. As atividades em sala de aula devem envolver uma quantidade significativa de questionamento, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e de outras atividades de aprendizagem ativa, obrigando o aluno a recuperar, aplicar e ampliar o material aprendido on-line.II. Os alunos n\u00e3o devem receber feedback imediatamente ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das atividades presenciais.III. Os alunos devem ser incentivados a participar das atividades on-line e das presenciais, sendo que elas s\u00e3o computadas na avalia\u00e7\u00e3o formal do aluno, ou seja, valem nota.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87043,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765,"slug":"professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85959,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2501485,"hashId":"5aae9a5f4bb0d24d3daa475ac36bde36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras b\u00e1sicas para implementar, no processo de ensino e aprendizagem, a Sala de Aula Invertida, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As atividades em sala de aula devem envolver uma quantidade significativa de questionamento, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e de outras atividades de aprendizagem ativa, obrigando o aluno a recuperar, aplicar e ampliar o material aprendido <em>on-line<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os alunos n\u00e3o devem receber <em>feedback <\/em>imediatamente ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das atividades presenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os alunos devem ser incentivados a participar das atividades <em>on-line<\/em> e das presenciais, sendo que elas s\u00e3o computadas na avalia\u00e7\u00e3o formal do aluno, ou seja, valem nota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9946104,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9946102,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9946103,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9946104,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9946105,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2501485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do conto lido, M\u00e1rio Quintana procura nos ensinar que:","provas":[{"id":85932,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-dentista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2501498,"hashId":"febc09b4e2993386c24d59adf63828ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do conto lido, M\u00e1rio Quintana procura nos ensinar que:<\/p>","resposta":9946155,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem, os peixes e os animais n\u00e3o conseguem viver sem amigos.","id":9946154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem, os peixes e os animais n\u00e3o conseguem viver sem amigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 pessoas que, mudando de vida, n\u00e3o conseguem sobreviver, quando voltam \u00e0s origens.","id":9946155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 pessoas que, mudando de vida, n\u00e3o conseguem sobreviver, quando voltam \u00e0s origens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vida foi feita para as grandes e desencontradas aventuras.","id":9946156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida foi feita para as grandes e desencontradas aventuras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um peixinho jamais conseguiria a condi\u00e7\u00e3o de companheiro ao homem.","id":9946157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um peixinho jamais conseguiria a condi\u00e7\u00e3o de companheiro ao homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 16.Velha Hist\u00f3riaEra uma vez um homem que estava pescando, Maria. At\u00e9 que apanhou um peixinho! Mas o peixinho era t\u00e3o pequenininho e inocente, e tinha um azulado t\u00e3o indescrit\u00edvel nas escamas, que o homem ficou com pena. E retirou cuidadosamente o anzol e pincelou com iodo a garganta do coitadinho.Depois guardou-o no bolso traseiro das cal\u00e7as, para que o animalzinho sarasse no quente. E desde ent\u00e3o ficaram insepar\u00e1veis. Aonde o homem ia, o peixinho o acompanhava, a trote, que nem um cachorrinho.Pelas cal\u00e7adas. Pelos elevadores. Pelos caf\u00e9s. Como era tocante v\u00ea-los no \"17\"! O homem, grave, de preto, com uma das m\u00e3os segurando a x\u00edcara de fumegante moca, com a outra lendo o jornal, com a outra fumando, com a outra cuidando o peixinho, enquanto este, silencioso e levemente melanc\u00f3lico, tomava a laranjada com um canudinho especial...Ora, um dia o homem e o peixinho passeavam \u00e0 margem do rio onde o segundo dos dois fora pescado. E eis que os olhos do primeiro se encheram de l\u00e1grimas. E disse o homem ao peixinho:\"N\u00e3o, n\u00e3o me assiste o direito de te guardar comigo. Por que roubar-te por mais tempo ao carinho do teu pai, da tua m\u00e3e, dos teus irm\u00e3ozinhos, da tua tia solteira? N\u00e3o, n\u00e3o e n\u00e3o! Volta para o seio da tua fam\u00edlia. E viva eu c\u00e1 na terra sempre triste...\"Dito isto, verteu copioso pranto e, desviando o rosto, atirou o peixinho n'\u00e1gua. E a \u00e1gua fez um redemoinho, que foi depois serenando, serenando... at\u00e9 que o peixinho morreu afogado...QUINTANA, M\u00e1rio. \"Prosa e verso\". Porto Alegre: Globo, 1978.","id":543710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 16.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Velha Hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um homem que estava pescando, Maria. At\u00e9 que apanhou um peixinho! Mas o peixinho era t\u00e3o pequenininho e inocente, e tinha um azulado t\u00e3o indescrit\u00edvel nas escamas, que o homem ficou com pena. E retirou cuidadosamente o anzol e pincelou com iodo a garganta do coitadinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois guardou-o no bolso traseiro das cal\u00e7as, para que o animalzinho sarasse no quente. E desde ent\u00e3o ficaram insepar\u00e1veis. Aonde o homem ia, o peixinho o acompanhava, a trote, que nem um cachorrinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas cal\u00e7adas. Pelos elevadores. Pelos caf\u00e9s. Como era tocante v\u00ea-los no \"17\"! O homem, grave, de preto, com uma das m\u00e3os segurando a x\u00edcara de fumegante moca, com a outra lendo o jornal, com a outra fumando, com a outra cuidando o peixinho, enquanto este, silencioso e levemente melanc\u00f3lico, tomava a laranjada com um canudinho especial...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ora, um dia o homem e o peixinho passeavam \u00e0 margem do rio onde o segundo dos dois fora pescado. E eis que os olhos do primeiro se encheram de l\u00e1grimas. E disse o homem ao peixinho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o, n\u00e3o me assiste o direito de te guardar comigo. Por que roubar-te por mais tempo ao carinho do teu pai, da tua m\u00e3e, dos teus irm\u00e3ozinhos, da tua tia solteira? N\u00e3o, n\u00e3o e n\u00e3o! Volta para o seio da tua fam\u00edlia. E viva eu c\u00e1 na terra sempre triste...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dito isto, verteu copioso pranto e, desviando o rosto, atirou o peixinho n'\u00e1gua. E a \u00e1gua fez um redemoinho, que foi depois serenando, serenando... at\u00e9 que o peixinho morreu afogado...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">QUINTANA, M\u00e1rio. \"Prosa e verso\". Porto Alegre: Globo, 1978.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2501498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) prev\u00ea multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicando-se o dobro em caso de reincid\u00eancia, para o professor de ensino fundamental, pr\u00e9-escola ou creche que:","provas":[{"id":85933,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Orientador Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2501545,"hashId":"a1e8530bc71810558d13b63b01fd45f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) prev\u00ea multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia, aplicando-se o dobro em caso de reincid\u00eancia, para o professor de ensino fundamental, pr\u00e9-escola ou creche que:<\/p>","resposta":9946345,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cumprir com o plano de ensino aprovado pela equipe pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":9946342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cumprir com o plano de ensino aprovado pela equipe pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente os supostos e confirmados casos de tr\u00e1fico e consumo de drogas nas depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":9946343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente os supostos e confirmados casos de tr\u00e1fico e consumo de drogas nas depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o aplicar provas de recupera\u00e7\u00e3o ou progress\u00e3o para a crian\u00e7a ou adolescente em situa\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o. ","id":9946344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o aplicar provas de recupera\u00e7\u00e3o ou progress\u00e3o para a crian\u00e7a ou adolescente em situa\u00e7\u00e3o de evas\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente.","id":9946345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de comunicar \u00e0 autoridade competente os casos de que tenha conhecimento, envolvendo suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2501545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5901,"slug":"professor-licenciatura-em-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85938,"cargo":{"descricao":"Professor Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5901,"slug":"professor-licenciatura-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-professor-licenciatura-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2501551,"hashId":"c42ca23da92a1ea699827bd5c2890090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9946367,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9946366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.","id":9946367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":9946368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":9946369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419583,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-helena-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2501551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85933,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Orientador Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2501587,"hashId":"2fed877b184ceedd0a132be2e7a7cdda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9946519,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":9946516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9946517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":9946518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.","id":9946519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419583,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-helena-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2501587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows 10 permite trabalhar com a sele\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos arquivos, como se pode verificar na imagem abaixo--Nesse caso, o usu\u00e1rio selecionou cinco arquivos n\u00e3o adjacentes de forma aleat\u00f3ria. Isso foi poss\u00edvel, porque ele manteve pressionada, enquanto clicava nos arquivos, a tecla:","provas":[{"id":85961,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-atendente-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85960,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-auxiliar-de-disciplina-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Auxiliar de Disciplina - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2501612,"hashId":"0ba77f363d43cba0d0af846b63c5e94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 10 permite trabalhar com a sele\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos arquivos, como se pode verificar na imagem abaixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85961\/questao\/2501612-20220727090751000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o usu\u00e1rio selecionou cinco arquivos n\u00e3o adjacentes de forma aleat\u00f3ria. Isso foi poss\u00edvel, porque ele manteve pressionada, enquanto clicava nos arquivos, a tecla:<\/p>","resposta":9946618,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHIFT","id":9946616,"corpo":"<p>SHIFT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ALT","id":9946617,"corpo":"<p>ALT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CTRL","id":9946618,"corpo":"<p>CTRL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TAB","id":9946619,"corpo":"<p>TAB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2501612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes elaboradas pelo Governo Federal com o objetivo principal de orientar os educadores por meio da normatiza\u00e7\u00e3o de alguns fatores fundamentais concernentes a cada disciplina. Esses par\u00e2metros abrangem tanto a rede p\u00fablica, como a rede privada de ensino, conforme o n\u00edvel de escolaridade dos alunos. Sua meta \u00e9 garantir aos educandos o direito de usufruir dos conhecimentos necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio da cidadania. Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima:","provas":[{"id":85939,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2501622,"hashId":"7e2472ed42bc972963d4a7eeeb844026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diretrizes elaboradas pelo Governo Federal com o objetivo principal de orientar os educadores por meio da normatiza\u00e7\u00e3o de alguns fatores fundamentais concernentes a cada disciplina. Esses par\u00e2metros abrangem tanto a rede p\u00fablica, como a rede privada de ensino, conforme o n\u00edvel de escolaridade dos alunos. Sua meta \u00e9 garantir aos educandos o direito de usufruir dos conhecimentos necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio da cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima:<\/p>","resposta":9946659,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BNCC - Base Nacional Comum Curricular. ","id":9946656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BNCC - Base Nacional Comum Curricular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DCNEIs - Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":9946657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DCNEIs - Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"LDB - Lei de Diretrizes e Bases.","id":9946658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LDB - Lei de Diretrizes e Bases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PCNs - Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.","id":9946659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PCNs - Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2501622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85939,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2501641,"hashId":"ff70350787bbf3145f4545ee88f23331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9946733,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":9946732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.","id":9946733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":9946734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9946735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419583,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-helena-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2501641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757,"slug":"professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil muitos indiv\u00edduos pensam que para uma crian\u00e7a ser alfabetizada \u00e9 preciso primeiro aprender a escrever. Essa \u00e9 uma forma equivocada de pensar. A alfabetiza\u00e7\u00e3o se realiza quando a crian\u00e7a descobre como funciona o sistema de escrita, quando ela aprende a decifr\u00e1-lo.\"Alfabetizar \u00e9 na sua ess\u00eancia ensinar algu\u00e9m a ler, ou seja, a decifrar a escrita\"Marque a alternativa CORRETA do (a) autor(a) da frase descrita acima e sua concep\u00e7\u00e3o sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":85937,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757,"slug":"professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2501654,"hashId":"e9d3e60165d4acefd244b07c6873ab6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil muitos indiv\u00edduos pensam que para uma crian\u00e7a ser alfabetizada \u00e9 preciso primeiro aprender a escrever. Essa \u00e9 uma forma equivocada de pensar. A alfabetiza\u00e7\u00e3o se realiza quando a crian\u00e7a descobre como funciona o sistema de escrita, quando ela aprende a decifr\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\"Alfabetizar \u00e9 na sua ess\u00eancia ensinar algu\u00e9m a ler, ou seja, a decifrar a escrita\"<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA do (a) autor(a) da frase descrita acima e sua concep\u00e7\u00e3o sobre o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9946785,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freire.","id":9946784,"corpo":"<p>Freire.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cagliari.","id":9946785,"corpo":"<p>Cagliari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em\u00edlia Ferreiro.","id":9946786,"corpo":"<p>Em\u00edlia Ferreiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":9946787,"corpo":"<p>Vygotsky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2501654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757,"slug":"professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85937,"cargo":{"descricao":"Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20757,"slug":"professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-professor-com-licenciatura-plena-em-pedagogia-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor com Licenciatura Plena em Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2501732,"hashId":"ea278b6be149728ebd2b9b09cd1ecd38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Helena\/SC, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9947088,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":9947085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores n\u00e3o poder\u00e3o desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com o Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":9947086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo ou n\u00e3o compatibilidade de hor\u00e1rio, o Vereador ficar\u00e1 afastado de seu cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o e contando-se-lhe o tempo de servi\u00e7o para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":9947087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis por suas opini\u00f5es, palavras e votos no exerc\u00edcio de mandato em todo territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.","id":9947088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder\u00e1 o mandato o Vereador que residir fora do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Helena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419583,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-helena-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2501732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The alternative with the words that best substitute hone and ancillary is:","provas":[{"id":90480,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22774,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2022-ifpi-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2588839,"hashId":"07bb09289d212514d8b6bac2e4682c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The alternative with the words that best substitute <u>hone<\/u> and <u>ancillary<\/u> is:<\/p>","resposta":10325978,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refine \u2013 Underestimated","id":10325976,"corpo":"<p>Refine \u2013 Underestimated<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sharpen \u2013 Interdependent","id":10325977,"corpo":"<p>Sharpen \u2013 Interdependent<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Improve \u2013 Auxiliary","id":10325978,"corpo":"<p>Improve \u2013 Auxiliary<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Advance \u2013 Next","id":10325979,"corpo":"<p>Advance \u2013 Next<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Heal \u2013 Subject ","id":10325980,"corpo":"<p>Heal \u2013 Subject <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 22-The Use of Technology in English Language Teaching-\tThe use of modern technology in teaching English is broadly understood to encompass an innovative application of methods, tools, materials, devices, systems, and strategies which are directly relevant to English language teaching and lead to the achievement of the desired goals. Thus, while technology is now generally accepted as an important educational and auxiliary tool across a range of teaching and learning contexts, it is particularly true of English language teaching since it affords a number of potential opportunities to enhance both the content and delivery of the pedagogies typically associated with traditional English language instruction. This is primarily achieved by enabling the student and\/or teacher to revisit problematic content time after time until it is fully understood and assimilated. Familiarity with the concept of using modern technology is not merely limited to the use of modern appliances and devices, but rather obtains to the introduction of innovative systems and methods of teaching which facilitate faster and more comprehensive learning progression. According to prevailing pedagogical theories, in utilizing the learning potential of technology students are better able to acquire and hone their language knowledge and skills. The use of technology in teaching English consolidates the integrated view of the modern means system and association with other components which benefi ts students by achieving the required results.\tThe use of modern technology in English language teaching has therefore become indispensable, especially in the wake of unprecedented developments across numerous fi elds and disciplines. It is essential that the education sector keep apace of the global technological revolution by adopting modern technological means such as computerization, multi-media devices, mobile phones, audio\/ visual eff ects applications, and social media, to optimize English language instruction and equip teachers to connect with classroom language learners in a systematic and advanced way. The Internet provides easy, immediate, and virtually unlimited access to software, applications, and a host of ancillary platforms and materials which can expedite English teaching and learning. While these aff ordances may be widely available to all, it is noted that teachers often play a key role in operating the diff erent tools and teaching methods. Moreover, many such programs are specifi cally designed to promote eff ective English teaching whilst simultaneously increasing learner understanding and attainment of English language skills.\t-(Source: Frontiers in Education Technology. Vol. 2, No. 3, 2019, pp. 168- 180.Available at http:\/\/www.scholink.org\/ojs\/index.php\/fet\/article\/view\/2270)","id":553734,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXT 22<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>The Use of Technology in English Language Teaching<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe use of modern technology in teaching English is broadly understood to encompass an innovative application of methods, tools, materials, devices, systems, and strategies which are directly relevant to English language teaching and lead to the achievement of the desired goals. Thus, while technology is now generally accepted as an important educational and auxiliary tool across a range of teaching and learning contexts, it is particularly true of English language teaching since <strong><u>it<\/u><\/strong> affords a number of potential opportunities to enhance both the content and delivery of the pedagogies typically associated with traditional English language instruction. This is primarily achieved by enabling the student and\/or teacher to revisit problematic content time after time until<strong> <u>it<\/u><\/strong> is fully understood and assimilated. Familiarity with the concept of using modern technology is not merely limited to the use of modern appliances and devices, but rather obtains to the introduction of innovative systems and methods of teaching which facilitate faster and more comprehensive learning progression. According to prevailing pedagogical theories, in utilizing the learning potential of technology students are better able to acquire and <u>hone<\/u> their language knowledge and skills. The use of technology in teaching English consolidates the integrated view of the modern means system and association with other components which benefi ts students by achieving the required results.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe use of modern technology in English language teaching has therefore become indispensable, especially in the wake of unprecedented developments across numerous fi elds and disciplines. It is essential that the education sector keep apace of the global technological revolution by adopting modern technological means such as computerization, multi-media devices, mobile phones, audio\/ visual eff ects applications, and social media, to optimize English language instruction and equip teachers to connect with classroom language learners in a systematic and advanced way. The Internet provides easy, immediate, and virtually unlimited access to software, applications, and a host of <u>ancillary <\/u>platforms and materials which can expedite English teaching and learning. While these aff ordances may be widely available to all, it is noted that teachers often play a key role in operating the diff erent tools and teaching methods. Moreover, many such programs are specifi cally designed to promote eff ective English teaching whilst simultaneously increasing learner understanding and attainment of English language skills.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Source: Frontiers in Education Technology. Vol. 2, No. 3, 2019, pp. 168- 180.Available at http:\/\/www.scholink.org\/ojs\/index.php\/fet\/article\/view\/2270)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25828,"slug":"agente-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Gr\u00e3o de Areia S\/A apresentou os seguintes saldos cont\u00e1beis em 31\/12\/2021:Contas Cont\u00e1beisSaldosAbatimento sobre vendas62.000,00Banco conta movimento86.000,00Capital a integralizar800.000,00COFINS sobre vendas93.000,00COFINS a recuperar10.000,00Capital Social Subscrito1.500.000,00Comiss\u00f5es de vendedores12.300,00Im\u00f3veis de uso772.200,00PIS a recuperar10.000,00PIS incidente nas vendas8.000,00Receita bruta de vendas1.230.000,00Receitas de juros13.000,00Reserva de lucros50.000,00Seguros pagos antecipadamente14.000,00Custo das mercadorias vendidas760.000,00Despesas com sal\u00e1rios65.000,00Despesas de juros4.500,00Duplicatas a pagar350.000,00ICMS incidente nas vendas209.100,00Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido6.900,00Estoque de Mercadorias230.000,00Tomando como base os saldos apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92534,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25828,"slug":"agente-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2022-copeve-ufal-fundepes-agente-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - TCE AL - Agente de Controle Externo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2614307,"hashId":"db3247df05db4a4ac1c8c251373386a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Gr\u00e3o de Areia S\/A apresentou os seguintes saldos cont\u00e1beis em 31\/12\/2021:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 390px;\"><colgroup><col width=\"223.9971466064453\"><col width=\"167\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Contas Cont\u00e1beis<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Saldos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Abatimento sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">62.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Banco conta movimento<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">86.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital a integralizar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">COFINS sobre vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">93.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">COFINS a recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social Subscrito<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Comiss\u00f5es de vendedores<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Im\u00f3veis de uso<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">772.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PIS a recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PIS incidente nas vendas<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita bruta de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.230.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de juros<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de lucros<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Seguros pagos antecipadamente<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Custo das mercadorias vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">760.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas com sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">65.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas de juros<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">350.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ICMS incidente nas vendas<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">209.100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.900,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">230.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base os saldos apresentados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10429661,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lucro bruto do exerc\u00edcio \u00e9 R$ 29.100,00.","id":10429660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro bruto do exerc\u00edcio \u00e9 R$ 29.100,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio \u00e9 R$ 22.200,00.","id":10429661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio \u00e9 R$ 22.200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta totalizam R$ 310.100,00.","id":10429662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta totalizam R$ 310.100,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os tributos incidentes sobre as vendas somam R$ 302.100,00.","id":10429663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tributos incidentes sobre as vendas somam R$ 302.100,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A receita l\u00edquida na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio \u00e9 R$ 97.900,00.","id":10429664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita l\u00edquida na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio \u00e9 R$ 97.900,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/2614307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}