{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2268,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o do seguinte per\u00edodo:","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574669,"hashId":"410b3f40f4adf26f10e7aa8f799a04d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o do seguinte per\u00edodo:<\/p>","resposta":10263517,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante dos extremos pol\u00edticos, Einstein optou pela observ\u00e2ncia de ideais humanistas que, uma vez alcan\u00e7ados, contemplariam a todos.","id":10263517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante dos extremos pol\u00edticos, Einstein optou pela observ\u00e2ncia de ideais humanistas que, uma vez alcan\u00e7ados, contemplariam a todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que Einstein n\u00e3o admitia, era que tomassem o fato de ser um c\u00e9lebre f\u00edsico, para o distinguirem das pessoas comuns, como um grande pensador.","id":10263518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que Einstein n\u00e3o admitia, era que tomassem o fato de ser um c\u00e9lebre f\u00edsico, para o distinguirem das pessoas comuns, como um grande pensador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aos m\u00e9todos repressivos, Einstein respondia com propostas, que contemplariam sobretudo, a liberdade e a criatividade pessoais.","id":10263519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos m\u00e9todos repressivos, Einstein respondia com propostas, que contemplariam sobretudo, a liberdade e a criatividade pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia e a religi\u00e3o, em si mesmas n\u00e3o constitu\u00edam, propriamente um antagonismo, sen\u00e3o uma converg\u00eancia na percep\u00e7\u00e3o de Einstein.","id":10263520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia e a religi\u00e3o, em si mesmas n\u00e3o constitu\u00edam, propriamente um antagonismo, sen\u00e3o uma converg\u00eancia na percep\u00e7\u00e3o de Einstein.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se esperava, que nos \u00faltimos anos de vida, Einstein se dedicasse com vigor, a reflex\u00f5es sobre conting\u00eancias pol\u00edticas e culturais de seu tempo.","id":10263521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se esperava, que nos \u00faltimos anos de vida, Einstein se dedicasse com vigor, a reflex\u00f5es sobre conting\u00eancias pol\u00edticas e culturais de seu tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 13, baseie-se no texto abaixo.Escritos de Einstein O grande f\u00edsico Albert Einstein n\u00e3o se limitou estritamente a pensar sua ci\u00eancia: dedicou-se tamb\u00e9m, nos \u00faltimos vinte anos de sua vida, a registrar suas reflex\u00f5es e opini\u00f5es sobre os mais variados assuntos. Ler esses seus artigos \u00e9 usufruir da oportunidade singular de ver com que clareza ele aborda quest\u00f5es profundas como o significado da ci\u00eancia, as ideias fundamentais da relatividade, as liga\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, religi\u00e3o e \u00e9tica, a paz mundial, os riscos de destrui\u00e7\u00e3o da humanidade e os direitos das minorias perseguidas.\tDe suas convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as ressaltam preocupa\u00e7\u00f5es com a decad\u00eancia moral, com a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da liberdade humana e com os compromissos \u00e9ticos dos cientistas. O autor n\u00e3o se furta a abordar o tema pol\u00eamico das rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, para, demarcando os respectivos dom\u00ednios de a\u00e7\u00e3o, registrar a dimens\u00e3o religiosa de sua vis\u00e3o de mundo \u2212 que n\u00e3o incorporava a ideia de um Deus pessoal, constru\u00eddo \u00e0 nossa imagem e semelhan\u00e7a.\tOs m\u00e9todos educacionais repressivos e impositivos v\u00e3o merecer de Einstein cr\u00edticas acerbas: o autor defende uma educa\u00e7\u00e3o fundada na liberdade, no est\u00edmulo \u00e0 criatividade e \u00e0 responsabilidade coletiva dos jovens. Ressalta sempre que sua condi\u00e7\u00e3o de cientista ou de celebridade n\u00e3o lhe confere, nas quest\u00f5es de que trata, direitos distintos nem compet\u00eancia particular acima de outros homens e mulheres.\tFrequentemente criticado, de um lado, pelos conservadores \u2212 acusado de defensor do comunismo \u2212 e de outro pela esquerda dogm\u00e1tica, que o v\u00ea como ing\u00eanuo e incapaz de entender as imposi\u00e7\u00f5es da luta de classes, Einstein faz sua profiss\u00e3o de f\u00e9 por um socialismo fundado na liberdade e n\u00e3o deixa de criticar o consumismo nem de atacar com vigor o cerceamento \u00e0 liberdade nos regimes totalit\u00e1rios.(Adaptado da \u201corelha\u201d (sem indica\u00e7\u00e3o autoral) de EINSTEN, Albert. Escritos da maturidade. Trad, Maria Luiza X. de A. Borges. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1994)","id":551926,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 13, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Escritos de Einstein <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O grande f\u00edsico Albert Einstein n\u00e3o se limitou estritamente a pensar sua ci\u00eancia: dedicou-se tamb\u00e9m, nos \u00faltimos vinte anos de sua vida, a registrar suas reflex\u00f5es e opini\u00f5es sobre os mais variados assuntos. Ler esses seus artigos \u00e9 usufruir da oportunidade singular de ver com que clareza ele aborda quest\u00f5es profundas como o significado da ci\u00eancia, as ideias fundamentais da relatividade, as liga\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia, religi\u00e3o e \u00e9tica, a paz mundial, os riscos de destrui\u00e7\u00e3o da humanidade e os direitos das minorias perseguidas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>De suas convic\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as ressaltam preocupa\u00e7\u00f5es com a decad\u00eancia moral, com a defesa e a preserva\u00e7\u00e3o da liberdade humana e com os compromissos \u00e9ticos dos cientistas. O autor n\u00e3o se furta a abordar o tema pol\u00eamico das rela\u00e7\u00f5es entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, para, demarcando os respectivos dom\u00ednios de a\u00e7\u00e3o, registrar a dimens\u00e3o religiosa de sua vis\u00e3o de mundo \u2212 que n\u00e3o incorporava a ideia de um Deus pessoal, constru\u00eddo \u00e0 nossa imagem e semelhan\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Os m\u00e9todos educacionais repressivos e impositivos v\u00e3o merecer de Einstein cr\u00edticas acerbas: o autor defende uma educa\u00e7\u00e3o fundada na liberdade, no est\u00edmulo \u00e0 criatividade e \u00e0 responsabilidade coletiva dos jovens. Ressalta sempre que sua condi\u00e7\u00e3o de cientista ou de celebridade n\u00e3o lhe confere, nas quest\u00f5es de que trata, direitos distintos nem compet\u00eancia particular acima de outros homens e mulheres.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Frequentemente criticado, de um lado, pelos conservadores \u2212 acusado de defensor do comunismo \u2212 e de outro pela esquerda dogm\u00e1tica, que o v\u00ea como ing\u00eanuo e incapaz de entender as imposi\u00e7\u00f5es da luta de classes, Einstein faz sua profiss\u00e3o de f\u00e9 por um socialismo fundado na liberdade e n\u00e3o deixa de criticar o consumismo nem de atacar com vigor o cerceamento \u00e0 liberdade nos regimes totalit\u00e1rios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado da \u201corelha\u201d (sem indica\u00e7\u00e3o autoral) de EINSTEN, Albert. <strong>Escritos da maturidade<\/strong>. Trad, Maria Luiza X. de A. Borges. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 13 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2574669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere 4 n\u00fameros, x, y, z e w, com x \u00d7 y = 10, y \u00d7 z = 6 e z \u00d7 w = 15. O valor de x \u00d7 w \u00e9","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574675,"hashId":"5001923ce9efd978eb26dae19f2c2245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere 4 n\u00fameros, x, y, z e w, com x \u00d7 y = 10, y \u00d7 z = 6 e z \u00d7 w = 15. O valor de x \u00d7 w \u00e9<\/p>","resposta":10263550,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":10263547,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60.","id":10263548,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"150.","id":10263549,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25.","id":10263550,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45.","id":10263551,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2574675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89822,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2574676,"hashId":"634fceaa360f5b5a47222281b15ed223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10263554,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia.","id":10263552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.","id":10263553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.","id":10263554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses. ","id":10263555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.","id":10263556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se a natureza de determinado ato como administrativo quando, dentre outras hip\u00f3teses,","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574693,"hashId":"779498c17d333251e33f7b610dc82d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se a natureza de determinado ato como administrativo quando, dentre outras hip\u00f3teses,<\/p>","resposta":10263638,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"editado por autoridade integrante dos quadros de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico integrantes da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assim n\u00e3o se considerando quando emanados de entes com natureza jur\u00eddica de direito privado.","id":10263637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">editado por autoridade integrante dos quadros de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico integrantes da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assim n\u00e3o se considerando quando emanados de entes com natureza jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"veicular manifesta\u00e7\u00e3o de vontade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tiver sido editado por agente p\u00fablico no regular exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, para fins de reconhecimento ou atribui\u00e7\u00e3o de direito a um administrado.","id":10263638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veicular manifesta\u00e7\u00e3o de vontade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e tiver sido editado por agente p\u00fablico no regular exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, para fins de reconhecimento ou atribui\u00e7\u00e3o de direito a um administrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tiver a motiva\u00e7\u00e3o de sua edi\u00e7\u00e3o explicitada no corpo da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, sendo facultativa a exist\u00eancia do motivo da edi\u00e7\u00e3o.","id":10263639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tiver a motiva\u00e7\u00e3o de sua edi\u00e7\u00e3o explicitada no corpo da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, sendo facultativa a exist\u00eancia do motivo da edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando o escopo de sua edi\u00e7\u00e3o for o atingimento de uma finalidade p\u00fablica, n\u00e3o se considerando como tal os atos que conferem ou reconhecem direitos aos administrados.","id":10263640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o escopo de sua edi\u00e7\u00e3o for o atingimento de uma finalidade p\u00fablica, n\u00e3o se considerando como tal os atos que conferem ou reconhecem direitos aos administrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tiver observado forma espec\u00edfica prevista em lei, n\u00e3o se admitindo tal natureza aos atos inominados editados no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10263641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tiver observado forma espec\u00edfica prevista em lei, n\u00e3o se admitindo tal natureza aos atos inominados editados no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2574693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, EXCLU\u00cdDAS as que incidam sobre","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574708,"hashId":"0b34699e91e07dbb26237092d493d8c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As emendas ao projeto de lei do or\u00e7amento anual ou aos projetos que o modifiquem somente podem ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com o plano plurianual e com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e indiquem os recursos necess\u00e1rios, admitidos apenas os provenientes de anula\u00e7\u00e3o de despesa, EXCLU\u00cdDAS as que incidam sobre<\/p>","resposta":10263716,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aux\u00edlios, subven\u00e7\u00f5es e contribui\u00e7\u00f5es.","id":10263712,"corpo":"<p>aux\u00edlios, subven\u00e7\u00f5es e contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o por fornecedor exclusivo.","id":10263713,"corpo":"<p>inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o por fornecedor exclusivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.","id":10263714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despesas de car\u00e1ter continuado.","id":10263715,"corpo":"<p>despesas de car\u00e1ter continuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dota\u00e7\u00f5es para pessoal e seus encargos.","id":10263716,"corpo":"<p>dota\u00e7\u00f5es para pessoal e seus encargos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 33 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas Parlamentares","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411803,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2574708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pescador artesanal que exer\u00e7a sua atividade em regime de economia familiar","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574711,"hashId":"6e6604a95f5ba7acc7ae98c896913ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pescador artesanal que exer\u00e7a sua atividade em regime de economia familiar<\/p>","resposta":10263729,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e que tenha empregados permanentes, contribuir\u00e1 para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e far\u00e1 jus aos benef\u00edcios nos termos da lei.","id":10263727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e que tenha empregados permanentes, contribuir\u00e1 para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e far\u00e1 jus aos benef\u00edcios nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00e9 isento de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social, desde que n\u00e3o tenha empregados permanentes.","id":10263728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 isento de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social, desde que n\u00e3o tenha empregados permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"e que n\u00e3o tenha empregados permanentes contribuir\u00e1 para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e far\u00e1 jus aos benef\u00edcios nos termos da lei.","id":10263729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e que n\u00e3o tenha empregados permanentes contribuir\u00e1 para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e far\u00e1 jus aos benef\u00edcios nos termos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 isento de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social, ainda que tenha empregados permanentes.","id":10263730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 isento de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social, ainda que tenha empregados permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"e que n\u00e3o tenha empregados permanentes, contribuir\u00e1 para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre um valor fixo que independe do resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","id":10263731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e que n\u00e3o tenha empregados permanentes, contribuir\u00e1 para a seguridade social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre um valor fixo que independe do resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":551934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2574711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mirian e Frederic s\u00e3o estrangeiros e est\u00e3o no Brasil h\u00e1 seis anos a servi\u00e7o do pa\u00eds deles. Durante esse per\u00edodo, Mirian engravidou e seu filho, Saul, nasceu em solo brasileiro. Nesse caso, considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es fornecidas, Saul","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574736,"hashId":"b81e984ec298d7872fec4e310a0caea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mirian e Frederic s\u00e3o estrangeiros e est\u00e3o no Brasil h\u00e1 seis anos a servi\u00e7o do pa\u00eds deles. Durante esse per\u00edodo, Mirian engravidou e seu filho, Saul, nasceu em solo brasileiro. Nesse caso, considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es fornecidas, Saul<\/p>","resposta":10263852,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 brasileiro nato, pois seus pais est\u00e3o no Brasil a servi\u00e7o de seu pa\u00eds de origem.","id":10263852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 brasileiro nato, pois seus pais est\u00e3o no Brasil a servi\u00e7o de seu pa\u00eds de origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 brasileiro nato, pois nasceu em territ\u00f3rio brasileiro.","id":10263853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 brasileiro nato, pois nasceu em territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 brasileiro nato, pois seus pais est\u00e3o no Brasil h\u00e1 menos de dez anos.","id":10263854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 brasileiro nato, pois seus pais est\u00e3o no Brasil h\u00e1 menos de dez anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 brasileiro nato, pois seus pais est\u00e3o no Brasil h\u00e1 mais de cinco anos.","id":10263855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 brasileiro nato, pois seus pais est\u00e3o no Brasil h\u00e1 mais de cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 brasileiro nato, independentemente de seus pais estarem a servi\u00e7o do pa\u00eds, tendo em vista que s\u00e3o, ambos, estrangeiros.","id":10263856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 brasileiro nato, independentemente de seus pais estarem a servi\u00e7o do pa\u00eds, tendo em vista que s\u00e3o, ambos, estrangeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":551934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":"direito-constitucional\/2574736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, dispor, dentre outras, sobre as mat\u00e9rias referentes","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574739,"hashId":"e906563f84d148dca87d9e3c42f940ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, dispor, dentre outras, sobre as mat\u00e9rias referentes<\/p>","resposta":10263868,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 concess\u00e3o de anistia; \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o do efetivo das For\u00e7as Armadas; e a escolha de dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":10263867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concess\u00e3o de anistia; \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o do efetivo das For\u00e7as Armadas; e a escolha de dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 concess\u00e3o de anistia; \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o do efetivo das For\u00e7as Armadas; aos limites do territ\u00f3rio nacional, espa\u00e7o a\u00e9reo e mar\u00edtimo e bens do dom\u00ednio da Uni\u00e3o.","id":10263868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concess\u00e3o de anistia; \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o do efetivo das For\u00e7as Armadas; aos limites do territ\u00f3rio nacional, espa\u00e7o a\u00e9reo e mar\u00edtimo e bens do dom\u00ednio da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 concess\u00e3o de anistia; ao sistema tribut\u00e1rio, arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de rendas; e convocar plebiscito.","id":10263869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concess\u00e3o de anistia; ao sistema tribut\u00e1rio, arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de rendas; e convocar plebiscito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos limites do territ\u00f3rio nacional, espa\u00e7o a\u00e9reo e mar\u00edtimo e bens do dom\u00ednio da Uni\u00e3o; ao sistema tribut\u00e1rio, arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de rendas; e convocar plebiscito.","id":10263870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos limites do territ\u00f3rio nacional, espa\u00e7o a\u00e9reo e mar\u00edtimo e bens do dom\u00ednio da Uni\u00e3o; ao sistema tribut\u00e1rio, arrecada\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de rendas; e convocar plebiscito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 concess\u00e3o de anistia; convocar plebiscito; e a escolha de dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":10263871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concess\u00e3o de anistia; convocar plebiscito; e a escolha de dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":551934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 40, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2574739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regina, advogada, possui 40 anos de idade e sonha um dia em ser Ministra do Tribunal Superior do Trabalho, composto por ...I... Ministros. Para que isso seja poss\u00edvel, Regina, dentre outros requisitos, dever\u00e1 ser indicada por seu \u00f3rg\u00e3o de classe profissional, para compor a vaga destinada aos advogados com mais de ...II... anos de efetiva atividade profissional, e que tenha mais de ...III ... anos e menos de ...IV... anos de idade.Conforme previs\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as lacunas I, II, III e IV devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574778,"hashId":"48d0c25c31461a9a33f778b75d597e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Regina, advogada, possui 40 anos de idade e sonha um dia em ser Ministra do Tribunal Superior do Trabalho, composto por ...<sup><strong>I<\/strong><\/sup>...<strong> <\/strong>Ministros. Para que isso seja poss\u00edvel, Regina, dentre outros requisitos, dever\u00e1 ser indicada por seu \u00f3rg\u00e3o de classe profissional, para compor a vaga destinada aos advogados com mais de ...<sup><strong>II<\/strong><\/sup>...<strong> <\/strong>anos de efetiva atividade profissional, e que tenha mais de ...<sup><strong>III<\/strong><\/sup><strong> <\/strong>... anos e menos de ...<sup><strong>IV<\/strong><\/sup>...<strong> <\/strong>anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as lacunas <strong>I<\/strong>, <strong>II<\/strong>, <strong>III <\/strong>e <strong>IV <\/strong>devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por<\/p>","resposta":10264062,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27 \u2212 10 \u2212 35 \u2212 70","id":10264062,"corpo":"<p>27 \u2212 10 \u2212 35 \u2212 70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11 \u2212 10 \u2212 35 \u2212 65","id":10264063,"corpo":"<p>11 \u2212 10 \u2212 35 \u2212 65<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17 \u2212 15 \u2212 30 \u2212 70","id":10264064,"corpo":"<p>17 \u2212 15 \u2212 30 \u2212 70<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27 \u2212 15 \u2212 35 \u2212 65","id":10264065,"corpo":"<p>27 \u2212 15 \u2212 35 \u2212 65<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"17 \u2212 20 \u2212 30 \u2212 75","id":10264066,"corpo":"<p>17 \u2212 20 \u2212 30 \u2212 75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 54","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Superior do Trabalho (artigos 111-A e 112 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunal Superior do Trabalho (artigos 111-A e 112 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407520,"slug":"direito-constitucional-tribunal-superior-do-trabalho-artigos-111-a-e-112-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/2574778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma d\u00edvida referente a um empr\u00e9stimo dever\u00e1 ser quitada por meio de 30 presta\u00e7\u00f5es mensais, iguais e consecutivas, vencendo a primeira presta\u00e7\u00e3o 1 m\u00eas ap\u00f3s a data em que foi realizada a d\u00edvida. Sabe-se que foi utilizado o sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o a uma taxa de 2% ao m\u00eas com o valor de cada presta\u00e7\u00e3o igual a R$ 8.930,00. Se o saldo devedor da d\u00edvida logo ap\u00f3s a quita\u00e7\u00e3o da 1a presta\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a R$ 195.070,00, ent\u00e3o a soma dos valores das amortiza\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas na 1a e 2a presta\u00e7\u00f5es \u00e9 igual a","provas":[{"id":89852,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ap-ap-2022-fcc-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ AP - Fiscal da Receita Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574786,"hashId":"456f85666a40b2db9b0d1a742c69bb04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma d\u00edvida referente a um empr\u00e9stimo dever\u00e1 ser quitada por meio de 30 presta\u00e7\u00f5es mensais, iguais e consecutivas, vencendo a primeira presta\u00e7\u00e3o 1 m\u00eas ap\u00f3s a data em que foi realizada a d\u00edvida. Sabe-se que foi utilizado o sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o a uma taxa de 2% ao m\u00eas com o valor de cada presta\u00e7\u00e3o igual a R$ 8.930,00. Se o saldo devedor da d\u00edvida logo ap\u00f3s a quita\u00e7\u00e3o da 1<sup>a<\/sup> presta\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a R$ 195.070,00, ent\u00e3o a soma dos valores das amortiza\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas na 1<sup>a<\/sup> e 2<sup>a<\/sup> presta\u00e7\u00f5es \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10264105,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9.860,00","id":10264102,"corpo":"<p>R$ 9.860,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 7.802,80","id":10264103,"corpo":"<p>R$ 7.802,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 8.860,80","id":10264104,"corpo":"<p>R$ 8.860,80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 9.958,60","id":10264105,"corpo":"<p>R$ 9.958,60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 8.751,40","id":10264106,"corpo":"<p>R$ 8.751,40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 18 referem-se a Matem\u00e1tica Financeira.","id":551939,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 15 a 18 referem-se a Matem\u00e1tica Financeira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/2574786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das metodologias comumente aplicadas para fins de diagn\u00f3stico organizacional e gest\u00e3o de desempenho em diferentes institui\u00e7\u00f5es, o Balanced Scorecard (BSC), apresenta, como tra\u00e7o caracter\u00edstico,","provas":[{"id":89848,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574791,"hashId":"905386782506b192038396db789498bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das metodologias comumente aplicadas para fins de diagn\u00f3stico organizacional e gest\u00e3o de desempenho em diferentes institui\u00e7\u00f5es, o <em>Balanced Scorecard<\/em> (BSC), apresenta, como tra\u00e7o caracter\u00edstico,<\/p>","resposta":10264127,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia considerando as perspectivas financeira, dos clientes, de processos internos e de aprendizado.","id":10264127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia considerando as perspectivas financeira, dos clientes, de processos internos e de aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pondera\u00e7\u00e3o entre indicadores a partir da avalia\u00e7\u00e3o da perspectiva interna, com maior peso para as medidas n\u00e3o financeiras.","id":10264128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pondera\u00e7\u00e3o entre indicadores a partir da avalia\u00e7\u00e3o da perspectiva interna, com maior peso para as medidas n\u00e3o financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o apenas a entidades privadas, dada a incompatibilidade dos objetivos p\u00fablicos com os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o preconizados.","id":10264129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o apenas a entidades privadas, dada a incompatibilidade dos objetivos p\u00fablicos com os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e medi\u00e7\u00e3o preconizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o estabelecimento de um benckmarking e a constru\u00e7\u00e3o do mapa estrat\u00e9gico com sistema de pontua\u00e7\u00e3o para aferir o grau de ader\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o a tal modelo.","id":10264130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento de um <em>benckmarking<\/em> e a constru\u00e7\u00e3o do mapa estrat\u00e9gico com sistema de pontua\u00e7\u00e3o para aferir o grau de ader\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o a tal modelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de indicadores financeiros e cont\u00e1beis, a partir da aplica\u00e7\u00e3o de uma matriz de equaliza\u00e7\u00e3o.","id":10264131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de indicadores financeiros e cont\u00e1beis, a partir da aplica\u00e7\u00e3o de uma matriz de equaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 ","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias Deliberadas e Emergentes","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias Deliberadas e Emergentes","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417238,"slug":"administracao-geral-estrategias-deliberadas-e-emergentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425401,"slug":"administracao-geral-planejamento-das-organizacoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria estruturalista","oab":false,"nome":"Teoria estruturalista","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404584,"slug":"administracao-geral-teoria-estruturalista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/2574791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa sala de aula, sabe-se que 10 crian\u00e7as gostam de matem\u00e1tica e que 12 crian\u00e7as gostam de portugu\u00eas. Se nessa sala de aula, 8 crian\u00e7as gostam das duas disciplinas e 6 crian\u00e7as de nenhuma delas, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o total de crian\u00e7as na sala \u00e9:","provas":[{"id":85015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnico-contabil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474696,"hashId":"0892f18425dce6d67aa90766d2001eb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa sala de aula, sabe-se que 10 crian\u00e7as gostam de matem\u00e1tica e que 12 crian\u00e7as gostam de portugu\u00eas. Se nessa sala de aula, 8 crian\u00e7as gostam das duas disciplinas e 6 crian\u00e7as de nenhuma delas, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o total de crian\u00e7as na sala \u00e9:<\/p>","resposta":9825737,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28","id":9825736,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20","id":9825737,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24","id":9825738,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"36","id":9825739,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2474696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s principais ferramentas de busca existentes na Internet, indique quais s\u00e3o os sites de busca mais utilizados. (1)\tBing (2)\tDropbox (3)\tYahoo! (4)\tGoogle Da rela\u00e7\u00e3o apresentada:","provas":[{"id":85015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnico-contabil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474723,"hashId":"36d332ddb1833f3f8794e3ffd19e8728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s principais ferramentas de busca existentes na Internet, indique quais s\u00e3o os sites de busca mais utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)\tBing <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)\tDropbox <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)\tYahoo! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)\tGoogle <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da rela\u00e7\u00e3o apresentada:<\/p>","resposta":9825867,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente s\u00e3o o 1, 2 e 3","id":9825864,"corpo":"<p>somente s\u00e3o o 1, 2 e 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente s\u00e3o o 1, 2 e 4","id":9825865,"corpo":"<p>somente s\u00e3o o 1, 2 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente s\u00e3o o 2, 3 e 4","id":9825866,"corpo":"<p>somente s\u00e3o o 2, 3 e 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente s\u00e3o o 1, 3 e 4","id":9825867,"corpo":"<p>somente s\u00e3o o 1, 3 e 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Yahoo","oab":false,"nome":"Yahoo","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420134,"slug":"informatica-yahoo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bing","oab":false,"nome":"Bing","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420131,"slug":"informatica-bing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dropbox","oab":false,"nome":"Dropbox","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420159,"slug":"informatica-dropbox"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/2474723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente a frase abaixo: \u201cUm ____________ \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de programas que inicializam o hardware do computador.\u201d Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":85015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnico-contabil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474733,"hashId":"e43ee9fad142294650575c679ceaefb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm ____________ \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de programas que inicializam o hardware do computador.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9825912,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firewall ","id":9825911,"corpo":"<p>Firewall <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema Operacional","id":9825912,"corpo":"<p>Sistema Operacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Navegador (Browser)","id":9825913,"corpo":"<p>Navegador (Browser)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacote Office","id":9825914,"corpo":"<p>Pacote Office<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores ou Browsers","oab":false,"nome":"Navegadores ou Browsers","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405049,"slug":"informatica-navegadores-ou-browsers"}],"slug":"informatica\/2474733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o PMBOK 6, a defini\u00e7\u00e3o de todos os componentes do plano e a consolida\u00e7\u00e3o em um plano de gerenciamento integrado do projeto, realizado uma vez ou em pontos predefinidos, refere-se ao processo de","provas":[{"id":85019,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 6 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2474793,"hashId":"fba5e1c779ff67a80cb8b822ffa7b501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o PMBOK 6, a defini\u00e7\u00e3o de todos os componentes do plano e a consolida\u00e7\u00e3o em um plano de gerenciamento integrado do projeto, realizado uma vez ou em pontos predefinidos, refere-se ao processo de<\/p>","resposta":9826203,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento do plano de gerenciamento do projeto.","id":9826203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento do plano de gerenciamento do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento do termo de abertura do projeto.","id":9826204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento do termo de abertura do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coleta de requisitos. ","id":9826205,"corpo":"<p>coleta de requisitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o do escopo.","id":9826206,"corpo":"<p>defini\u00e7\u00e3o do escopo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planejamento do gerenciamento do escopo.","id":9826207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento do gerenciamento do escopo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2474793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz do PMBOK 6, a respeito da sequ\u00eancia dos ciclos de vida do projeto, especialmente no que se refere ao ciclo de vida do projeto \u00e1gil, julgue os itens a seguir.I Requisitos s\u00e3o elaborados com frequ\u00eancia durante a entrega.II Mudan\u00e7as s\u00e3o incorporadas em tempo real durante a entrega.III Riscos e custos s\u00e3o controlados \u00e0 medida que surgem requisitos e restri\u00e7\u00f5es.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85019,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea 6","id":12815,"slug":"perito-criminal-area-6"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea 6 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2474796,"hashId":"45e0c2e91160287682b2cd46dae0f236","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do PMBOK 6, a respeito da sequ\u00eancia dos ciclos de vida do projeto, especialmente no que se refere ao ciclo de vida do projeto \u00e1gil, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Requisitos s\u00e3o elaborados com frequ\u00eancia durante a entrega.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Mudan\u00e7as s\u00e3o incorporadas em tempo real durante a entrega.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Riscos e custos s\u00e3o controlados \u00e0 medida que surgem requisitos e restri\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9826222,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":9826218,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":9826219,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9826220,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":9826221,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9826222,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2474796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem como objetivo trabalhar a favor do interesse p\u00fablico, e dos direitos e interesses das pessoas que s\u00e3o administradas pelo poder p\u00fablico. Sobre o assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":85015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496,"slug":"tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-tecnico-contabil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2474810,"hashId":"db158857a12e02ffa50e93dd23733971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem como objetivo trabalhar a favor do interesse p\u00fablico, e dos direitos e interesses das pessoas que s\u00e3o administradas pelo poder p\u00fablico. Sobre o assunto, assinale a alternativa <u>incorreta.<\/u><\/p>","resposta":9826287,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser dividida em administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 composta pelos \u00f3rg\u00e3os diretamente ligados aos entes da federa\u00e7\u00e3o como a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios","id":9826285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser dividida em administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. A administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 composta pelos \u00f3rg\u00e3os diretamente ligados aos entes da federa\u00e7\u00e3o como a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 feita por \u00f3rg\u00e3os descentralizados e aut\u00f4nomos, mas sujeitos ao controle do governo. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas e podem ser empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es, autarquias e outras","id":9826286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 feita por \u00f3rg\u00e3os descentralizados e aut\u00f4nomos, mas sujeitos ao controle do governo. S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas e podem ser empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es, autarquias e outras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1.988, em seu artigo 37 determina alguns princ\u00edpios que devem ser seguidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta para a garantia do bom desempenho das atividades de interesse p\u00fablico. Os princ\u00edpios s\u00e3o legalidade, impessoalidade, imoralidade, publicidade e inefici\u00eancia","id":9826287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1.988, em seu artigo 37 determina alguns princ\u00edpios que devem ser seguidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta para a garantia do bom desempenho das atividades de interesse p\u00fablico. Os princ\u00edpios s\u00e3o legalidade, impessoalidade, imoralidade, publicidade e inefici\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade significa que os administradores p\u00fablicos devem cumprir rigorosamente a lei, independente dos cargos que ocupam. O princ\u00edpio de impessoalidade significa que os administradores p\u00fablicos devem sempre agir em favor do interesse coletivo","id":9826288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da legalidade significa que os administradores p\u00fablicos devem cumprir rigorosamente a lei, independente dos cargos que ocupam. O princ\u00edpio de impessoalidade significa que os administradores p\u00fablicos devem sempre agir em favor do interesse coletivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-constitucional\/2474810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"me confundia com as frases longas e as palavras antigas. O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo do da frase acima est\u00e1 em:","provas":[{"id":85002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2475104,"hashId":"1a8efd094b02854b4de9ecf0c9eb96c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>me confundia com as frases longas e as palavras antigas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verbo flexionado nos mesmos tempo e modo do da frase acima est\u00e1 em:<\/p>","resposta":9827698,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para que ele n\u00e3o se perca nas nuvens da fantasia.","id":9827697,"corpo":"<p><em>para que ele n\u00e3o se perca nas nuvens da fantasia.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Era um homem sem remorso.","id":9827698,"corpo":"<p><em>Era um homem sem remorso.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um universo de aventuras ins\u00f3litas, em que se entrela\u00e7am aud\u00e1cia, absurdo e humor.","id":9827699,"corpo":"<p><em>um universo de aventuras ins\u00f3litas, em que se entrela\u00e7am aud\u00e1cia, absurdo e humor.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O leitor da obra de Mu\u00f1oz Machado encontrar\u00e1 tudo.","id":9827700,"corpo":"<p><em>O leitor da obra de Mu\u00f1oz Machado encontrar\u00e1 tudo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ele poderia muito bem se tornar ressentido.","id":9827701,"corpo":"<p><em>ele poderia muito bem se tornar ressentido.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09, considere o texto abaixo.\tMinha primeira tentativa de ler Dom Quixote de la Mancha, de Miguel de Cervantes, foi um fracasso. Eu ainda estava na escola e me confundia com as frases longas e as palavras antigas. Acabei desistindo. Anos depois, li do come\u00e7o ao fim, desfrutando cada p\u00e1gina da hist\u00f3ria daquela dupla inusitada: o cavaleiro idealista determinado a transformar a realidade para que se assemelhe \u00e0 de seus livros e seus sonhos; e o escudeiro pragm\u00e1tico que tenta manter seu mestre na dura realidade para que ele n\u00e3o se perca nas nuvens da fantasia. Tudo \u00e9 deslumbrante nesse livro, que simboliza melhor do que qualquer outro a infinita variedade da l\u00edngua espanhola para expressar a condi\u00e7\u00e3o humana com todas as nuances, a fantasia que leva o ser humano a transformar a vida. Em outras palavras, a forma como a literatura nos defende da frustra\u00e7\u00e3o, do fracasso e da mediocridade. O mundo estreito e provinciano de La Mancha, pelo qual Dom Quixote e Sancho fazem sua peregrina\u00e7\u00e3o, pouco a pouco se torna, gra\u00e7as \u00e0 coragem do determinado cavaleiro andante, um universo de aventuras ins\u00f3litas, em que se entrela\u00e7am aud\u00e1cia, absurdo e humor, para nos mostrar como a imagina\u00e7\u00e3o pode transformar o t\u00e9dio em aventura e converter o cotidiano em uma perip\u00e9cia inusitada em que se alternam o maravilhoso, o milagroso, o pat\u00e9tico \u2013 todos os matizes de que se faz a vida. Em livro recente, o cr\u00edtico Santiago Mu\u00f1oz Machado analisa as biografias mais importantes do escritor Miguel de Cervantes para saber em que sociedade surgiu Dom Quixote. O leitor da obra de Mu\u00f1oz Machado encontrar\u00e1 tudo: o aparato jur\u00eddico que reinava na Espanha enquanto Cervantes escrevia as aventuras de Dom Quixote, as festas populares, a propaga\u00e7\u00e3o da feiti\u00e7aria, os crimes da Inquisi\u00e7\u00e3o, a vida elevada dos artistas, a mentalidade militar \u00e0 sombra da Coroa. Cervantes era um homem simples e miser\u00e1vel, aparentemente desde muito jovem. No come\u00e7o da vida, um crime o leva para a It\u00e1lia. Como todos os humildes, ele se torna soldado. E guerreia em Lepanto contra os turcos, quando n\u00e3o deveria, por causa de condi\u00e7\u00e3o de que sofria. E, ent\u00e3o, devido a raptores berberiscos, ele passou cinco anos em Argel, onde deve ter sofrido o indescrit\u00edvel, sobretudo depois de suas tentativas de fuga. Padres trinitarianos o salvaram, pagando seu resgate. Na Espanha, tentou ir para a Am\u00e9rica, mas o Estado sequer respondeu \u00e0s suas cartas. Ou seja, com ele tudo acontecia de maneira tal que ele poderia muito bem se tornar ressentido. E, no entanto, a generosidade e a hombridade de Cervantes est\u00e3o mais do que garantidas. Era um homem sem remorso, preocupado em elevar a vida de seus concidad\u00e3os. Um homem bom e idealista. Quando li Dom Quixote, j\u00e1 havia muito tempo que lia romances de cavalaria, nos quais o formalismo tentava frear os excessos da \u00e9poca. Sob a ferocidade das batalhas, surgiu um mundo de paz e ordem, segundo um plano r\u00edgido destinado a acabar com a espontaneidade que mostrava o mundo como ele \u00e9: p\u00fatrido e irremedi\u00e1vel. Ser\u00e1 que, depois de tanto sofrer na vida, Cervantes tamb\u00e9m n\u00e3o tivesse buscado a mesma coisa? (Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. Dispon\u00edvel em: www.cultura.estadao.com.br. Acessado em: 05.05.2022)","id":540895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Minha primeira tentativa de ler <\/em>Dom Quixote de la Mancha<em>, de Miguel de Cervantes, foi um fracasso. Eu ainda estava na escola e me confundia com as frases longas e as palavras antigas. Acabei desistindo. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Anos depois, li do come\u00e7o ao fim, desfrutando cada p\u00e1gina da hist\u00f3ria daquela dupla inusitada: o cavaleiro idealista determinado a transformar a realidade para que se assemelhe \u00e0 de seus livros e seus sonhos; e o escudeiro pragm\u00e1tico que tenta manter seu mestre na dura realidade para que ele n\u00e3o se perca nas nuvens da fantasia. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Tudo \u00e9 deslumbrante nesse livro, que simboliza melhor do que qualquer outro a infinita variedade da l\u00edngua espanhola para expressar a condi\u00e7\u00e3o humana com todas as nuances, a fantasia que leva o ser humano a transformar a vida. Em outras palavras, a forma como a literatura nos defende da frustra\u00e7\u00e3o, do fracasso e da mediocridade. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>O mundo estreito e provinciano de La Mancha, pelo qual Dom Quixote e Sancho fazem sua peregrina\u00e7\u00e3o, pouco a pouco se torna, gra\u00e7as \u00e0 coragem do determinado cavaleiro andante, um universo de aventuras ins\u00f3litas, em que se entrela\u00e7am aud\u00e1cia, absurdo e humor, para nos mostrar como a imagina\u00e7\u00e3o pode transformar o t\u00e9dio em aventura e converter o cotidiano em uma perip\u00e9cia inusitada em que se alternam o maravilhoso, o milagroso, o pat\u00e9tico \u2013 todos os matizes de que se faz a vida. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Em livro recente, o cr\u00edtico Santiago Mu\u00f1oz Machado analisa as biografias mais importantes do escritor Miguel de Cervantes para saber em que sociedade surgiu <\/em>Dom Quixote<em>. O leitor da obra de Mu\u00f1oz Machado encontrar\u00e1 tudo: o aparato jur\u00eddico que reinava na Espanha enquanto Cervantes escrevia as aventuras de Dom Quixote, as festas populares, a propaga\u00e7\u00e3o da feiti\u00e7aria, os crimes da Inquisi\u00e7\u00e3o, a vida elevada dos artistas, a mentalidade militar \u00e0 sombra da Coroa. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Cervantes era um homem simples e miser\u00e1vel, aparentemente desde muito jovem. No come\u00e7o da vida, um crime o leva para a It\u00e1lia. Como todos os humildes, ele se torna soldado. E guerreia em Lepanto contra os turcos, quando n\u00e3o deveria, por causa de condi\u00e7\u00e3o de que sofria. E, ent\u00e3o, devido a raptores berberiscos, ele passou cinco anos em Argel, onde deve ter sofrido o indescrit\u00edvel, sobretudo depois de suas tentativas de fuga. Padres trinitarianos o salvaram, pagando seu resgate. Na Espanha, tentou ir para a Am\u00e9rica, mas o Estado sequer respondeu \u00e0s suas cartas. Ou seja, com ele tudo acontecia de maneira tal que ele poderia muito bem se tornar ressentido. E, no entanto, a generosidade e a hombridade de Cervantes est\u00e3o mais do que garantidas. Era um homem sem remorso, preocupado em elevar a vida de seus concidad\u00e3os. Um homem bom e idealista. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<em>Quando li <\/em>Dom Quixote<em>, j\u00e1 havia muito tempo que lia romances de cavalaria, nos quais o formalismo tentava frear os excessos da \u00e9poca. Sob a ferocidade das batalhas, surgiu um mundo de paz e ordem, segundo um plano r\u00edgido destinado a acabar com a espontaneidade que mostrava o mundo como ele \u00e9: p\u00fatrido e irremedi\u00e1vel. Ser\u00e1 que, depois de tanto sofrer na vida, Cervantes tamb\u00e9m n\u00e3o tivesse buscado a mesma coisa? <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. Dispon\u00edvel em: <strong>www.cultura.estadao.com.br<\/strong>. Acessado em: 05.05.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico necessitou estudar a respeito de aprendizado de m\u00e1quina. Durante as pesquisas observou, corretamente, que","provas":[{"id":85002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2475341,"hashId":"87cd1522a4198de8df83bd83f67f660d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um T\u00e9cnico necessitou estudar a respeito de aprendizado de m\u00e1quina. Durante as pesquisas observou, corretamente, que<\/p>","resposta":9828872,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regras de associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tarefas inerentes a modelos descritivos.","id":9828872,"corpo":"<p>regras de associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tarefas inerentes a modelos descritivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regras de associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o representam padr\u00f5es existentes nas transa\u00e7\u00f5es de um banco de dados.","id":9828873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regras de associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o representam padr\u00f5es existentes nas transa\u00e7\u00f5es de um banco de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para usar os algoritmos de regras de associa\u00e7\u00e3o os dados no formato de tabela n\u00e3o necessitam ser convertidos para o formato de transa\u00e7\u00e3o.","id":9828874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para usar os algoritmos de regras de associa\u00e7\u00e3o os dados no formato de tabela n\u00e3o necessitam ser convertidos para o formato de transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regras de associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tarefas inerentes a modelos preditivos.","id":9828875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regras de associa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tarefas inerentes a modelos preditivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em uma regra de associa\u00e7\u00e3o deve existir uma defini\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de classe.","id":9828876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma regra de associa\u00e7\u00e3o deve existir uma defini\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de classe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizado de M\u00e1quina","oab":false,"nome":"Aprendizado de M\u00e1quina","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428630,"slug":"tecnologia-da-informacao-aprendizado-de-maquina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2475341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo que qualifica o substantivo na express\u00e3o \u201cpovo concreto\u201d (19o par\u00e1grafo) tem sentido oposto ao termo que qualifica o substantivo em:","provas":[{"id":85000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-4-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2475467,"hashId":"a5d2e31f7a58fb504d181fde8d06a081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo que qualifica o substantivo na express\u00e3o<em> \u201cpovo concreto\u201d <\/em>(19<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo) tem sentido oposto ao termo que qualifica o substantivo em:<\/p>","resposta":9829495,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccadeiras padronizadas\u201d (19o par\u00e1grafo).","id":9829492,"corpo":"<p><em>\u201ccadeiras padronizadas<\/em>\u201d (19<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cpessoa comum\u201d (1o par\u00e1grafo).","id":9829493,"corpo":"<p><em>\u201cpessoa comum<\/em>\u201d (1<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cpoltronas deleit\u00e1veis\u201d (19o par\u00e1grafo).","id":9829494,"corpo":"<p><em>\u201cpoltronas deleit\u00e1veis\u201d<\/em> (19<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cquadros abstratos\u201d (19o par\u00e1grafo).","id":9829495,"corpo":"<p><em>\u201cquadros abstratos<\/em>\u201d (19<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201chumildes pessoas\u201d (25o par\u00e1grafo).","id":9829496,"corpo":"<p><em>\u201chumildes pessoas\u201d<\/em> (25<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 14, considere o trecho da cr\u00f4nica \u201cO VIP sem querer\u201d, de Carlos Drummond de Andrade.1. Jo\u00e3o Brand\u00e3o foi ao Aeroporto Internacional para abra\u00e7ar um amigo dileto, que viajava com destino ao Paraguai. Pessoa\tcomum despedindo-se de pessoa comum. Mas acontecem coisas. Algu\u00e9m, informado da viagem, pedira ao amigo que levasse uma\tencomenda a Assun\u00e7\u00e3o. A encomenda apareceu na hora, entregue por um senhor que foi logo dizendo:\t\u2013 O doutor n\u00e3o precisa se incomodar. Eu providencio o despacho e tudo mais.\tO avi\u00e3o estava atrasado duas horas, o que n\u00e3o \u00e9 muito, em compara\u00e7\u00e3o com outros atrasos por a\u00ed, inclusive o da chegada do\testado de direito. O senhor da encomenda procurou amenizar a espera:\t\u2013 O doutor n\u00e3o vai ficar duas horas sentado numa dessas cadeiras a\u00ed, vendo os minutos se arrastarem. Espere um momento,\tque eu dou um jeitinho.5. Saiu para confabular mais adiante e voltou com a boa nova:\t\u2013 Por obs\u00e9quio, me acompanhe at\u00e9 a sala VIP.\t\u2013 N\u00e3o \u00e9 preciso \u2013 objetou o meu amigo. \u2013 Posso esperar perfeitamente aqui mesmo.\t\u2013 N\u00e3o senhor. Estar\u00e1 melhor l\u00e1 em cima.\t\u2013 Acontece que estou aqui com um amigo.10. \u2212 Ele tamb\u00e9m vai com o doutor.\tN\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o subir \u00e0 sala VIP. Seu amigo, encabulado, e Jo\u00e3o Brand\u00e3o mais ainda. Seria indelicado insistir na recusa.\tE depois, por que n\u00e3o ir \u00e0quela sala?\tSubiram pelas escadas rolantes, precedidos de um abridor de caminhos, que com o indicador ia pedindo passagem para os\tdois ilustres desconhecidos.\tNa sala VIP, enorme e vazia, pois h\u00e1 uma hora na vida em que at\u00e9 os VIP escasseiam, Jo\u00e3o Brand\u00e3o e seu amigo foram convidados\tpor um gar\u00e7om sol\u00edcito a beber qualquer coisa, a ler revistas, a pedir o que lhes aprouvesse.\t\u2013 Obrigado \u2013 respondeu o amigo. \u2013 N\u00e3o desejamos nada. Ou voc\u00ea, Jo\u00e3o, deseja alguma coisa?15. \u2013 Tamb\u00e9m n\u00e3o. Obrigado.\tO gar\u00e7om insistia:\t\u2013 Nem um cafezinho, doutor?\tV\u00e1 l\u00e1, um cafezinho. Sorvendo-o a lentos goles, pareciam sorver o espanto de serem promovidos a VIP.\t\u2013 Veja como s\u00e3o as coisas, Jo\u00e3o. N\u00f3s aqui na maciota, em poltronas deleit\u00e1veis, contemplando quadros abstratos, e l\u00e1 embaixo\to povo concreto fazendo fila para conferir as passagens ou esperando em cadeiras padronizadas a hora do embarque.20. \u2013 \u00c9 mesmo, s\u00f4.\t\u2013 Entretanto eles pagaram imposto como n\u00f3s, custearam como n\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o deste edif\u00edcio, t\u00eam direitos iguais ao nosso de\tdesfrutar as comodidades deste sal\u00e3o, mas na hora de desfrut\u00e1-las s\u00f3 n\u00f3s dois \u00e9 que somos convocados.\t\u2013 Nem me fale. Estou ficando com remorso.\t\u2013 Vivemos numa rep\u00fablica, Jo\u00e3o. Voc\u00ea acha isso republicano?\t\u2013 Eu? Eu acho que estou aqui de intrometido. Voc\u00ea ainda passa, porque est\u00e1 levando alguma coisa a algu\u00e9m, e por isso lhe\tconferiram honras de VIP. Mas eu sou apenas acompanhante de um VIP, e acompanhante por cento e vinte minutos. E agora que voc\u00ea\tme disse essas coisas, n\u00e3o aguento mais, vou-me embora j\u00e1. Desculpe.25. \u2013 Que \u00e9 isso, Jo\u00e3o, estava brincando. Pensando bem, o pov\u00e3o foi homenageado em nossas humildes pessoas. E, como diz o\tMilton Carneiro na televis\u00e3o, a vida \u00e9 curta, e isto \u00e9 muito bom!\tJo\u00e3o Brand\u00e3o quis assimilar o sentimento do amigo, se \u00e9 que este sentia realmente a do\u00e7ura da situa\u00e7\u00e3o, mas quando a gente\t\u00e9 promovida a VIP e n\u00e3o tem estrutura de VIP (\u00e9 uma coisa que nasce com o indiv\u00edduo, ou n\u00e3o nasce, e jamais lhe ser\u00e1 consubstancial)...\tA verdade \u00e9 que os dois continuaram ali sem a menor convic\u00e7\u00e3o de serem VIP.(Adaptado de: ANDRADE, Carlos Drummond de. Boca de luar. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2014)","id":540780,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 14, considere o trecho da cr\u00f4nica \u201cO VIP sem querer\u201d, de Carlos Drummond de Andrade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.<em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Jo\u00e3o Brand\u00e3o foi ao Aeroporto Internacional para abra\u00e7ar um amigo dileto, que viajava com destino ao Paraguai. Pessoa<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>comum despedindo-se de pessoa comum. Mas acontecem coisas. Algu\u00e9m, informado da viagem, pedira ao amigo que levasse uma<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>encomenda a Assun\u00e7\u00e3o. A encomenda apareceu na hora, entregue por um senhor que foi logo dizendo:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 O doutor n\u00e3o precisa se incomodar. Eu providencio o despacho e tudo mais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O avi\u00e3o estava atrasado duas horas, o que n\u00e3o \u00e9 muito, em compara\u00e7\u00e3o com outros atrasos por a\u00ed, inclusive o da chegada do<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>estado de direito. O senhor da encomenda procurou amenizar a espera:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 O doutor n\u00e3o vai ficar duas horas sentado numa dessas cadeiras a\u00ed, vendo os minutos se arrastarem. Espere um momento,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>que eu dou um jeitinho.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Saiu para confabular mais adiante e voltou com a boa nova:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Por obs\u00e9quio, me acompanhe at\u00e9 a sala VIP.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 N\u00e3o \u00e9 preciso \u2013 objetou o meu amigo. \u2013 Posso esperar perfeitamente aqui mesmo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 N\u00e3o senhor. Estar\u00e1 melhor l\u00e1 em cima.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Acontece que estou aqui com um amigo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2212 Ele tamb\u00e9m vai com o doutor.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>N\u00e3o havia rem\u00e9dio sen\u00e3o subir \u00e0 sala VIP. Seu amigo, encabulado, e Jo\u00e3o Brand\u00e3o mais ainda. Seria indelicado insistir na recusa.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>E depois, por que n\u00e3o ir \u00e0quela sala?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Subiram pelas escadas rolantes, precedidos de um abridor de caminhos, que com o indicador ia pedindo passagem para os<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>dois ilustres desconhecidos.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Na sala VIP, enorme e vazia, pois h\u00e1 uma hora na vida em que at\u00e9 os VIP escasseiam, Jo\u00e3o Brand\u00e3o e seu amigo foram convidados<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>por um gar\u00e7om sol\u00edcito a beber qualquer coisa, a ler revistas, a pedir o que lhes aprouvesse.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Obrigado \u2013 respondeu o amigo. \u2013 N\u00e3o desejamos nada. Ou voc\u00ea, Jo\u00e3o, deseja alguma coisa?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 Tamb\u00e9m n\u00e3o. Obrigado.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>O gar\u00e7om insistia:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Nem um cafezinho, doutor?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>V\u00e1 l\u00e1, um cafezinho. Sorvendo-o a lentos goles, pareciam sorver o espanto de serem promovidos a VIP.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Veja como s\u00e3o as coisas, Jo\u00e3o. N\u00f3s aqui na maciota, em poltronas deleit\u00e1veis, contemplando quadros abstratos, e l\u00e1 embaixo<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>o povo concreto fazendo fila para conferir as passagens ou esperando em cadeiras padronizadas a hora do embarque.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 \u00c9 mesmo, s\u00f4.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Entretanto eles pagaram imposto como n\u00f3s, custearam como n\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o deste edif\u00edcio, t\u00eam direitos iguais ao nosso de<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>desfrutar as comodidades deste sal\u00e3o, mas na hora de desfrut\u00e1-las s\u00f3 n\u00f3s dois \u00e9 que somos convocados.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Nem me fale. Estou ficando com remorso.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Vivemos numa rep\u00fablica, Jo\u00e3o. Voc\u00ea acha isso republicano?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u2013 Eu? Eu acho que estou aqui de intrometido. Voc\u00ea ainda passa, porque est\u00e1 levando alguma coisa a algu\u00e9m, e por isso lhe<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>conferiram honras de VIP. Mas eu sou apenas acompanhante de um VIP, e acompanhante por cento e vinte minutos. E agora que voc\u00ea<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>me disse essas coisas, n\u00e3o aguento mais, vou-me embora j\u00e1. Desculpe.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<em>.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2013 Que \u00e9 isso, Jo\u00e3o, estava brincando. Pensando bem, o pov\u00e3o foi homenageado em nossas humildes pessoas. E, como diz o<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Milton Carneiro na televis\u00e3o, a vida \u00e9 curta, e isto \u00e9 muito bom!<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Jo\u00e3o Brand\u00e3o quis assimilar o sentimento do amigo, se \u00e9 que este sentia realmente a do\u00e7ura da situa\u00e7\u00e3o, mas quando a gente<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u00e9 promovida a VIP e n\u00e3o tem estrutura de VIP (\u00e9 uma coisa que nasce com o indiv\u00edduo, ou n\u00e3o nasce, e jamais lhe ser\u00e1 consubstancial)...<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A verdade \u00e9 que os dois continuaram ali sem a menor convic\u00e7\u00e3o de serem VIP.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: ANDRADE, Carlos Drummond de. <strong><em>Boca de luar<\/em><\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409142,"slug":"lingua-portuguesa-locucao-adjetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2475467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudantes de determinado col\u00e9gio foram todos convocados para o p\u00e1tio central. Na chegada foram entregues tr\u00eas bandeiras para cada um dos meninos e cinco bandeiras para cada uma das meninas e assim todas as bandeiras foram distribu\u00eddas. Em seguida, todas essas bandeiras foram recolhidas e verificou-se que elas poderiam ser redistribu\u00eddas da seguinte maneira: duas bandeiras para cada uma das meninas e quatro bandeiras para cada um dos meninos.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":93433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2022"},{"id":93432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:38:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2628880,"hashId":"badc785914f659d2ff2338daa1891cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os estudantes de determinado col\u00e9gio foram todos convocados para o p\u00e1tio central. Na chegada foram entregues tr\u00eas bandeiras para cada um dos meninos e cinco bandeiras para cada uma das meninas e assim todas as bandeiras foram distribu\u00eddas. Em seguida, todas essas bandeiras foram recolhidas e verificou-se que elas poderiam ser redistribu\u00eddas da seguinte maneira: duas bandeiras para cada uma das meninas e quatro bandeiras para cada um dos meninos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10493035,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de meninas corresponde a 50% do total de estudantes.","id":10493034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de meninas corresponde a 50% do total de estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de meninos corresponde a 75% do total de estudantes.","id":10493035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de meninos corresponde a 75% do total de estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de meninos \u00e9 igual a 31\u200b do n\u00famero de meninas.","id":10493036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de meninos \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do n\u00famero de meninas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de meninas \u00e9 igual a 25\u200b do n\u00famero de meninos.","id":10493037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de meninas \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do n\u00famero de meninos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de meninos \u00e9 igual \u00e0 metade do n\u00famero de meninas.","id":10493038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de meninos \u00e9 igual \u00e0 metade do n\u00famero de meninas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proporcionalidade","oab":false,"nome":"Proporcionalidade","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408570,"slug":"matematica-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/2628880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No navegador da web Google Chrome, \u00e9 poss\u00edvel ter acesso aos endere\u00e7os das p\u00e1ginas visitadas pelo usu\u00e1rio, por data de visita\u00e7\u00e3o e por jornadas, via a op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":93434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":93433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2022"},{"id":93432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:38:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2628886,"hashId":"cb38bb2039c70d41df0f104ec8ae073a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No navegador da <em>web <\/em>Google Chrome, \u00e9 poss\u00edvel ter acesso aos endere\u00e7os das p\u00e1ginas visitadas pelo usu\u00e1rio, por data de visita\u00e7\u00e3o e por jornadas, via a op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10493067,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Downloads.","id":10493064,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Downloads.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Limpar dados de navega\u00e7\u00e3o.","id":10493065,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Limpar dados de navega\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extens\u00f5es.","id":10493066,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Extens\u00f5es.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico.","id":10493067,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Hist\u00f3rico.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bookmarks.","id":10493068,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Bookmarks.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/2628886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para participar de uma reuni\u00e3o no Google Meet, um usu\u00e1rio convidado recebe um link de acesso \u00e0 reuni\u00e3o. Para entrar na reuni\u00e3o, o usu\u00e1rio dever\u00e1 acionar a op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":93432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":93434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":93433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:38:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2628888,"hashId":"a5f858fec8c031cbde43a79fbfe93a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para participar de uma reuni\u00e3o no Google Meet, um usu\u00e1rio convidado recebe um <em>link <\/em>de acesso \u00e0 reuni\u00e3o. Para entrar na reuni\u00e3o, o usu\u00e1rio dever\u00e1 acionar a op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10493077,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar efeitos visuais.","id":10493074,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Aplicar efeitos visuais.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ativar legendas.","id":10493075,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Ativar legendas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ativar c\u00e2mera.","id":10493076,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Ativar c\u00e2mera.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedir para participar.","id":10493077,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Pedir para participar.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ativar microfone.","id":10493078,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-serif\">Ativar microfone.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Videoconfer\u00eancia","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420166,"slug":"informatica-videoconferencia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2628888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, para a escolha do concession\u00e1rio, exige-se, como regra, licita\u00e7\u00e3o na modalidade","provas":[{"id":93440,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:39:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2628927,"hashId":"759b1f08b8a705cc1e39dee993b08b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, para a escolha do concession\u00e1rio, exige-se, como regra, licita\u00e7\u00e3o na modalidade<\/p>","resposta":10493264,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"credenciamento.","id":10493262,"corpo":"<p>credenciamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"leil\u00e3o. ","id":10493263,"corpo":"<p>leil\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":10493264,"corpo":"<p>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preg\u00e3o. ","id":10493265,"corpo":"<p>preg\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"consulta p\u00fablica. ","id":10493266,"corpo":"<p>consulta p\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"}],"slug":"direito-administrativo\/2628927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A verdade n\u00e3o pode ser omitida ou falseada pelo servidor p\u00fablico, ainda que seja contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tendo em vista que toda pessoa tem direito \u00e0 verdade.","provas":[{"id":79408,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":79402,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2022"},{"id":83749,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":83754,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2022"},{"id":83753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"},{"id":83757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":83748,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Social - 2022"},{"id":83755,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2022"},{"id":83747,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"},{"id":83750,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"},{"id":83752,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":83756,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-quimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":83751,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2022"},{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:39:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373082,"hashId":"88dc2dab9e3718c19060ef91b67aaba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A verdade n\u00e3o pode ser omitida ou falseada pelo servidor p\u00fablico, ainda que seja contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tendo em vista que toda pessoa tem direito \u00e0 verdade.<\/p>","resposta":9391400,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9391401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens que se seguem.","id":528949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2373082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fim de conferir mais efici\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, previu como exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade (o qual prev\u00ea que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual \u2e3a LOA \u2e3a n\u00e3o contenha mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o de receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa) a possibilidade de a LOA conter dispositivo que traga autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos","provas":[{"id":93436,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2628984,"hashId":"c198c88e0382910355298da4809b9667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fim de conferir mais efici\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, previu como exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade (o qual prev\u00ea que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual \u2e3a LOA \u2e3a n\u00e3o contenha mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o de receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa) a possibilidade de a LOA conter dispositivo que traga autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos<\/p>","resposta":10493551,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":10493547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"especiais e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, mesmo que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":10493548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, mesmo que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"especiais e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, desde que para antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":10493549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, desde que para antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":10493550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":10493551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2628984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um pronome indefinido.","provas":[{"id":85430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"agergs-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - AGERGS - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2488544,"hashId":"5632e1e544bee402012b05a61c5de00f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um pronome indefinido.<\/p>","resposta":9888978,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe voc\u00ea tem uma ma\u00e7\u00e3 e eu tenho outra (...)\u201d (l. 02\u201303).","id":9888978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe voc\u00ea tem uma ma\u00e7\u00e3 e eu tenho outra (...)\u201d (l. 02\u201303).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c(...) sempre \u00e9 poss\u00edvel dar um drible no Grande Irm\u00e3o (...)\u201d (l. 10). ","id":9888979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) sempre \u00e9 poss\u00edvel dar um drible no Grande Irm\u00e3o (...)\u201d (l. 10). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cMas sempre pode haver espa\u00e7o para o di\u00e1logo (...)\u201d (l. 23\u201324). ","id":9888980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas sempre pode haver espa\u00e7o para o di\u00e1logo (...)\u201d (l. 23\u201324). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cCostumo fazer isso nas minhas caminhadas matinais (...)\u201d (l. 11\u201312). ","id":9888981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCostumo fazer isso nas minhas caminhadas matinais (...)\u201d (l. 11\u201312). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 n\u00e3o sei mais se a frase \u00e9 de Conf\u00facio ou de Bernard Shaw (...)\u201d (l. 01).","id":9888982,"corpo":"<p>\u201cJ\u00e1 n\u00e3o sei mais se a frase \u00e9 de Conf\u00facio ou de Bernard Shaw (...)\u201d (l. 01).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.-Dialogar ou cancelar, eis a quest\u00e3o-Por N\u00edlson Souza-01---- J\u00e1 n\u00e3o sei mais se a frase \u00e9 de Conf\u00facio ou de Bernard Shaw, mas acredito que qualquer02 um deles \u2013 g\u00eanios que foram \u2013 poderia ser o pai da crian\u00e7a. Se voc\u00ea tem uma ma\u00e7\u00e3 e eu tenho03 outra, e n\u00f3s trocamos as ma\u00e7\u00e3s, cada um fica com uma. Mas se voc\u00ea tem uma ideia e eu tenho04 outra, e n\u00f3s as trocamos, ent\u00e3o cada um ter\u00e1 duas ideias.05 ---- Adoro essa mensagem e me esfor\u00e7o para coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica com amigos e amigas que06 eventualmente encontro fora da clau__ura tecnol\u00f3gica. Quando o celular est\u00e1 presente, fica mais07 dif\u00edcil, pois o brinquedinho, como bem sabem os usu\u00e1rios, aproxima quem est\u00e1 longe e afasta08 quem est\u00e1 pr\u00f3ximo. Al\u00e9m disso, o ambiente das redes sociais est\u00e1 se transformando numa arena09 repleta de gladiadores e le\u00f5es furiosos ..... espera de v\u00edtimas incautas.10 ---- Claro, sempre \u00e9 poss\u00edvel dar um drible no Grande Irm\u00e3o e tentar uma conversa \u00e0 moda11 antiga, totalmente anal\u00f3gica, com a__ionamento de cordas vocais e t\u00edmpanos. Costumo fazer12 isso nas minhas caminhadas matinais, na companhia de um velho parceiro de exerc\u00edcio e of\u00edcio.13 Trocamos ideias como as crian\u00e7as que fomos trocavam gibis na porta do cinema \u2013 a maioria,14 hist\u00f3rias j\u00e1 lidas e conhecidas, mas sempre divertidas. N\u00e3o \u00e9 raro, por\u00e9m, que voltemos aos15 nossos afazeres di\u00e1rios com alguma nova reflex\u00e3o.16 ---- Nem sempre concordamos um com o outro. Mas \u00e9 exatamente quando temos vis\u00f5es17 conflitantes sobre algum tema que tiramos maior proveito do debate. Tudo porque nossa18 amizade, longeva e s\u00f3lida, nos torna imperme\u00e1veis ..... cultura do cancelamento \u2013 hoje uma das19 maiores amea\u00e7as \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Sim, pois o verbo cancelar j\u00e1 n\u00e3o se resume .....20 tornar algo sem efeito ou a excluir das nossas rela\u00e7\u00f5es aqueles que pensam de forma diferente21 da nossa. No tribunal sum\u00e1rio do mundo digital, qualquer diverg\u00eancia de opini\u00e3o tende a derivar22 para banimentos, boicotes, intimida\u00e7\u00f5es e, n\u00e3o raro, linchamentos p\u00fablicos.23 ---- Nesse contexto, o \u00f3dio flore__e, a autocensura cresce e o debate p\u00fablico empobrece. Mas24 sempre pode haver espa\u00e7o para o di\u00e1logo, para o debate construtivo e para a conviv\u00eancia de25 contr\u00e1rios. Precisamos conversar sobre isso, antes que o fungo da intoler\u00e2ncia contamine26 irremediavelmente as nossas ma\u00e7\u00e3s.-(Dispon\u00edvel em: Zero Hora, Porto Alegre, ano 58, n. 20.292, 29 mar. 2022. p. 3 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542271,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dialogar ou cancelar, eis a quest\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por N\u00edlson Souza<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><em> <\/em>J\u00e1 n\u00e3o sei mais se a frase \u00e9 de Conf\u00facio ou de Bernard Shaw, mas acredito que qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 um deles \u2013 g\u00eanios que foram \u2013 poderia ser o pai da crian\u00e7a. Se voc\u00ea tem uma ma\u00e7\u00e3 e eu tenho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 outra, e n\u00f3s trocamos as ma\u00e7\u00e3s, cada um fica com uma. Mas se voc\u00ea tem uma ideia e eu tenho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 outra, e n\u00f3s as trocamos, ent\u00e3o cada um ter\u00e1 duas ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Adoro essa mensagem e me esfor\u00e7o para coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica com amigos e amigas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 eventualmente encontro fora da clau__ura tecnol\u00f3gica. Quando o celular est\u00e1 presente, fica mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 dif\u00edcil, pois o brinquedinho, como bem sabem os usu\u00e1rios, aproxima quem est\u00e1 longe e afasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 quem est\u00e1 pr\u00f3ximo. Al\u00e9m disso, o ambiente das redes sociais est\u00e1 se transformando numa arena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 repleta de gladiadores e le\u00f5es furiosos ..... espera de v\u00edtimas incautas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Claro, sempre \u00e9 poss\u00edvel dar um drible no Grande Irm\u00e3o e tentar uma conversa \u00e0 moda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 antiga, totalmente anal\u00f3gica, com a__ionamento de cordas vocais e t\u00edmpanos. Costumo fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 isso nas minhas caminhadas matinais, na companhia de um velho parceiro de exerc\u00edcio e of\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Trocamos ideias como as crian\u00e7as que fomos trocavam gibis na porta do cinema \u2013 a maioria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 hist\u00f3rias j\u00e1 lidas e conhecidas, mas sempre divertidas. N\u00e3o \u00e9 raro, por\u00e9m, que voltemos aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 nossos afazeres di\u00e1rios com alguma nova reflex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Nem sempre concordamos um com o outro. Mas \u00e9 exatamente quando temos vis\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 conflitantes sobre algum tema que tiramos maior proveito do debate. Tudo porque nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 amizade, longeva e s\u00f3lida, nos torna imperme\u00e1veis ..... cultura do cancelamento \u2013 hoje uma das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 maiores amea\u00e7as \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Sim, pois o verbo cancelar j\u00e1 n\u00e3o se resume .....<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 tornar algo sem efeito ou a excluir das nossas rela\u00e7\u00f5es aqueles que pensam de forma diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 da nossa. No tribunal sum\u00e1rio do mundo digital, qualquer diverg\u00eancia de opini\u00e3o tende a derivar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 para banimentos, boicotes, intimida\u00e7\u00f5es e, n\u00e3o raro, linchamentos p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Nesse contexto, o \u00f3dio flore__e, a autocensura cresce e o debate p\u00fablico empobrece. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sempre pode haver espa\u00e7o para o di\u00e1logo, para o debate construtivo e para a conviv\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 contr\u00e1rios. Precisamos conversar sobre isso, antes que o fungo da intoler\u00e2ncia contamine<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 irremediavelmente as nossas ma\u00e7\u00e3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: Zero Hora, Porto Alegre, ano 58, n. 20.292, 29 mar. 2022. p. 3 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2488544","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com a mesma regra de s\u00edlaba t\u00f4nica que o termo em destaque no trecho \u201c(...) como as crian\u00e7as que fomos trocavam gibis na porta do cinema (...)\u201d.","provas":[{"id":85430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Regula\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Rio Grande do Sul","sigla":"AGERGS","id":5744,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"agergs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"agergs-rs-2022-fundatec-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - AGERGS - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2488583,"hashId":"0a45081f6ac92238d83174f463a2f03e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com a mesma regra de s\u00edlaba t\u00f4nica que o termo em destaque no trecho \u201c(...) como as crian\u00e7as que fomos trocavam <u>gibis<\/u> na porta do cinema (...)\u201d.<\/p>","resposta":9889166,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geleia.","id":9889162,"corpo":"<p>Geleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rvore.","id":9889163,"corpo":"<p>\u00c1rvore.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jiboia.","id":9889164,"corpo":"<p>Jiboia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Voo.","id":9889165,"corpo":"<p>Voo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avental.","id":9889166,"corpo":"<p>Avental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.-Dialogar ou cancelar, eis a quest\u00e3o-Por N\u00edlson Souza-01---- J\u00e1 n\u00e3o sei mais se a frase \u00e9 de Conf\u00facio ou de Bernard Shaw, mas acredito que qualquer02 um deles \u2013 g\u00eanios que foram \u2013 poderia ser o pai da crian\u00e7a. Se voc\u00ea tem uma ma\u00e7\u00e3 e eu tenho03 outra, e n\u00f3s trocamos as ma\u00e7\u00e3s, cada um fica com uma. Mas se voc\u00ea tem uma ideia e eu tenho04 outra, e n\u00f3s as trocamos, ent\u00e3o cada um ter\u00e1 duas ideias.05 ---- Adoro essa mensagem e me esfor\u00e7o para coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica com amigos e amigas que06 eventualmente encontro fora da clau__ura tecnol\u00f3gica. Quando o celular est\u00e1 presente, fica mais07 dif\u00edcil, pois o brinquedinho, como bem sabem os usu\u00e1rios, aproxima quem est\u00e1 longe e afasta08 quem est\u00e1 pr\u00f3ximo. Al\u00e9m disso, o ambiente das redes sociais est\u00e1 se transformando numa arena09 repleta de gladiadores e le\u00f5es furiosos ..... espera de v\u00edtimas incautas.10 ---- Claro, sempre \u00e9 poss\u00edvel dar um drible no Grande Irm\u00e3o e tentar uma conversa \u00e0 moda11 antiga, totalmente anal\u00f3gica, com a__ionamento de cordas vocais e t\u00edmpanos. Costumo fazer12 isso nas minhas caminhadas matinais, na companhia de um velho parceiro de exerc\u00edcio e of\u00edcio.13 Trocamos ideias como as crian\u00e7as que fomos trocavam gibis na porta do cinema \u2013 a maioria,14 hist\u00f3rias j\u00e1 lidas e conhecidas, mas sempre divertidas. N\u00e3o \u00e9 raro, por\u00e9m, que voltemos aos15 nossos afazeres di\u00e1rios com alguma nova reflex\u00e3o.16 ---- Nem sempre concordamos um com o outro. Mas \u00e9 exatamente quando temos vis\u00f5es17 conflitantes sobre algum tema que tiramos maior proveito do debate. Tudo porque nossa18 amizade, longeva e s\u00f3lida, nos torna imperme\u00e1veis ..... cultura do cancelamento \u2013 hoje uma das19 maiores amea\u00e7as \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Sim, pois o verbo cancelar j\u00e1 n\u00e3o se resume .....20 tornar algo sem efeito ou a excluir das nossas rela\u00e7\u00f5es aqueles que pensam de forma diferente21 da nossa. No tribunal sum\u00e1rio do mundo digital, qualquer diverg\u00eancia de opini\u00e3o tende a derivar22 para banimentos, boicotes, intimida\u00e7\u00f5es e, n\u00e3o raro, linchamentos p\u00fablicos.23 ---- Nesse contexto, o \u00f3dio flore__e, a autocensura cresce e o debate p\u00fablico empobrece. Mas24 sempre pode haver espa\u00e7o para o di\u00e1logo, para o debate construtivo e para a conviv\u00eancia de25 contr\u00e1rios. Precisamos conversar sobre isso, antes que o fungo da intoler\u00e2ncia contamine26 irremediavelmente as nossas ma\u00e7\u00e3s.-(Dispon\u00edvel em: Zero Hora, Porto Alegre, ano 58, n. 20.292, 29 mar. 2022. p. 3 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542271,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dialogar ou cancelar, eis a quest\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por N\u00edlson Souza<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><em> <\/em>J\u00e1 n\u00e3o sei mais se a frase \u00e9 de Conf\u00facio ou de Bernard Shaw, mas acredito que qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 um deles \u2013 g\u00eanios que foram \u2013 poderia ser o pai da crian\u00e7a. Se voc\u00ea tem uma ma\u00e7\u00e3 e eu tenho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 outra, e n\u00f3s trocamos as ma\u00e7\u00e3s, cada um fica com uma. Mas se voc\u00ea tem uma ideia e eu tenho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 outra, e n\u00f3s as trocamos, ent\u00e3o cada um ter\u00e1 duas ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Adoro essa mensagem e me esfor\u00e7o para coloc\u00e1-la em pr\u00e1tica com amigos e amigas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 eventualmente encontro fora da clau__ura tecnol\u00f3gica. Quando o celular est\u00e1 presente, fica mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 dif\u00edcil, pois o brinquedinho, como bem sabem os usu\u00e1rios, aproxima quem est\u00e1 longe e afasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 quem est\u00e1 pr\u00f3ximo. Al\u00e9m disso, o ambiente das redes sociais est\u00e1 se transformando numa arena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 repleta de gladiadores e le\u00f5es furiosos ..... espera de v\u00edtimas incautas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Claro, sempre \u00e9 poss\u00edvel dar um drible no Grande Irm\u00e3o e tentar uma conversa \u00e0 moda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 antiga, totalmente anal\u00f3gica, com a__ionamento de cordas vocais e t\u00edmpanos. Costumo fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 isso nas minhas caminhadas matinais, na companhia de um velho parceiro de exerc\u00edcio e of\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Trocamos ideias como as crian\u00e7as que fomos trocavam gibis na porta do cinema \u2013 a maioria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 hist\u00f3rias j\u00e1 lidas e conhecidas, mas sempre divertidas. N\u00e3o \u00e9 raro, por\u00e9m, que voltemos aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 nossos afazeres di\u00e1rios com alguma nova reflex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Nem sempre concordamos um com o outro. Mas \u00e9 exatamente quando temos vis\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 conflitantes sobre algum tema que tiramos maior proveito do debate. Tudo porque nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 amizade, longeva e s\u00f3lida, nos torna imperme\u00e1veis ..... cultura do cancelamento \u2013 hoje uma das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 maiores amea\u00e7as \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Sim, pois o verbo cancelar j\u00e1 n\u00e3o se resume .....<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 tornar algo sem efeito ou a excluir das nossas rela\u00e7\u00f5es aqueles que pensam de forma diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 da nossa. No tribunal sum\u00e1rio do mundo digital, qualquer diverg\u00eancia de opini\u00e3o tende a derivar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 para banimentos, boicotes, intimida\u00e7\u00f5es e, n\u00e3o raro, linchamentos p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em><em> <\/em>Nesse contexto, o \u00f3dio flore__e, a autocensura cresce e o debate p\u00fablico empobrece. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sempre pode haver espa\u00e7o para o di\u00e1logo, para o debate construtivo e para a conviv\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 contr\u00e1rios. Precisamos conversar sobre isso, antes que o fungo da intoler\u00e2ncia contamine<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 irremediavelmente as nossas ma\u00e7\u00e3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: Zero Hora, Porto Alegre, ano 58, n. 20.292, 29 mar. 2022. p. 3 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2488583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Direito","id":25834,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual dos institutos a seguir estabelece, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":85426,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Direito","id":25834,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-direito-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Analista de Planejamento Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2488642,"hashId":"36d5a65fec6eefb9d987f993ac9e7e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual dos institutos a seguir estabelece, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","resposta":9889441,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei que institui o plano plurianual.","id":9889441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que institui o plano plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei que estabelece as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":9889442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que estabelece as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei que aprova os or\u00e7amentos anuais.","id":9889443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que aprova os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O decreto que regulamenta a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9889444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O decreto que regulamenta a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O decreto que regulamenta as pol\u00edticas p\u00fablicas de investimento.","id":9889445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O decreto que regulamenta as pol\u00edticas p\u00fablicas de investimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411603,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411604,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2488642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, ...\"..A reescritura da passagem em destaque, que mant\u00e9m tamb\u00e9m a norma culta da L\u00edngua Portuguesa, \u00e9:","provas":[{"id":79577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2380835,"hashId":"2ebcd06eb670adaed4de92fe51a79a53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, ...\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A reescritura da passagem em destaque, que mant\u00e9m tamb\u00e9m a norma culta da L\u00edngua Portuguesa, \u00e9:<\/p>","resposta":9421898,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"milh\u00f5es de brasileiros, todos os dias, perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus.","id":9421898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">milh\u00f5es de brasileiros, todos os dias, perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"milh\u00f5es de brasileiros, perdem horas preciosas todos os dias, em filas de \u00f4nibus.","id":9421899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">milh\u00f5es de brasileiros, perdem horas preciosas todos os dias, em filas de \u00f4nibus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos os dias milh\u00f5es de brasileiros perdem horas, preciosas em filas de \u00f4nibus.","id":9421900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os dias milh\u00f5es de brasileiros perdem horas, preciosas em filas de \u00f4nibus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem, horas preciosas em filas de \u00f4nibus.","id":9421901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem, horas preciosas em filas de \u00f4nibus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.Os fora-filaTodos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda. Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.","id":530062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Os fora-fila<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda. Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2380835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto de Crist\u00f3vam Buarque \u00e9 um artigo de opini\u00e3o. Com base no g\u00eanero apresentado, o texto \"Os fora-fila\", em termos de tipologia, \u00e9 predominantemente: ","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2380836,"hashId":"1cc9a7ed05f08dd70f89472641eed9c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto de Crist\u00f3vam Buarque \u00e9 um artigo de opini\u00e3o. Com base no g\u00eanero apresentado, o texto \"Os fora-fila\", em termos de tipologia, \u00e9 predominantemente: <\/p>","resposta":9421902,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumentativo.","id":9421902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":9421903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"narrativo.","id":9421904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expositivo. ","id":9421905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expositivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.Os fora-filaTodos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda.Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.","id":530071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Os fora-fila<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2380836","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina...\" O termo sublinhado pertence \u00e0 classe das preposi\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, a preposi\u00e7\u00e3o sublinhada apresenta valor sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2380851,"hashId":"dad13677690d0354a3de7b06d0569fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos <u>para<\/u> obter vacina...\" O termo sublinhado pertence \u00e0 classe das preposi\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, a preposi\u00e7\u00e3o sublinhada apresenta valor sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":9421965,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade.","id":9421965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":9421966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o.","id":9421967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"instrumento.","id":9421968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.Os fora-filaTodos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda.Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.","id":530071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Os fora-fila<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2380851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali...\" Nesse contexto, as conjun\u00e7\u00f5es sublinhadas apresentam, respectivamente, valor sem\u00e2ntico de:","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2380859,"hashId":"51ec80e42c638c199d5f07222568afe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o <u>quando<\/u> a fila se organiza por um pequeno papel numerado, <u>mas<\/u> n\u00e3o se protesta quando, perto dali...\" Nesse contexto, as conjun\u00e7\u00f5es sublinhadas apresentam, respectivamente, valor sem\u00e2ntico de:<\/p>","resposta":9422001,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o e conformidade.","id":9421998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o e conformidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conformidade e altern\u00e2ncia.","id":9421999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conformidade e altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia e oposi\u00e7\u00e3o.","id":9422000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altern\u00e2ncia e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tempo e oposi\u00e7\u00e3o.","id":9422001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2380859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":25420,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de incapacidade civil absoluta julgada por senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o ou comprovada atrav\u00e9s de per\u00edcia m\u00e9dica passada por junta nomeada pela Mesa da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o (ALEMA), o Deputado:","provas":[{"id":79582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":25420,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-economista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-economista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2380949,"hashId":"57a33b492160186362428f30cdc32be3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de incapacidade civil absoluta julgada por senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o ou comprovada atrav\u00e9s de per\u00edcia m\u00e9dica passada por junta nomeada pela Mesa da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o (ALEMA), o Deputado:<\/p>","resposta":9422372,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, com perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de cinco m\u00e9dicos, estranhos ou integrantes dos quadros da ALEMA, desde que de reputada idoneidade profissional.","id":9422370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, com perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de cinco m\u00e9dicos, estranhos ou integrantes dos quadros da ALEMA, desde que de reputada idoneidade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perder\u00e1 o mandato parlamentar, em fun\u00e7\u00e3o da perda dos direitos pol\u00edticos, conforme disposto no Art.15 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9422371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perder\u00e1 o mandato parlamentar, em fun\u00e7\u00e3o da perda dos direitos pol\u00edticos, conforme disposto no Art.15 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, sem perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de tr\u00eas m\u00e9dicos de reputada idoneidade profissional, estranhos aos quadros da ALEMA","id":9422372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, sem perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de tr\u00eas m\u00e9dicos de reputada idoneidade profissional, estranhos aos quadros da ALEMA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser cassado do mandato parlamentar, pois a casa legislativa a qual pertence far\u00e1 um julgamento pol\u00edtico acerca da razoabilidade, proporcionalidade e conveni\u00eancia do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares.","id":9422373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser cassado do mandato parlamentar, pois a casa legislativa a qual pertence far\u00e1 um julgamento pol\u00edtico acerca da razoabilidade, proporcionalidade e conveni\u00eancia do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2380949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":25420,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma forma de se agrupar arquivos para envio posterior \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um arquivo compactado. A extens\u00e3o de arquivo compactado \u00e9:","provas":[{"id":79582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":25420,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-economista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-economista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2380970,"hashId":"c8e6384e26cf2402a5066cbf79da148d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de se agrupar arquivos para envio posterior \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um arquivo compactado. A extens\u00e3o de arquivo compactado \u00e9:<\/p>","resposta":9422454,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".rar","id":9422454,"corpo":"<p>.rar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".pdf","id":9422455,"corpo":"<p>.pdf<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".xls","id":9422456,"corpo":"<p>.xls<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" .doc","id":9422457,"corpo":"<p> .doc<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","oab":false,"nome":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419837,"slug":"informatica-compactadores-e-descompactadores-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2380970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de ato normativo estadual; o lit\u00edgio entre Estado estrangeiro e a Uni\u00e3o; e os conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o devem ser, respectivamente, processados e julgados, originariamente, pelo","provas":[{"id":89218,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2565261,"hashId":"be78056c93f9f5039056d8c0e96fd25d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de ato normativo estadual; o lit\u00edgio entre Estado estrangeiro e a Uni\u00e3o; e os conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre autoridades administrativas e judici\u00e1rias da Uni\u00e3o devem ser, respectivamente, processados e julgados, originariamente, pelo<\/p>","resposta":10222223,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a. ","id":10222219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal.","id":10222220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal.","id":10222221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10222222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal, Superior Tribunal de Justi\u00e7a e Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10222223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal, Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":550795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2565261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia dos ju\u00edzes federais para processar e julgar causas relativas \u00e0 grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos ocorrer\u00e1 quando assim decidir o","provas":[{"id":89218,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2565264,"hashId":"4e3ebe9f617cb000cf39b0d64424ae9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia dos ju\u00edzes federais para processar e julgar causas relativas \u00e0 grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos ocorrer\u00e1 quando assim decidir o<\/p>","resposta":10222234,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte. ","id":10222234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado pelo Presidente do Tribunal Regional Federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte e que sejam, aqui, equivalentes \u00e0s emendas Constitucionais. ","id":10222235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado pelo Presidente do Tribunal Regional Federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte e que sejam, aqui, equivalentes \u00e0s emendas Constitucionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado pelo Presidente do Tribunal Regional Federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte.","id":10222236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado pelo Presidente do Tribunal Regional Federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado por juiz federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte. ","id":10222237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado por juiz federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado por juiz federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte e que sejam, aqui, equivalentes \u00e0s emendas Constitucionais. ","id":10222238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar incidente de deslocamento de compet\u00eancia para a Justi\u00e7a Federal suscitado por juiz federal, com a finalidade de assegurar o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de tratados internacionais de direitos humanos dos quais o Brasil seja parte e que sejam, aqui, equivalentes \u00e0s emendas Constitucionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":550795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 25, considere a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/2565264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa adquiriu por R$ 10.000.000,00 o direito de utilizar uma determinada marca pelo prazo de 20 anos. A transa\u00e7\u00e3o foi realizada no dia 31\/12\/2017 e no final do ano de 2018 a empresa realizou o teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel (teste de impairment), tendo obtido as seguintes informa\u00e7\u00f5es: \u2212 Valor em uso da marca: R$ 8.500.000,00. \u2212 Valor justo da marca l\u00edquido de despesas de vendas: R$ 8.000.000,00. A empresa reconheceu, na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2018, ","provas":[{"id":89218,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2565280,"hashId":"52df9bd0432c7f1b5bed02065976dcfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa adquiriu por R$ 10.000.000,00 o direito de utilizar uma determinada marca pelo prazo de 20 anos. A transa\u00e7\u00e3o foi realizada no dia 31\/12\/2017 e no final do ano de 2018 a empresa realizou o teste de redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel (teste de <em>impairment<\/em>), tendo obtido as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Valor em uso da marca: R$ 8.500.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Valor justo da marca l\u00edquido de despesas de vendas: R$ 8.000.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa reconheceu, na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do ano de 2018, <\/p>","resposta":10222317,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500.000,00, apenas.","id":10222314,"corpo":"<p>despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500.000,00, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 1.500.000,00, apenas. ","id":10222315,"corpo":"<p>perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 1.500.000,00, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500.000,00 e perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 1.500.000,00.","id":10222316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500.000,00 e perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 1.500.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500.000,00 e perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 1.000.000,00.","id":10222317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500.000,00 e perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 1.000.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 447.368,42, apenas.","id":10222318,"corpo":"<p>despesa de amortiza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 447.368,42, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":"contabilidade-geral\/2565280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de riscos e a corre\u00e7\u00e3o de desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas \u00e9 um dos pressupostos da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e \u00e9 conte\u00fado obrigat\u00f3rio","provas":[{"id":89218,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2565318,"hashId":"e786d2367761d5d3ca7dec7d72d70bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o de riscos e a corre\u00e7\u00e3o de desvios capazes de afetar o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas \u00e9 um dos pressupostos da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e \u00e9 conte\u00fado obrigat\u00f3rio<\/p>","resposta":10222501,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do plano plurianual.","id":10222497,"corpo":"<p>do plano plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.","id":10222498,"corpo":"<p>do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":10222499,"corpo":"<p>do relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":10222500,"corpo":"<p>da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ","id":10222501,"corpo":"<p>da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2565318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os limites estabelecidos pela Lei Complementar no 101\/2000 para a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, com base em percentual da receita corrente l\u00edquida, para o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e o Tribunal de Contas de Uni\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":89218,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2565321,"hashId":"7f2713b631bb664829e80f26a8dc3d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os limites estabelecidos pela Lei Complementar no 101\/2000 para a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, com base em percentual da receita corrente l\u00edquida, para o Poder Judici\u00e1rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e o Tribunal de Contas de Uni\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":10222516,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6% \u2013 6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Legislativo. ","id":10222512,"corpo":"<p>6% \u2013 6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Legislativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Legislativo. ","id":10222513,"corpo":"<p>0,6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Legislativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Executivo.","id":10222514,"corpo":"<p> 6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Executivo. ","id":10222515,"corpo":"<p>0,6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Executivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Legislativo. ","id":10222516,"corpo":"<p>6% \u2013 0,6% \u2013 2,5%, inclu\u00eddo este junto ao Poder Legislativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2565321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nhandeara - SP","sigla":"","id":5129,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nhandeara-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA de acordo com o inciso I do Artigo 75 da Lei n\u00ba 14.133 de 01 de Abril de 2021:","provas":[{"id":89236,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nhandeara - SP","sigla":"","id":5129,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nhandeara-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nhandeara-sp-sp-2022-instituto-unique-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Nhandeara - SP - Auditor de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2565396,"hashId":"755b1923ba017bbfba2744addc7e2e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa<strong> CORRETA <\/strong>de acordo com o inciso I do Artigo 75 da Lei n\u00ba 14.133 de 01 de Abril de 2021:<\/p>","resposta":10222870,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 100.000,00 (cem mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.","id":10222870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 100.000,00 (cem mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autoriza a contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 54.000,00 (cinquenta e quatro mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.","id":10222871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza a contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 54.000,00 (cinquenta e quatro mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autoriza a contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira que tenha por finalidade estatut\u00e1ria apoiar, captar e executar atividades de ensino, pesquisa, extens\u00e3o, desenvolvimento institucional, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, inclusive para gerir administrativa e financeiramente essas atividades, ou para contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social da pessoa presa, desde que o contratado tenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tica e profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.","id":10222872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza a contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira que tenha por finalidade estatut\u00e1ria apoiar, captar e executar atividades de ensino, pesquisa, extens\u00e3o, desenvolvimento institucional, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e est\u00edmulo \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, inclusive para gerir administrativa e financeiramente essas atividades, ou para contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social da pessoa presa, desde que o contratado tenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tica e profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permite a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para compor a comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de t\u00e9cnica, quando se tratar de profissional t\u00e9cnico de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":10222873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para compor a comiss\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de t\u00e9cnica, quando se tratar de profissional t\u00e9cnico de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2565396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nhandeara - SP","sigla":"","id":5129,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nhandeara-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a obra \u201cAuditoria, Contabilidade e Controle interno: integra\u00e7\u00e3o das \u00e1reas do ciclo de gest\u00e3o.\u201d 5. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, do autor Domingos Poubel de Castro. A atividade de auditoria no sistema de controle interno \u00e9 alcan\u00e7ada por meio de procedimentos e t\u00e9cnicas de auditoria.Comp\u00f5e um procedimento e uma t\u00e9cnica de auditoria, respectivamente:","provas":[{"id":89236,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nhandeara - SP","sigla":"","id":5129,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nhandeara-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nhandeara-sp-sp-2022-instituto-unique-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Nhandeara - SP - Auditor de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2565414,"hashId":"bceaae0626288d074d40ea1ea557dabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a obra \u201cAuditoria, Contabilidade e Controle interno: integra\u00e7\u00e3o das \u00e1reas do ciclo de gest\u00e3o.\u201d 5. ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013, do autor Domingos Poubel de Castro. A atividade de auditoria no sistema de controle interno \u00e9 alcan\u00e7ada por meio de procedimentos e t\u00e9cnicas de auditoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comp\u00f5e um procedimento e uma t\u00e9cnica de auditoria, respectivamente:<\/p>","resposta":10222951,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame substantivo e avalia\u00e7\u00e3o de observ\u00e2ncia.","id":10222950,"corpo":"<p>exame substantivo e avalia\u00e7\u00e3o de observ\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"teste de observ\u00e2ncia e an\u00e1lise documental.","id":10222951,"corpo":"<p>teste de observ\u00e2ncia e an\u00e1lise documental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vistoria f\u00edsica e teste substantivo.","id":10222952,"corpo":"<p>vistoria f\u00edsica e teste substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rastreamento e inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":10222953,"corpo":"<p>rastreamento e inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Observ\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Testes de Observ\u00e2ncia","pai":427207,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427208,"slug":"auditoria-testes-de-observancia"}],"slug":"auditoria\/2565414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo: I. Os Vereadores possuem inviolabilidade por suas opini\u00f5es, palavras e seus votos no exerc\u00edcio do mandato e na circunscri\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1. II. N\u00e3o perder\u00e1 o mandato o Vereador que for investido em cargo de Secret\u00e1rio ou Assessor Municipal. ","provas":[{"id":71489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565481,"hashId":"9fd0d5abab891c79f53c1fb15be0d564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Vereadores possuem inviolabilidade por suas opini\u00f5es, palavras e seus votos no exerc\u00edcio do mandato e na circunscri\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o perder\u00e1 o mandato o Vereador que for investido em cargo de Secret\u00e1rio ou Assessor Municipal. <\/p>","resposta":10223252,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":10223250,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto. ","id":10223251,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10223252,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10223253,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2565481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual deve ser a periodicidade das consultas de pr\u00e9-natal para gestantes de risco habitual?","provas":[{"id":89049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2565504,"hashId":"c4685fc6ed76741e907d5efc346b6bfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual deve ser a periodicidade das consultas de pr\u00e9-natal para gestantes de risco habitual?<\/p>","resposta":10223352,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensais at\u00e9 a 16\u00aa semana, quinzenais da 16\u00aa semana at\u00e9 a 35\u00aa semana e semanais da 35\u00aa semana at\u00e9 o parto.","id":10223351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensais at\u00e9 a 16\u00aa semana, quinzenais da 16\u00aa semana at\u00e9 a 35\u00aa semana e semanais da 35\u00aa semana at\u00e9 o parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mensais at\u00e9 a 28\u00aa semana, quinzenais da 28\u00aa semana at\u00e9 a 36\u00aa semana e semanais da 36\u00aa semana at\u00e9 o parto.","id":10223352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensais at\u00e9 a 28\u00aa semana, quinzenais da 28\u00aa semana at\u00e9 a 36\u00aa semana e semanais da 36\u00aa semana at\u00e9 o parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mensais at\u00e9 a 30\u00aa semana e quinzenais da 30\u00aa semana at\u00e9 o parto.","id":10223353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensais at\u00e9 a 30\u00aa semana e quinzenais da 30\u00aa semana at\u00e9 o parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mensais at\u00e9 a 34\u00aa semana e semanais da 34\u00aa semana at\u00e9 o parto.","id":10223354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensais at\u00e9 a 34\u00aa semana e semanais da 34\u00aa semana at\u00e9 o parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio completar 6 consultas de pr\u00e9-natal, preferencialmente com consultas mensais durante toda a gesta\u00e7\u00e3o.","id":10223355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio completar 6 consultas de pr\u00e9-natal, preferencialmente com consultas mensais durante toda a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2565504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Teatro","id":20229,"slug":"instrutor-de-artes-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No vocabul\u00e1rio espec\u00edfico do Teatro, o espet\u00e1culo que n\u00e3o \u00e9 assinado por uma s\u00f3 pessoa (dramaturgo ou encenador), mas elaborado pelo grupo envolvido na atividade teatral, \u00e9 reconhecido como:","provas":[{"id":89230,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes - \u00c1rea: Teatro","id":20229,"slug":"instrutor-de-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-artes-area-teatro-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Artes - \u00c1rea: Teatro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2565762,"hashId":"c5e8e9c0baa824dd2c87e00080ea035e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No vocabul\u00e1rio espec\u00edfico do Teatro, o espet\u00e1culo que n\u00e3o \u00e9 assinado por uma s\u00f3 pessoa (dramaturgo ou encenador), mas elaborado pelo grupo envolvido na atividade teatral, \u00e9 reconhecido como:<\/p>","resposta":10224294,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o coletiva.","id":10224294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Movimento c\u00eanico.","id":10224295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento c\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":10224296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o perform\u00e1tica.","id":10224297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua\u00e7\u00e3o perform\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o p\u00fablico.","id":10224298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o em espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/2565762","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos processos de desenvolvimento infantil, a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural defende a premissa de que:1. Nos primeiros anos de vida, a brincadeira tem um papel fundamental, pois proporciona a a\u00e7\u00e3o na esfera imaginativa.2. Por meio da brincadeira, a crian\u00e7a lida com imagina\u00e7\u00e3o e regra ao mesmo tempo, variando a forma como estas se apresentam ao longo do desenvolvimento da brincadeira infantil.3. A brincadeira n\u00e3o se constitui em mera distra\u00e7\u00e3o para crian\u00e7a, mas sim, numa atividade em que ela, a princ\u00edpio pela imita\u00e7\u00e3o e posteriormente pela imagina\u00e7\u00e3o, transforma os objetos socialmente constru\u00eddos e as formas de conduta em fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas intramentais.4. O brincar \u00e9 considerado um elemento de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento da crian\u00e7a nos anos pr\u00e9-escolares.5. O brincar est\u00e1 para o desenvolvimento infantil, assim como a instru\u00e7\u00e3o ou o ensino est\u00e1 para o desenvolvimento da crian\u00e7a em idade escolar.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89225,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2565823,"hashId":"44d3634d7ea51248b355810543d8d955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos processos de desenvolvimento infantil, a Teoria Hist\u00f3rico-Cultural defende a premissa de que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Nos primeiros anos de vida, a brincadeira tem um papel fundamental, pois proporciona a a\u00e7\u00e3o na esfera imaginativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Por meio da brincadeira, a crian\u00e7a lida com imagina\u00e7\u00e3o e regra ao mesmo tempo, variando a forma como estas se apresentam ao longo do desenvolvimento da brincadeira infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A brincadeira n\u00e3o se constitui em mera distra\u00e7\u00e3o para crian\u00e7a, mas sim, numa atividade em que ela, a princ\u00edpio pela imita\u00e7\u00e3o e posteriormente pela imagina\u00e7\u00e3o, transforma os objetos socialmente constru\u00eddos e as formas de conduta em fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas intramentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O brincar \u00e9 considerado um elemento de suma import\u00e2ncia para o desenvolvimento da crian\u00e7a nos anos pr\u00e9-escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O brincar est\u00e1 para o desenvolvimento infantil, assim como a instru\u00e7\u00e3o ou o ensino est\u00e1 para o desenvolvimento da crian\u00e7a em idade escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10224588,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":10224584,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10224585,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":10224586,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":10224587,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":10224588,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2565823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um exemplo de a\u00e7\u00e3o de um bom atendimento ao p\u00fablico:","provas":[{"id":89101,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-vigia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Vigia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565831,"hashId":"0134d250d98e115b26b99ea4af5eb0b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um exemplo de a\u00e7\u00e3o de um bom atendimento ao p\u00fablico:<\/p>","resposta":10224627,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nunca ser emp\u00e1tico.","id":10224624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nunca ser emp\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser grosseiro e r\u00edspido.","id":10224625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser grosseiro e r\u00edspido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prestar informa\u00e7\u00f5es conflitantes.","id":10224626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar informa\u00e7\u00f5es conflitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comunicar-se de maneira simples, cordial e objetiva.","id":10224627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar-se de maneira simples, cordial e objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desprezar as necessidades de quem est\u00e1 sendo atendido.","id":10224628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desprezar as necessidades de quem est\u00e1 sendo atendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2565831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente um material recicl\u00e1vel.","provas":[{"id":89096,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-pedreiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2565884,"hashId":"19db683600782ed66f9aaf73e31d831b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>um material recicl\u00e1vel.<\/p>","resposta":10224889,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tubos de PVC","id":10224889,"corpo":"<p>tubos de PVC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clipe de metal ","id":10224890,"corpo":"<p>clipe de metal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"etiqueta adesiva","id":10224891,"corpo":"<p>etiqueta adesiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vidro de espelhos","id":10224892,"corpo":"<p>vidro de espelhos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"papel de fotografia","id":10224893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">papel de fotografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/2565884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a recep\u00e7\u00e3o no t\u00eanis de mesa.1. Pode ser executado de forma simples, com efeito, ou com efeitos combinados.2. \u00c9 o termo usado para designar o momento em que o jogador recebe a bola, ap\u00f3s um saque do advers\u00e1rio.3. O atleta que ir\u00e1 recepcionar a bola dever\u00e1 estar atento \u00e0 jogada, ter no\u00e7\u00e3o de efeito, velocidade, concentra\u00e7\u00e3o, estar bem preparado f\u00edsica e psicologicamente etc.4. Um dos objetivos da recep\u00e7\u00e3o \u00e9 colocar a bola na mesa do advers\u00e1rio.5. \u00c9 o movimento que o atleta executa para colocar a bola em jogo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89195,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2565969,"hashId":"f93e9a9458fd51d91bf45339ecbb29b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a recep\u00e7\u00e3o no t\u00eanis de mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pode ser executado de forma simples, com efeito, ou com efeitos combinados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 o termo usado para designar o momento em que o jogador recebe a bola, ap\u00f3s um saque do advers\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O atleta que ir\u00e1 recepcionar a bola dever\u00e1 estar atento \u00e0 jogada, ter no\u00e7\u00e3o de efeito, velocidade, concentra\u00e7\u00e3o, estar bem preparado f\u00edsica e psicologicamente etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um dos objetivos da recep\u00e7\u00e3o \u00e9 colocar a bola na mesa do advers\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. \u00c9 o movimento que o atleta executa para colocar a bola em jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10225256,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10225254,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10225255,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10225256,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10225257,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10225258,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/2565969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autores contempor\u00e2neos, ao tratarem das quest\u00f5es que abarcam a Pedagogia da Inf\u00e2ncia, sinalizam que:","provas":[{"id":89225,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89219,"cargo":{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-desportivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor Desportivo - 2022"},{"id":89227,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2565985,"hashId":"0c98f0a7f642ad780d8e40afa408d575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores contempor\u00e2neos, ao tratarem das quest\u00f5es que abarcam a Pedagogia da Inf\u00e2ncia, sinalizam que:<\/p>","resposta":10225335,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As distintas defini\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia n\u00e3o interferem nas perspectivas pedag\u00f3gicas.","id":10225334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As distintas defini\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia n\u00e3o interferem nas perspectivas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conceito de inf\u00e2ncia \u00e9 um conceito constru\u00eddo socialmente e que vem se transformando ao longo do processo hist\u00f3rico. ","id":10225335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de inf\u00e2ncia \u00e9 um conceito constru\u00eddo socialmente e que vem se transformando ao longo do processo hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inf\u00e2ncia foi sempre entendida como um momento do desenvolvimento e concebida como um conceito imut\u00e1vel.","id":10225336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inf\u00e2ncia foi sempre entendida como um momento do desenvolvimento e concebida como um conceito imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pensar na Pedagogia da Inf\u00e2ncia implica pensar em propostas educacionais que visem \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.","id":10225337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar na Pedagogia da Inf\u00e2ncia implica pensar em propostas educacionais que visem \u00e0 conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Pedagogia da Inf\u00e2ncia \u00e9 entendida como uma categoria pautada pela perspectiva cartesiana de desenvolvimento humano.","id":10225338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pedagogia da Inf\u00e2ncia \u00e9 entendida como uma categoria pautada pela perspectiva cartesiana de desenvolvimento humano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para poder entender o surgimento do conceito de Pedagogia da Inf\u00e2ncia, dentro da hist\u00f3ria da humanidade, se faz necess\u00e1rio olhar para alguns campos do conhecimento. Dentre eles, destacam-se os campos:","provas":[{"id":89225,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89219,"cargo":{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-desportivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor Desportivo - 2022"},{"id":89227,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2565987,"hashId":"c50e56447a2d51bea6d2e6882ea3759e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para poder entender o surgimento do conceito de Pedagogia da Inf\u00e2ncia, dentro da hist\u00f3ria da humanidade, se faz necess\u00e1rio olhar para alguns campos do conhecimento. Dentre eles, destacam-se os campos:<\/p>","resposta":10225348,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das ci\u00eancias exatas.","id":10225344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das ci\u00eancias exatas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Das ci\u00eancias naturais.","id":10225345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das ci\u00eancias naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Psicologia e da geografia.","id":10225346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicologia e da geografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da filosofia e da pediatria.","id":10225347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da filosofia e da pediatria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da hist\u00f3ria e da sociologia.","id":10225348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da hist\u00f3ria e da sociologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no artigo 15 da Lei 8069, de 13 de julho de 1990, que a crian\u00e7a e o adolescente:","provas":[{"id":89225,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89219,"cargo":{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-desportivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor Desportivo - 2022"},{"id":89227,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2565994,"hashId":"ae2d0499aa9e1357fdb48f30df8218cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no artigo 15 da Lei 8069, de 13 de julho de 1990, que a crian\u00e7a e o adolescente:<\/p>","resposta":10225381,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam o dever de prestar solidariedade e serem emp\u00e1ticos com seus tutores. ","id":10225379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam o dever de prestar solidariedade e serem emp\u00e1ticos com seus tutores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00eam o dever de procurar uma rede de apoio quando seus familiares cometerem atitudes que os desagradem.","id":10225380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam o dever de procurar uma rede de apoio quando seus familiares cometerem atitudes que os desagradem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis.","id":10225381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem seguir as determina\u00e7\u00f5es e cumprir as regras estabelecidas pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais que promovem a conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.","id":10225382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem seguir as determina\u00e7\u00f5es e cumprir as regras estabelecidas pelas institui\u00e7\u00f5es educacionais que promovem a conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00eam direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o e de frequentar todos os espa\u00e7os p\u00fablicos de entretenimento.","id":10225383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o e de frequentar todos os espa\u00e7os p\u00fablicos de entretenimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de estabelecer os direitos e deveres de crian\u00e7as e adolescentes, a Lei 8069, de 13 de julho de 1990, \u00e9 uma norma de ordenamento jur\u00eddico brasileiro que disp\u00f5e sobre os deveres do Estado e dos cidad\u00e3o respons\u00e1veis pelas pessoas com at\u00e9:","provas":[{"id":89225,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Artes","id":26007,"slug":"monitor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-artes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":89219,"cargo":{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-desportivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor Desportivo - 2022"},{"id":89227,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Pedagogo","id":26008,"slug":"monitor-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2565998,"hashId":"5414210fb0418a6f4d709bafe58c6f46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de estabelecer os direitos e deveres de crian\u00e7as e adolescentes, a Lei 8069, de 13 de julho de 1990, \u00e9 uma norma de ordenamento jur\u00eddico brasileiro que disp\u00f5e sobre os deveres do Estado e dos cidad\u00e3o respons\u00e1veis pelas pessoas com at\u00e9:<\/p>","resposta":10225402,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 anos completos.","id":10225399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 anos completos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16 anos completos.","id":10225400,"corpo":"<p>16 anos completos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17 anos completos.","id":10225401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 anos completos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18 anos incompletos.","id":10225402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 anos incompletos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"21 anos incompletos.","id":10225403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 anos incompletos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs eventos esportivos s\u00e3o realizados h\u00e1 v\u00e1rios s\u00e9culos\u201d (MOTA &amp; CIMASCHI, 2018).-Analise as afirmativas abaixo sobre a organiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos escolares.-1. Um evento deve normalmente obedecer a uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de planejamento e execu\u00e7\u00e3o.2. A gest\u00e3o de um evento, seja ele pequeno, m\u00e9dio ou grande, deve ser sempre perspectivada com muito cuidado e responsabilidade por seus organizadores.3. Dentro do planejamento, \u00e9 necess\u00e1rio ter apenas um olhar para cada detalhe do evento.4. A adequa\u00e7\u00e3o de um evento escolar depender\u00e1 de apenas dois fatores: a realidade local e o espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o.5. A cria\u00e7\u00e3o de um evento escolar acontece por meio do planejamento, da pesquisa de viabilidade, da organiza\u00e7\u00e3o como um todo.-Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89219,"cargo":{"descricao":"Monitor Desportivo","id":24705,"slug":"monitor-desportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-monitor-desportivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Monitor Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566020,"hashId":"06a2c980482f2e020ee0ec544c1833c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs eventos esportivos s\u00e3o realizados h\u00e1 v\u00e1rios s\u00e9culos\u201d (MOTA &amp; CIMASCHI, 2018).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a organiza\u00e7\u00e3o de eventos esportivos escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Um evento deve normalmente obedecer a uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de planejamento e execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A gest\u00e3o de um evento, seja ele pequeno, m\u00e9dio ou grande, deve ser sempre perspectivada com muito cuidado e responsabilidade por seus organizadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dentro do planejamento, \u00e9 necess\u00e1rio ter apenas um olhar para cada detalhe do evento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A adequa\u00e7\u00e3o de um evento escolar depender\u00e1 de apenas dois fatores: a realidade local e o espa\u00e7o f\u00edsico destinado \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A cria\u00e7\u00e3o de um evento escolar acontece por meio do planejamento, da pesquisa de viabilidade, da organiza\u00e7\u00e3o como um todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":10225510,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10225509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":10225510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10225511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10225512,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10225513,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2566020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - Ciclismo","id":26004,"slug":"instrutor-de-esportes-ciclismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO ciclismo \u00e9 um esporte democr\u00e1tico, de baixo impacto articular, que pode ser praticado por todas as pessoas, bastando apenas ter uma bicicleta e a vontade para sair pedalar\u201d (VOZNIAK, 2019).Analise as afirmativas abaixo sobre a pr\u00e1tica do ciclismo e seus benef\u00edcios.1. O ciclismo como meio de transporte desponta como uma alternativa democr\u00e1tica, ecologicamente correta e saud\u00e1vel.2. Bicicletas dividem, muitas vezes, o mesmo espa\u00e7o com autom\u00f3veis, representando riscos de acidentes. Por isso apenas o ciclismo indoor traz benef\u00edcios para a sa\u00fade.3. Limita-se apenas \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios que promovem o bem-estar e o relaxamento do corpo.4. Por ser uma atividade que requer o movimento constante das pernas, os m\u00fasculos s\u00e3o tonificados de acordo com a intensidade da pedalada.5. Melhora o sistema cardiovascular devido ao est\u00edmulo da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, o fortalecimento dos m\u00fasculos do cora\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de gordura no sangue.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89221,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - Ciclismo","id":26004,"slug":"instrutor-de-esportes-ciclismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-ciclismo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - Ciclismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566158,"hashId":"4879470273f506ba9848bce9807a93a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ciclismo \u00e9 um esporte democr\u00e1tico, de baixo impacto articular, que pode ser praticado por todas as pessoas, bastando apenas ter uma bicicleta e a vontade para sair pedalar\u201d (VOZNIAK, 2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a pr\u00e1tica do ciclismo e seus benef\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O ciclismo como meio de transporte desponta como uma alternativa democr\u00e1tica, ecologicamente correta e saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Bicicletas dividem, muitas vezes, o mesmo espa\u00e7o com autom\u00f3veis, representando riscos de acidentes. Por isso apenas o ciclismo <em>indoor <\/em>traz benef\u00edcios para a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Limita-se apenas \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios que promovem o bem-estar e o relaxamento do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Por ser uma atividade que requer o movimento constante das pernas, os m\u00fasculos s\u00e3o tonificados de acordo com a intensidade da pedalada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Melhora o sistema cardiovascular devido ao est\u00edmulo da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, o fortalecimento dos m\u00fasculos do cora\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de gordura no sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10226200,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10226199,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":10226200,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10226201,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":10226202,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10226203,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2566158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - Beach Tennis","id":26003,"slug":"instrutor-de-esportes-beach-tennis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a pontua\u00e7\u00e3o da partida, de acordo com as regras oficiais do Beach Tennis. 1. A partida ser\u00e1 jogada \u00e0 melhor de 5 sets. 2. A pontua\u00e7\u00e3o em um conjunto deve ser feita usando o m\u00e9todo de \u201cTie-break Set\u201d. 3. Se cada equipe ganhou tr\u00eas pontos cada, a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201ciguais\u201d e um ponto de decis\u00e3o deve ser jogado. 4. Um jogo padr\u00e3o \u00e9 marcado como segue com a pontua\u00e7\u00e3o do sacador que est\u00e1 sendo chamado pela primeira vez: Nenhum ponto - \u201cLove\u201d ou zero Primeiro ponto - \u201c15\u201d Segundo ponto - \u201c30\u201d Terceiro ponto - \u201c40\u201d Quarto ponto - \u201cGame.\u201d 5. O jogador que tenha a vez de sacar servir\u00e1 o primeiro ponto do tie-break. Apenas o pr\u00f3ximo ponto seguinte deve ser sacado por outro jogador da equipe da dupla advers\u00e1ria. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89220,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - Beach Tennis","id":26003,"slug":"instrutor-de-esportes-beach-tennis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-beach-tennis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - Beach Tennis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566236,"hashId":"e3822b42d8b7bfd1100d36aa39cb9b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a pontua\u00e7\u00e3o da partida, de acordo com as regras oficiais do Beach Tennis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A partida ser\u00e1 jogada \u00e0 melhor de 5 sets. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A pontua\u00e7\u00e3o em um conjunto deve ser feita usando o m\u00e9todo de \u201cTie-break Set\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Se cada equipe ganhou tr\u00eas pontos cada, a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201ciguais\u201d e um ponto de decis\u00e3o deve ser jogado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um jogo padr\u00e3o \u00e9 marcado como segue com a pontua\u00e7\u00e3o do sacador que est\u00e1 sendo chamado pela primeira vez: Nenhum ponto - \u201cLove\u201d ou zero Primeiro ponto - \u201c15\u201d Segundo ponto - \u201c30\u201d Terceiro ponto - \u201c40\u201d Quarto ponto - \u201cGame.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O jogador que tenha a vez de sacar servir\u00e1 o primeiro ponto do tie-break. Apenas o pr\u00f3ximo ponto seguinte deve ser sacado por outro jogador da equipe da dupla advers\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10226591,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":10226589,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10226590,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":10226591,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10226592,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10226593,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2566236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - Beach Tennis","id":26003,"slug":"instrutor-de-esportes-beach-tennis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a coluna 1 de acordo com os conceitos da coluna 2:Coluna 1 Golpes1. Servi\u00e7o2. Smash3. Backhand4. Dropshot5. Voleio est\u00e1ticoColuna 2 Conceitos( ) Golpe executado com pot\u00eancia e velocidade, onde a bola passa rente \u00e0 rede.( ) \u00c9 o golpe de conclus\u00e3o, que acontece quando a bola chega alta e sem peso.( ) Utilizada para trabalhar o ponto, fazendo com que o advers\u00e1rio se movimente e rebata a bola de uma forma que facilite a velocidade de direita, para ent\u00e3o realizar o ponto.( ) Golpe inicial do ponto.( ) Golpe curto e utilizado para que o advers\u00e1rio levante a bola para que o smash seja feito.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":89220,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - Beach Tennis","id":26003,"slug":"instrutor-de-esportes-beach-tennis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-beach-tennis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - Beach Tennis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566237,"hashId":"05c34d03afc9b29ffd6ad8f5f5b155dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a coluna 1 de acordo com os conceitos da coluna 2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Golpes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Servi\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Smash<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Backhand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Dropshot<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Voleio est\u00e1tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong>Conceitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Golpe executado com pot\u00eancia e velocidade, onde a bola passa rente \u00e0 rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o golpe de conclus\u00e3o, que acontece quando a bola chega alta e sem peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizada para trabalhar o ponto, fazendo com que o advers\u00e1rio se movimente e rebata a bola de uma forma que facilite a velocidade de direita, para ent\u00e3o realizar o ponto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Golpe inicial do ponto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Golpe curto e utilizado para que o advers\u00e1rio levante a bola para que o smash seja feito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10226597,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5","id":10226594,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1","id":10226595,"corpo":"<p>2 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5","id":10226596,"corpo":"<p>4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 4","id":10226597,"corpo":"<p>5 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1","id":10226598,"corpo":"<p>5 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2566237","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - Beach Tennis","id":26003,"slug":"instrutor-de-esportes-beach-tennis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Federa\u00e7\u00e3o Internacional de T\u00eanis deve decidir sobre a quest\u00e3o de saber se qualquer raquete est\u00e1 em conformidade com as regras, sendo aprovada ou n\u00e3o aprovada para o jogo\u201d (CBT, 2020).Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos que a raquete de Beach Tennis deve obedecer, de acordo com as regras oficiais do desporto:1. A superf\u00edcie de impacto, definida como a \u00e1rea plana da cabe\u00e7a da raquete delimitada pelo bordo interno do aro ou furos maiores que 13 mm de di\u00e2metro.2. N\u00e3o deve exceder 30 cm de comprimento desde o topo da al\u00e7a at\u00e9 a ponta da cabe\u00e7a da raquete.3. A dist\u00e2ncia do perfil entre as duas superf\u00edcies de impacto (espessura) deve ser constante e n\u00e3o deve exceder 108 mm.4. A raquete deve estar livre de qualquer dispositivo que possa fornecer comunica\u00e7\u00e3o, conselho ou instru\u00e7\u00e3o de qualquer tipo, aud\u00edvel ou vis\u00edvel, a um jogador durante uma partida.5. Os furos de di\u00e2metro superior a 13 mm n\u00e3o devem exceder 40 mm do rebordo da raquete, com exce\u00e7\u00e3o dos orif\u00edcios que fazem parte da garganta.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89220,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - Beach Tennis","id":26003,"slug":"instrutor-de-esportes-beach-tennis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-beach-tennis","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - Beach Tennis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566239,"hashId":"0e2cac1763b3a09a5bd0d6086619acd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Federa\u00e7\u00e3o Internacional de T\u00eanis deve decidir sobre a quest\u00e3o de saber se qualquer raquete est\u00e1 em conformidade com as regras, sendo aprovada ou n\u00e3o aprovada para o jogo\u201d (CBT, 2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos que a raquete de Beach Tennis deve obedecer, de acordo com as regras oficiais do desporto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A superf\u00edcie de impacto, definida como a \u00e1rea plana da cabe\u00e7a da raquete delimitada pelo bordo interno do aro ou furos maiores que 13 mm de di\u00e2metro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. N\u00e3o deve exceder 30 cm de comprimento desde o topo da al\u00e7a at\u00e9 a ponta da cabe\u00e7a da raquete.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A dist\u00e2ncia do perfil entre as duas superf\u00edcies de impacto (espessura) deve ser constante e n\u00e3o deve exceder 108 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A raquete deve estar livre de qualquer dispositivo que possa fornecer comunica\u00e7\u00e3o, conselho ou instru\u00e7\u00e3o de qualquer tipo, aud\u00edvel ou vis\u00edvel, a um jogador durante uma partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Os furos de di\u00e2metro superior a 13 mm n\u00e3o devem exceder 40 mm do rebordo da raquete, com exce\u00e7\u00e3o dos orif\u00edcios que fazem parte da garganta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10226606,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10226604,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":10226605,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":10226606,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":10226607,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":10226608,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2566239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma","provas":[{"id":89810,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2574363,"hashId":"a55416bbff912f0ad829b7b84f1d4b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma<\/p>","resposta":10262000,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10261997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10261998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10261999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10262000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10262001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2574363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distor\u00e7\u00e3o de resultado pelo modo dos participantes serem recrutados ou perdidos durante o estudo. Das alternativas a seguir, aquela que corresponde a esse erro em estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9:","provas":[{"id":89810,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2574371,"hashId":"b0793282dd0c246a88d085b49a564b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Distor\u00e7\u00e3o de resultado pelo modo dos participantes serem recrutados ou perdidos durante o estudo. Das alternativas a seguir, aquela que corresponde a esse erro em estudos epidemiol\u00f3gicos \u00e9:<\/p>","resposta":10262035,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erros assistem\u00e1ticos.","id":10262034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erros assistem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vieses de sele\u00e7\u00e3o.","id":10262035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vieses de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vieses de confus\u00e3o.","id":10262036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vieses de confus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vieses de aferi\u00e7\u00e3o.","id":10262037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vieses de aferi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vieses de informa\u00e7\u00e3o.","id":10262038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vieses de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400611,"slug":"direito-sanitario-e-saude-metodologias-de-pesquisa-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2574371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89825,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2574392,"hashId":"d3474d7e0239816ba0dc1d135fc718b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10262136,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.","id":10262132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.","id":10262133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.","id":10262134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia.","id":10262135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.","id":10262136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/2574392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma","provas":[{"id":89825,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2574393,"hashId":"c373baa8455aced8cb7e624962944328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma<\/p>","resposta":10262140,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10262137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10262138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10262139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10262140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10262141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2574393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O choque s\u00e9ptico resulta de vasodilata\u00e7\u00e3o arterial e venosa sist\u00eamicas que se originam da resposta imune sist\u00eamica \u00e0 infec\u00e7\u00e3o microbiana, levando \u00e0 hipoperfus\u00e3o tecidual, ainda que o d\u00e9bito card\u00edaco seja preservado.Assinale a alternativa que demonstra corretamente as altera\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas do choque.","provas":[{"id":89825,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2574403,"hashId":"c0e1bc7567c8df743d09f6713b27fafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O choque s\u00e9ptico resulta de vasodilata\u00e7\u00e3o arterial e venosa sist\u00eamicas que se originam da resposta imune sist\u00eamica \u00e0 infec\u00e7\u00e3o microbiana, levando \u00e0 hipoperfus\u00e3o tecidual, ainda que o d\u00e9bito card\u00edaco seja preservado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que demonstra corretamente as altera\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas do choque.<\/p>","resposta":10262188,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altos n\u00edveis de citocinas e de mediadores secund\u00e1rios aumentam a contratilidade muscular, resultando em aumento dos \u00edndices press\u00f3ricos.","id":10262187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altos n\u00edveis de citocinas e de mediadores secund\u00e1rios aumentam a contratilidade muscular, resultando em aumento dos \u00edndices press\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A les\u00e3o hip\u00f3xica decorrente da hipoperfus\u00e3o e a ativa\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas endoteliais por constituintes microbianos ou mediadores celulares inflamat\u00f3rios leva \u00e0 trombose microvascular.","id":10262188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o hip\u00f3xica decorrente da hipoperfus\u00e3o e a ativa\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas endoteliais por constituintes microbianos ou mediadores celulares inflamat\u00f3rios leva \u00e0 trombose microvascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na cortical suprarrenal h\u00e1 ac\u00famulo de l\u00edpides e hemorragia, pela redu\u00e7\u00e3o da s\u00edntese esteroidal.","id":10262189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cortical suprarrenal h\u00e1 ac\u00famulo de l\u00edpides e hemorragia, pela redu\u00e7\u00e3o da s\u00edntese esteroidal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos pulm\u00f5es, a hiperrreatividade inflamat\u00f3ria leva a redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de muco e hiperventila\u00e7\u00e3o.","id":10262190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pulm\u00f5es, a hiperrreatividade inflamat\u00f3ria leva a redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de muco e hiperventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O estado hiperinflamat\u00f3rio leva a hiperestimula\u00e7\u00e3o \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o linfoide de mem\u00f3ria, com posterior sinaliza\u00e7\u00e3o negativa a apoptose em \u00f3rg\u00e3os linfoides.","id":10262191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado hiperinflamat\u00f3rio leva a hiperestimula\u00e7\u00e3o \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o linfoide de mem\u00f3ria, com posterior sinaliza\u00e7\u00e3o negativa a apoptose em \u00f3rg\u00e3os linfoides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/2574403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a caracterizada clinicamente por diarreia e dor abdominal, com express\u00e3o morfol\u00f3gica em amostra colorretal de distor\u00e7\u00e3o arquitetural, atrofia, encurtamento e ramifica\u00e7\u00e3o de criptas, inflama\u00e7\u00e3o neutrof\u00edlica com criptite, ulcera\u00e7\u00e3o, rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria na l\u00e2mina pr\u00f3pria com linfoplasmacitose basal limitada \u00e0 mucosa e submucosa, \u00e9","provas":[{"id":89825,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia","id":22973,"slug":"oficial-medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2574437,"hashId":"c4d4b6f93064dd57ad3428693da76cb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a caracterizada clinicamente por diarreia e dor abdominal, com express\u00e3o morfol\u00f3gica em amostra colorretal de distor\u00e7\u00e3o arquitetural, atrofia, encurtamento e ramifica\u00e7\u00e3o de criptas, inflama\u00e7\u00e3o neutrof\u00edlica com criptite, ulcera\u00e7\u00e3o, rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria na l\u00e2mina pr\u00f3pria com linfoplasmacitose basal limitada \u00e0 mucosa e submucosa, \u00e9<\/p>","resposta":10262358,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colite por citomegalov\u00edrus.","id":10262357,"corpo":"<p>colite por citomegalov\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retocolite ulcerativa.","id":10262358,"corpo":"<p>retocolite ulcerativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colite pseudomembranosa.","id":10262359,"corpo":"<p>colite pseudomembranosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colite segmentar associada \u00e0 diverticulite.","id":10262360,"corpo":"<p>colite segmentar associada \u00e0 diverticulite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn.","id":10262361,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Crohn.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/2574437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos. Qual seria a conduta inicial mais adequada?","provas":[{"id":89824,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2574455,"hashId":"47c7be59f8af264ce00ce26495790f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual seria a conduta inicial mais adequada?<\/p>","resposta":10262448,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":10262447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina. ","id":10262448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.","id":10262449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.","id":10262450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado. ","id":10262451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2574455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem com obstru\u00e7\u00e3o nasal unilateral, rinorreia, cefaleia e hiposmia h\u00e1 alguns meses. Epistaxe eventual. Na endoscopia nasal, visualizou-se massa de aspecto polipoide, irregular, rosa clara, de consist\u00eancia firme em fossa nasal direita originada na parede lateral. Na tomografia de seios paranasais, identifica-se les\u00e3o em seio maxilar direito com alargamento do complexo \u00f3steo-meatal com pequenas \u00e1reas de calcifica\u00e7\u00e3o. Dentre as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas a seguir, a mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":89824,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2574490,"hashId":"e1583edb8c5a9ba13d675600da14611a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente jovem com obstru\u00e7\u00e3o nasal unilateral, rinorreia, cefaleia e hiposmia h\u00e1 alguns meses. Epistaxe eventual. Na endoscopia nasal, visualizou-se massa de aspecto polipoide, irregular, rosa clara, de consist\u00eancia firme em fossa nasal direita originada na parede lateral. Na tomografia de seios paranasais, identifica-se les\u00e3o em seio maxilar direito com alargamento do complexo \u00f3steo-meatal com pequenas \u00e1reas de calcifica\u00e7\u00e3o. Dentre as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas a seguir, a mais prov\u00e1vel nesse caso \u00e9:<\/p>","resposta":10262625,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nasoangiofibroma.","id":10262622,"corpo":"<p>nasoangiofibroma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mucocele de seio maxilar.","id":10262623,"corpo":"<p>mucocele de seio maxilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"polipose nasal.","id":10262624,"corpo":"<p>polipose nasal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"papiloma invertido.","id":10262625,"corpo":"<p>papiloma invertido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bola f\u00fangica.","id":10262626,"corpo":"<p>bola f\u00fangica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de constru\u00e7\u00e3o possui 48 funcion\u00e1rios divididos igualmente em 4 setores. No setor da Engenharia, 2\/3 s\u00e3o formados em Engenharia Civil sendo metade desses mulheres. No setor de Contabilidade todos os funcion\u00e1rios s\u00e3o homens, no setor de Administra\u00e7\u00e3o 1\/4 dos funcion\u00e1rios s\u00e3o mulheres e, finalmente, no setor de Arquitetura, metade s\u00e3o mulheres. No m\u00e1ximo, o n\u00famero de mulheres dentre os 48 funcion\u00e1rios \u00e9","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2574627,"hashId":"fcabdb4d1e8244d65343a75bccee7034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de constru\u00e7\u00e3o possui 48 funcion\u00e1rios divididos igualmente em 4 setores. No setor da Engenharia, 2\/3 s\u00e3o formados em Engenharia Civil sendo metade desses mulheres. No setor de Contabilidade todos os funcion\u00e1rios s\u00e3o homens, no setor de Administra\u00e7\u00e3o 1\/4 dos funcion\u00e1rios s\u00e3o mulheres e, finalmente, no setor de Arquitetura, metade s\u00e3o mulheres. No m\u00e1ximo, o n\u00famero de mulheres dentre os 48 funcion\u00e1rios \u00e9<\/p>","resposta":10263309,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":10263307,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31.","id":10263308,"corpo":"<p>31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17.","id":10263309,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25.","id":10263310,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13.","id":10263311,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2574627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 59 anos apresenta quadro progressivo de tosse cr\u00f4nica com expectora\u00e7\u00e3o em pequena quantidade de escarro claro e fino associada \u00e0 dispneia aos esfor\u00e7os h\u00e1 6 meses. Ele tem falta de ar quando anda r\u00e1pido e quando sobe uma ladeira. Refere tabagismo de 45 ma\u00e7os por ano, mas parou h\u00e1 2 anos. Ele vem usando salbutamol inalat\u00f3rio desde o diagn\u00f3stico de DPOC h\u00e1 3 meses, mas continua sintom\u00e1tico. Ao exame f\u00edsico: satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio: 95%; t\u00f3rax com sibilos expirat\u00f3rios dispersos; o exame card\u00edaco \u00e9 normal. A radiografia de t\u00f3rax mostra diafragma achatado, sem infiltrado pulmonar. Espirometria: redu\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o VEF1\/CVF p\u00f3s-broncodilatador e VEF1 de 69% do previsto (VEF1: volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado de 1o segundo\/ CVF: capacidade vital for\u00e7ada).-Nesse momento, o tratamento farmacol\u00f3gico mais adequado \u00e9:","provas":[{"id":89810,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2574629,"hashId":"1e799273ebabd1d251ce3484b6e878c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 59 anos apresenta quadro progressivo de tosse cr\u00f4nica com expectora\u00e7\u00e3o em pequena quantidade de escarro claro e fino associada \u00e0 dispneia aos esfor\u00e7os h\u00e1 6 meses. Ele tem falta de ar quando anda r\u00e1pido e quando sobe uma ladeira. Refere tabagismo de 45 ma\u00e7os por ano, mas parou h\u00e1 2 anos. Ele vem usando salbutamol inalat\u00f3rio desde o diagn\u00f3stico de DPOC h\u00e1 3 meses, mas continua sintom\u00e1tico. Ao exame f\u00edsico: satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio: 95%; t\u00f3rax com sibilos expirat\u00f3rios dispersos; o exame card\u00edaco \u00e9 normal. A radiografia de t\u00f3rax mostra diafragma achatado, sem infiltrado pulmonar. Espirometria: redu\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o VEF1\/CVF p\u00f3s-broncodilatador e VEF1 de 69% do previsto (VEF1: volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado de 1<sup>o<\/sup> segundo\/ CVF: capacidade vital for\u00e7ada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse momento, o tratamento farmacol\u00f3gico mais adequado \u00e9:<\/p>","resposta":10263318,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"roflumilaste oral.","id":10263317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">roflumilaste oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tiotr\u00f3pio inalat\u00f3rio.","id":10263318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tiotr\u00f3pio inalat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fluticasona\/salmeterol inalat\u00f3rio.","id":10263319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluticasona\/salmeterol inalat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bamifilina oral.","id":10263320,"corpo":"<p>bamifilina oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prednisona oral.","id":10263321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prednisona oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alberto trabalha em uma empresa que paga R$ 20,00 por hora trabalhada. Quando a semana tem cinco dias \u00fateis, ele trabalha 6 horas por dia, mas quando a semana tem quatro dias \u00fateis ele redistribui, igualmente entre os quatro dias, o total de horas necess\u00e1rias para receber o mesmo valor semanal. O n\u00famero de horas di\u00e1rias trabalhadas por Alberto em uma semana de quatro dias \u00e9:","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2574631,"hashId":"86e6a850fcef28d9f2c4b31557f609ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto trabalha em uma empresa que paga R$ 20,00 por hora trabalhada. Quando a semana tem cinco dias \u00fateis, ele trabalha 6 horas por dia, mas quando a semana tem quatro dias \u00fateis ele redistribui, igualmente entre os quatro dias, o total de horas necess\u00e1rias para receber o mesmo valor semanal. O n\u00famero de horas di\u00e1rias trabalhadas por Alberto em uma semana de quatro dias \u00e9:<\/p>","resposta":10263331,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sete horas e quinze minutos.","id":10263327,"corpo":"<p>Sete horas e quinze minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sete horas.","id":10263328,"corpo":"<p>Sete horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sete horas e quarenta e cinco minutos.","id":10263329,"corpo":"<p>Sete horas e quarenta e cinco minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seis horas. ","id":10263330,"corpo":"<p>Seis horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sete horas e trinta minutos.","id":10263331,"corpo":"<p>Sete horas e trinta minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2574631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos'. Assinale a alternativa CORRETA quanto ao novo uso de pontua\u00e7\u00e3o na frase sem altera\u00e7\u00e3o de sentido original.","provas":[{"id":89142,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601334,"hashId":"b97cf27440d4cf4ea69ea79cf25f205f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA quanto ao novo uso de pontua\u00e7\u00e3o na frase sem altera\u00e7\u00e3o de sentido original.<\/p>","resposta":10375381,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos - mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos.","id":10375381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos - mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A pr\u00e1tica, mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, pode conferir abuso, psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos.","id":10375382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A pr\u00e1tica, mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, pode conferir abuso, psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica pode conferir, abuso psicol\u00f3gico em - diversos \u00e2mbitos - mais conhecida como, uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos.","id":10375383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica pode conferir, abuso psicol\u00f3gico em - diversos \u00e2mbitos - mais conhecida como, uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica mais conhecida, como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional, em relacionamentos, pode conferir abuso, psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos.","id":10375384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica mais conhecida, como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional, em relacionamentos, pode conferir abuso, psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. \u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. \u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)","id":555473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2601334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro'.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":89142,"cargo":{"descricao":"Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25382,"slug":"professor-area-pedagogia-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-professor-area-pedagogia-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor -\u00c1rea: Pedagogia - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2601347,"hashId":"1c926e112a544773a909e9f52f9cf36d","enunciado":"<p>'As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro'.<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10375419,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras 't\u00e9cnicas', 'gaslighting' e 'sanidade' s\u00e3o todas substantivos comuns.","id":10375419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras 't\u00e9cnicas', 'gaslighting' e 'sanidade' s\u00e3o todas substantivos comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o 'pode incluir' \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal adjetiva.","id":10375420,"corpo":"<p>A locu\u00e7\u00e3o 'pode incluir' \u00e9 uma locu\u00e7\u00e3o verbal adjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas preposi\u00e7\u00f5es combinadas com artigos na frase.","id":10375421,"corpo":"<p>Existem tr\u00eas preposi\u00e7\u00f5es combinadas com artigos na frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 dois artigos definidos de mesmo g\u00eanero na frase.","id":10375422,"corpo":"<p>H\u00e1 dois artigos definidos de mesmo g\u00eanero na frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. \u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. \u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)","id":555473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2601347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de concord\u00e2ncia verbal encontram-se respeitadas na frase:","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2538247,"hashId":"eab6ee863200a9e05c7478925347b856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de concord\u00e2ncia verbal encontram-se respeitadas na frase:<\/p>","resposta":10104700,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o costuma haver restri\u00e7\u00f5es ao turismo quando \u00e9 dele que dependem os neg\u00f3cios.","id":10104700,"corpo":"<p>N\u00e3o costuma haver restri\u00e7\u00f5es ao turismo quando \u00e9 dele que dependem os neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pouco interessam aos fan\u00e1ticos valer-se de alguma modera\u00e7\u00e3o em seus atos.","id":10104701,"corpo":"<p>Pouco interessam aos fan\u00e1ticos valer-se de alguma modera\u00e7\u00e3o em seus atos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o faltam aos produtos do mercado a promessa da felicidade a quem os consumir.","id":10104702,"corpo":"<p>N\u00e3o faltam aos produtos do mercado a promessa da felicidade a quem os consumir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os turistas s\u00e3o as principais v\u00edtimas de quem s\u00f3 costumam visar aos lucros f\u00e1ceis.","id":10104703,"corpo":"<p>Os turistas s\u00e3o as principais v\u00edtimas de quem s\u00f3 costumam visar aos lucros f\u00e1ceis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sempre faltar\u00e3o aos consumidores mais compulsivos a an\u00e1lise de suas escolhas.","id":10104704,"corpo":"<p>Sempre faltar\u00e3o aos consumidores mais compulsivos a an\u00e1lise de suas escolhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5, baseie-se no texto abaixo.Romantismo e consumismo\tO romantismo nos diz que para aproveitar ao m\u00e1ximo nosso potencial humano devemos ter tantas experi\u00eancias diferentes quanto poss\u00edvel. Devemos nos abrir a um amplo leque de emo\u00e7\u00f5es; experimentar v\u00e1rios tipos de relacionamento; provar culin\u00e1rias diferentes; aprender a apreciar diferentes estilos de m\u00fasica. Uma das melhores maneiras de fazer tudo isso \u00e9 escapar da nossa rotina di\u00e1ria, deixar para tr\u00e1s nosso cen\u00e1rio familiar e viajar para terras distantes, onde podemos \u201cvivenciar\u201d a cultura, os aromas, os sabores e as normas de outros povos. Ouvimos repetidas vezes os mitos rom\u00e2nticos sobre \u201ccomo uma nova experi\u00eancia abriu meus olhos e mudou minha vida\u201d.\tO consumismo nos diz que para sermos felizes precisamos consumir tantos produtos e servi\u00e7os quanto poss\u00edvel. Se sentimos que algo est\u00e1 faltando ou fora de lugar, provavelmente precisamos comprar um produto (um carro, roupas novas, comida org\u00e2nica) ou um servi\u00e7o (limpeza dom\u00e9stica, terapia de casais, aulas de yoga). Todo comercial de televis\u00e3o \u00e9 mais uma pequena lenda sobre a certeza de que consumir algum produto ou servi\u00e7o tornar\u00e1 a vida melhor.\tO romantismo, que encoraja a variedade, casa perfeitamente com o consumismo. Esse casamento deu \u00e0 luz o infinito \u201cmercado de experi\u00eancias\u201d sobre o qual se ergueu a ind\u00fastria de turismo moderna. A ind\u00fastria de turismo n\u00e3o vende passagens a\u00e9reas e quartos de hotel; vende experi\u00eancias. Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade, nem a \u00cdndia \u00e9 um pa\u00eds \u2013 s\u00e3o ambos experi\u00eancias cuja realiza\u00e7\u00e3o supostamente expande nossos horizontes, satisfaz nosso potencial humano e nos torna mais felizes.\t(Adaptado de HARARI, Yuval Noah. Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre: L&amp;PM, 2018, p. 123-124)","id":547634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Romantismo e consumismo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O romantismo nos diz que para aproveitar ao m\u00e1ximo nosso potencial humano devemos ter tantas experi\u00eancias diferentes quanto poss\u00edvel. Devemos nos abrir a um amplo leque de emo\u00e7\u00f5es; experimentar v\u00e1rios tipos de relacionamento; provar culin\u00e1rias diferentes; aprender a apreciar diferentes estilos de m\u00fasica. Uma das melhores maneiras de fazer tudo isso \u00e9 escapar da nossa rotina di\u00e1ria, deixar para tr\u00e1s nosso cen\u00e1rio familiar e viajar para terras distantes, onde podemos \u201cvivenciar\u201d a cultura, os aromas, os sabores e as normas de outros povos. Ouvimos repetidas vezes os mitos rom\u00e2nticos sobre \u201ccomo uma nova experi\u00eancia abriu meus olhos e mudou minha vida\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O consumismo nos diz que para sermos felizes precisamos consumir tantos produtos e servi\u00e7os quanto poss\u00edvel. Se sentimos que algo est\u00e1 faltando ou fora de lugar, provavelmente precisamos comprar um produto (um carro, roupas novas, comida org\u00e2nica) ou um servi\u00e7o (limpeza dom\u00e9stica, terapia de casais, aulas de yoga). Todo comercial de televis\u00e3o \u00e9 mais uma pequena lenda sobre a certeza de que consumir algum produto ou servi\u00e7o tornar\u00e1 a vida melhor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O romantismo, que encoraja a variedade, casa perfeitamente com o consumismo. Esse casamento deu \u00e0 luz o infinito \u201cmercado de experi\u00eancias\u201d sobre o qual se ergueu a ind\u00fastria de turismo moderna. A ind\u00fastria de turismo n\u00e3o vende passagens a\u00e9reas e quartos de hotel; vende experi\u00eancias. Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade, nem a \u00cdndia \u00e9 um pa\u00eds \u2013 s\u00e3o ambos experi\u00eancias cuja realiza\u00e7\u00e3o supostamente expande nossos horizontes, satisfaz nosso potencial humano e nos torna mais felizes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de HARARI, Yuval Noah. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade.<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre: L&amp;PM, 2018, p. 123-124)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2538247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 inteiramente adequado o emprego do elemento sublinhado na frase:","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2538253,"hashId":"b3ddb4a79085927df2a1f371ca11c447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inteiramente adequado o emprego do elemento sublinhado na frase:<\/p>","resposta":10104727,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o parece ter mesmo limites o consumismo desenfreado \u00e0 que tantos se entregam.","id":10104726,"corpo":"<p>N\u00e3o parece ter mesmo limites o consumismo desenfreado <u>\u00e0 que<\/u> tantos se entregam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem mercadorias \u00e0s quais se dedica um culto similar ao das experi\u00eancias religiosas.","id":10104727,"corpo":"<p>Existem mercadorias <u>\u00e0s quais<\/u> se dedica um culto similar ao das experi\u00eancias religiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os mitos rom\u00e2nticos se agregaram nos mitos do consumo como se fossem insepar\u00e1veis.","id":10104728,"corpo":"<p>Os mitos rom\u00e2nticos se agregaram <u>nos <\/u>mitos do consumo como se fossem insepar\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A felicidade trazida pelo mercado \u00e9 um mito onde muita gente teima em cultuar.","id":10104729,"corpo":"<p>A felicidade trazida pelo mercado \u00e9 um mito <u>onde <\/u>muita gente teima em cultuar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Muitos turistas vivem em Paris os sentimentos em que as ag\u00eancias j\u00e1 padronizaram.","id":10104730,"corpo":"<p>Muitos turistas vivem em Paris os sentimentos <u>em que<\/u> as ag\u00eancias j\u00e1 padronizaram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5, baseie-se no texto abaixo.Romantismo e consumismo\tO romantismo nos diz que para aproveitar ao m\u00e1ximo nosso potencial humano devemos ter tantas experi\u00eancias diferentes quanto poss\u00edvel. Devemos nos abrir a um amplo leque de emo\u00e7\u00f5es; experimentar v\u00e1rios tipos de relacionamento; provar culin\u00e1rias diferentes; aprender a apreciar diferentes estilos de m\u00fasica. Uma das melhores maneiras de fazer tudo isso \u00e9 escapar da nossa rotina di\u00e1ria, deixar para tr\u00e1s nosso cen\u00e1rio familiar e viajar para terras distantes, onde podemos \u201cvivenciar\u201d a cultura, os aromas, os sabores e as normas de outros povos. Ouvimos repetidas vezes os mitos rom\u00e2nticos sobre \u201ccomo uma nova experi\u00eancia abriu meus olhos e mudou minha vida\u201d.\tO consumismo nos diz que para sermos felizes precisamos consumir tantos produtos e servi\u00e7os quanto poss\u00edvel. Se sentimos que algo est\u00e1 faltando ou fora de lugar, provavelmente precisamos comprar um produto (um carro, roupas novas, comida org\u00e2nica) ou um servi\u00e7o (limpeza dom\u00e9stica, terapia de casais, aulas de yoga). Todo comercial de televis\u00e3o \u00e9 mais uma pequena lenda sobre a certeza de que consumir algum produto ou servi\u00e7o tornar\u00e1 a vida melhor.\tO romantismo, que encoraja a variedade, casa perfeitamente com o consumismo. Esse casamento deu \u00e0 luz o infinito \u201cmercado de experi\u00eancias\u201d sobre o qual se ergueu a ind\u00fastria de turismo moderna. A ind\u00fastria de turismo n\u00e3o vende passagens a\u00e9reas e quartos de hotel; vende experi\u00eancias. Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade, nem a \u00cdndia \u00e9 um pa\u00eds \u2013 s\u00e3o ambos experi\u00eancias cuja realiza\u00e7\u00e3o supostamente expande nossos horizontes, satisfaz nosso potencial humano e nos torna mais felizes.\t(Adaptado de HARARI, Yuval Noah. Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre: L&amp;PM, 2018, p. 123-124)","id":547634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Romantismo e consumismo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O romantismo nos diz que para aproveitar ao m\u00e1ximo nosso potencial humano devemos ter tantas experi\u00eancias diferentes quanto poss\u00edvel. Devemos nos abrir a um amplo leque de emo\u00e7\u00f5es; experimentar v\u00e1rios tipos de relacionamento; provar culin\u00e1rias diferentes; aprender a apreciar diferentes estilos de m\u00fasica. Uma das melhores maneiras de fazer tudo isso \u00e9 escapar da nossa rotina di\u00e1ria, deixar para tr\u00e1s nosso cen\u00e1rio familiar e viajar para terras distantes, onde podemos \u201cvivenciar\u201d a cultura, os aromas, os sabores e as normas de outros povos. Ouvimos repetidas vezes os mitos rom\u00e2nticos sobre \u201ccomo uma nova experi\u00eancia abriu meus olhos e mudou minha vida\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O consumismo nos diz que para sermos felizes precisamos consumir tantos produtos e servi\u00e7os quanto poss\u00edvel. Se sentimos que algo est\u00e1 faltando ou fora de lugar, provavelmente precisamos comprar um produto (um carro, roupas novas, comida org\u00e2nica) ou um servi\u00e7o (limpeza dom\u00e9stica, terapia de casais, aulas de yoga). Todo comercial de televis\u00e3o \u00e9 mais uma pequena lenda sobre a certeza de que consumir algum produto ou servi\u00e7o tornar\u00e1 a vida melhor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O romantismo, que encoraja a variedade, casa perfeitamente com o consumismo. Esse casamento deu \u00e0 luz o infinito \u201cmercado de experi\u00eancias\u201d sobre o qual se ergueu a ind\u00fastria de turismo moderna. A ind\u00fastria de turismo n\u00e3o vende passagens a\u00e9reas e quartos de hotel; vende experi\u00eancias. Paris n\u00e3o \u00e9 uma cidade, nem a \u00cdndia \u00e9 um pa\u00eds \u2013 s\u00e3o ambos experi\u00eancias cuja realiza\u00e7\u00e3o supostamente expande nossos horizontes, satisfaz nosso potencial humano e nos torna mais felizes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de HARARI, Yuval Noah. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade.<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre: L&amp;PM, 2018, p. 123-124)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2538253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para a voz passiva a frase A menina manteve a possess\u00e3o do can\u00e1rio, obt\u00e9m-se a forma verbal","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2538275,"hashId":"f0dfe79787ad441cf79402e925d9d036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpondo-se para a voz passiva a frase <em>A menina manteve a possess\u00e3o do can\u00e1rio<\/em>, obt\u00e9m-se a forma verbal<\/p>","resposta":10104825,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fora mantido.","id":10104822,"corpo":"<p>fora mantido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tinha mantido.","id":10104823,"corpo":"<p>tinha mantido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 mantido.","id":10104824,"corpo":"<p>ter\u00e1 mantido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foi mantida.","id":10104825,"corpo":"<p>foi mantida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"teria sido mantida.","id":10104826,"corpo":"<p>teria sido mantida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.O canarinho\tAtacado de senso de responsabilidade, num momento de descren\u00e7a de si mesmo, Rubem Braga liquidou entre os amigos a sua passarinhada. \u00c0s crian\u00e7as aqui de casa tocaram um bicudo e um can\u00e1rio. O primeiro n\u00e3o aguentou a crise da puberdade, morrendo uns dias depois. O menino se consolou, forjando a teoria da imortalidade dos passarinhos: n\u00e3o morrera, afirmou-nos, com um fanatismo que impunha respeito ou piedade, apenas a sua alma voara para Pirapora, de onde viera. O garoto ficou firme com a sua f\u00e9. A menina manteve a possess\u00e3o do can\u00e1rio, desses comuns, que mais cantam por boa vontade que por voca\u00e7\u00e3o. N\u00e3o importa, conseguiu depressa um lugar em nossa afei\u00e7\u00e3o.\tEra um can\u00e1rio ordin\u00e1rio, nunca lera Bilac, e parecia feliz em sua gaiola. N\u00f3s o am\u00e1vamos desse amor vagaroso e distra\u00eddo com que enquadramos um bichinho em nossa \u00f3rbita afetiva. Creio mesmo que se ama com mais for\u00e7a um animal sem ra\u00e7a, um p\u00e1ssaro comum, um cachorro vira-lata, o gato popular que anda pelos telhados. Com os animais de ra\u00e7a, h\u00e1 uma afeta\u00e7\u00e3o que envenena um pouco o sentimento; com os bichos, pelo contr\u00e1rio, o afeto \u00e9 de uma gratuidade que nos faz bem.\tAos poucos surpreendi a mim, que nunca fui de bichos, e na inf\u00e2ncia n\u00e3o os tive, a program\u00e1-lo em minhas preocupa\u00e7\u00f5es. Verificava o seu pequeno coche de alpiste, renovava-lhe a \u00e1gua fresca, telefonava da rua quando chovia, meio encabulado perante mim mesmo com essa minha sentimentalidade tardia, mas que havia de fazer?(Adaptado de: CAMPOS, Paulo Mendes. Os sabi\u00e1s da cr\u00f4nica. Antologia. Org. Augusto Massi. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2021, p. 216.)","id":547638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O canarinho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAtacado de senso de responsabilidade, num momento de descren\u00e7a de si mesmo, Rubem Braga liquidou entre os amigos a sua passarinhada. \u00c0s crian\u00e7as aqui de casa tocaram um bicudo e um can\u00e1rio. O primeiro n\u00e3o aguentou a crise da puberdade, morrendo uns dias depois. O menino se consolou, forjando a teoria da imortalidade dos passarinhos: n\u00e3o morrera, afirmou-nos, com um fanatismo que impunha respeito ou piedade, apenas a sua alma voara para Pirapora, de onde viera. O garoto ficou firme com a sua f\u00e9. A menina manteve a possess\u00e3o do can\u00e1rio, desses comuns, que mais cantam por boa vontade que por voca\u00e7\u00e3o. N\u00e3o importa, conseguiu depressa um lugar em nossa afei\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tEra um can\u00e1rio ordin\u00e1rio, nunca lera Bilac, e parecia feliz em sua gaiola. N\u00f3s o am\u00e1vamos desse amor vagaroso e distra\u00eddo com que enquadramos um bichinho em nossa \u00f3rbita afetiva. Creio mesmo que se ama com mais for\u00e7a um animal sem ra\u00e7a, um p\u00e1ssaro comum, um cachorro vira-lata, o gato popular que anda pelos telhados. Com os animais de ra\u00e7a, h\u00e1 uma afeta\u00e7\u00e3o que envenena um pouco o sentimento; com os bichos, pelo contr\u00e1rio, o afeto \u00e9 de uma gratuidade que nos faz bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAos poucos surpreendi a mim, que nunca fui de bichos, e na inf\u00e2ncia n\u00e3o os tive, a program\u00e1-lo em minhas preocupa\u00e7\u00f5es. Verificava o seu pequeno coche de alpiste, renovava-lhe a \u00e1gua fresca, telefonava da rua quando chovia, meio encabulado perante mim mesmo com essa minha sentimentalidade tardia, mas que havia de fazer?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de: CAMPOS, Paulo Mendes. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Os sabi\u00e1s da cr\u00f4nica. Antologia. <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">Org. Augusto Massi. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2021, p. 216.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Passagem de voz ativa para voz passiva anal\u00edtica","pai":409195,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409196,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-de-voz-ativa-para-voz-passiva-analitica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2538275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor se vale de uma personifica\u00e7\u00e3o, com efeito de humor, quando diz","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2538279,"hashId":"df9c59a2d739dca8b4e7dfeb0f64c0a0","enunciado":"<p>O autor se vale de uma <strong>personifica\u00e7\u00e3o<\/strong>, com efeito de humor, quando diz<\/p>","resposta":10104842,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Era um can\u00e1rio ordin\u00e1rio.","id":10104840,"corpo":"<p><em>Era um can\u00e1rio ordin\u00e1rio.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"liquidou entre os amigos a sua passarinhada.","id":10104841,"corpo":"<p><em>liquidou entre os amigos a sua passarinhada.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nunca lera Bilac.","id":10104842,"corpo":"<p><em>nunca lera Bilac.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nunca fui de bichos.","id":10104843,"corpo":"<p><em>nunca fui de bichos.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o gato popular que anda pelos telhados.","id":10104844,"corpo":"<p><em>o gato popular que anda pelos telhados.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.O canarinho\tAtacado de senso de responsabilidade, num momento de descren\u00e7a de si mesmo, Rubem Braga liquidou entre os amigos a sua passarinhada. \u00c0s crian\u00e7as aqui de casa tocaram um bicudo e um can\u00e1rio. O primeiro n\u00e3o aguentou a crise da puberdade, morrendo uns dias depois. O menino se consolou, forjando a teoria da imortalidade dos passarinhos: n\u00e3o morrera, afirmou-nos, com um fanatismo que impunha respeito ou piedade, apenas a sua alma voara para Pirapora, de onde viera. O garoto ficou firme com a sua f\u00e9. A menina manteve a possess\u00e3o do can\u00e1rio, desses comuns, que mais cantam por boa vontade que por voca\u00e7\u00e3o. N\u00e3o importa, conseguiu depressa um lugar em nossa afei\u00e7\u00e3o.\tEra um can\u00e1rio ordin\u00e1rio, nunca lera Bilac, e parecia feliz em sua gaiola. N\u00f3s o am\u00e1vamos desse amor vagaroso e distra\u00eddo com que enquadramos um bichinho em nossa \u00f3rbita afetiva. Creio mesmo que se ama com mais for\u00e7a um animal sem ra\u00e7a, um p\u00e1ssaro comum, um cachorro vira-lata, o gato popular que anda pelos telhados. Com os animais de ra\u00e7a, h\u00e1 uma afeta\u00e7\u00e3o que envenena um pouco o sentimento; com os bichos, pelo contr\u00e1rio, o afeto \u00e9 de uma gratuidade que nos faz bem.\tAos poucos surpreendi a mim, que nunca fui de bichos, e na inf\u00e2ncia n\u00e3o os tive, a program\u00e1-lo em minhas preocupa\u00e7\u00f5es. Verificava o seu pequeno coche de alpiste, renovava-lhe a \u00e1gua fresca, telefonava da rua quando chovia, meio encabulado perante mim mesmo com essa minha sentimentalidade tardia, mas que havia de fazer?(Adaptado de: CAMPOS, Paulo Mendes. Os sabi\u00e1s da cr\u00f4nica. Antologia. Org. Augusto Massi. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2021, p. 216.)","id":547638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O canarinho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAtacado de senso de responsabilidade, num momento de descren\u00e7a de si mesmo, Rubem Braga liquidou entre os amigos a sua passarinhada. \u00c0s crian\u00e7as aqui de casa tocaram um bicudo e um can\u00e1rio. O primeiro n\u00e3o aguentou a crise da puberdade, morrendo uns dias depois. O menino se consolou, forjando a teoria da imortalidade dos passarinhos: n\u00e3o morrera, afirmou-nos, com um fanatismo que impunha respeito ou piedade, apenas a sua alma voara para Pirapora, de onde viera. O garoto ficou firme com a sua f\u00e9. A menina manteve a possess\u00e3o do can\u00e1rio, desses comuns, que mais cantam por boa vontade que por voca\u00e7\u00e3o. N\u00e3o importa, conseguiu depressa um lugar em nossa afei\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tEra um can\u00e1rio ordin\u00e1rio, nunca lera Bilac, e parecia feliz em sua gaiola. N\u00f3s o am\u00e1vamos desse amor vagaroso e distra\u00eddo com que enquadramos um bichinho em nossa \u00f3rbita afetiva. Creio mesmo que se ama com mais for\u00e7a um animal sem ra\u00e7a, um p\u00e1ssaro comum, um cachorro vira-lata, o gato popular que anda pelos telhados. Com os animais de ra\u00e7a, h\u00e1 uma afeta\u00e7\u00e3o que envenena um pouco o sentimento; com os bichos, pelo contr\u00e1rio, o afeto \u00e9 de uma gratuidade que nos faz bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAos poucos surpreendi a mim, que nunca fui de bichos, e na inf\u00e2ncia n\u00e3o os tive, a program\u00e1-lo em minhas preocupa\u00e7\u00f5es. Verificava o seu pequeno coche de alpiste, renovava-lhe a \u00e1gua fresca, telefonava da rua quando chovia, meio encabulado perante mim mesmo com essa minha sentimentalidade tardia, mas que havia de fazer?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de: CAMPOS, Paulo Mendes. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Os sabi\u00e1s da cr\u00f4nica. Antologia. <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">Org. Augusto Massi. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2021, p. 216.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419287,"slug":"lingua-portuguesa-prosopopeia-personificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2538279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao deploy de aplica\u00e7\u00f5es da Plataforma Digital do Poder Judici\u00e1rio PDPJ-Br, a estrutura do projeto, independentemente da linguagem de programa\u00e7\u00e3o em que for escrito, deve possuir a seguinte estrutura m\u00ednima:projeto\u251c\u2500\u2500 Dockerfile\u251c\u2500\u2500 I\u2514\u2500\u2500 kubernetes\/___\u251c\u2500\u2500 base\/___\u2502 \u251c\u2500\u2500 base.yml___\u2502 \u2514\u2500\u2500 kustomization.yml___\u2514\u2500\u2500 overlays\/______\u251c\u2500\u2500 eks-hml-01\/______\u2502 \u251c\u2500\u2500 configmaps.yml______\u2502 \u251c\u2500\u2500 II______\u2502 \u2514\u2500\u2500 kustomization.yml______\u2514\u2500\u2500 eks-prd-01\/__________\u251c\u2500\u2500 configmaps.yml__________\u251c\u2500\u2500 ingress.yml__________\u2514\u2500\u2500 kustomization.ymlConsiderando que:I. Arquivo yaml que define os passos da pipeline de build e deploy autom\u00e1ticos; eII. Arquivo de configura\u00e7\u00e3o do ingress da aplica\u00e7\u00e3o. Necess\u00e1rio apenas para aquelas aplica\u00e7\u00f5es que necessitem de URL pr\u00f3pria exposta na Internet.I e II correspondem, correta e respectivamente, a","provas":[{"id":87463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-19-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2538400,"hashId":"a279e4ea8150785cbfeeac3d877796da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao <em>deploy <\/em>de aplica\u00e7\u00f5es da Plataforma Digital do Poder Judici\u00e1rio PDPJ-Br, a estrutura do projeto, independentemente da linguagem de programa\u00e7\u00e3o em que for escrito, deve possuir a seguinte estrutura m\u00ednima:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">projeto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\u251c\u2500\u2500 Dockerfile<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\u251c\u2500\u2500 <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\u2514\u2500\u2500 kubernetes\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u251c\u2500\u2500 base\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2502 \u251c\u2500\u2500 base.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2502 \u2514\u2500\u2500 kustomization.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2514\u2500\u2500 overlays\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u251c\u2500\u2500 eks-hml-01\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2502 \u251c\u2500\u2500 configmaps.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2502 \u251c\u2500\u2500 <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2502 \u2514\u2500\u2500 kustomization.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2514\u2500\u2500 eks-prd-01\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u251c\u2500\u2500 configmaps.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u251c\u2500\u2500 ingress.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\u2514\u2500\u2500 kustomization.yml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Arquivo <em>yaml <\/em>que define os passos da<em> pipeline <\/em>de<em> build <\/em>e<em> deploy<\/em> autom\u00e1ticos; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arquivo de configura\u00e7\u00e3o do <em>ingress <\/em>da aplica\u00e7\u00e3o. Necess\u00e1rio apenas para aquelas aplica\u00e7\u00f5es que necessitem de URL pr\u00f3pria exposta na Internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I e II correspondem, correta e respectivamente, a<\/p>","resposta":10105392,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".gitlab-ci.yml __e__ ingress.yml","id":10105392,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.gitlab-ci.yml<\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>e<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> <span class=\"ql-font-monospace\">ingress.yml<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".docker.yml __e__ ingressconfig.yml","id":10105393,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.docker.yml <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>e<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> <span class=\"ql-font-monospace\">ingressconfig.yml<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".gitlab-cicd.yml __e__ingress-settings.yml","id":10105394,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.gitlab-cicd.yml<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __<\/span>e<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">ingress-settings.yml<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":".docker-ci.yml__e__settings-ingress.yml","id":10105395,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.docker-ci.yml<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>e<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">settings-ingress.yml<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":".gitlab-cd.yml__e__ingress-config.yml","id":10105396,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">.gitlab-cd.yml<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>e<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">ingress-config.yml<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2538400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) s\u00e3o um importante documento para a educa\u00e7\u00e3o no Brasil que foi institu\u00eddo em 1998 pelo governo federal. Sobre esse documento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537113,"hashId":"a90c5ad7aaf1beafd11519b49a3f366d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) s\u00e3o um importante documento para a educa\u00e7\u00e3o no Brasil que foi institu\u00eddo em 1998 pelo governo federal. Sobre esse documento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10099691,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele fornece elementos norteadores para a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos escolares de acordo com as diferentes disciplinas.","id":10099691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele fornece elementos norteadores para a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos escolares de acordo com as diferentes disciplinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ele fornece elementos obrigat\u00f3rios para a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos escolares de acordo com as diferentes disciplinas. ","id":10099692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele fornece elementos obrigat\u00f3rios para a elabora\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos escolares de acordo com as diferentes disciplinas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esse documento est\u00e1 relacionado aos curr\u00edculos escolares do ensino m\u00e9dio.","id":10099693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse documento est\u00e1 relacionado aos curr\u00edculos escolares do ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os PCNS t\u00eam como principal objetivo delimitar os limites administrativos dos diretores e supervisores escolares.","id":10099694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os PCNS t\u00eam como principal objetivo delimitar os limites administrativos dos diretores e supervisores escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esse documento serve para nortear a a\u00e7\u00e3o de gestores municipais e estaduais quanto \u00e0s quest\u00f5es educacionais.","id":10099695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse documento serve para nortear a a\u00e7\u00e3o de gestores municipais e estaduais quanto \u00e0s quest\u00f5es educacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a passagem do per\u00edodo medieval para o moderno, \u00e9 poss\u00edvel observar diversas mudan\u00e7as sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas na Europa. Entre essas altera\u00e7\u00f5es, est\u00e1 o surgimento e o fortalecimento de uma classe social importante para o decorrer da hist\u00f3ria ocidental. Essa classe \u00e9 a dos","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537197,"hashId":"4fb6ed4f0a52d7757215fbd7b035394d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a passagem do per\u00edodo medieval para o moderno, \u00e9 poss\u00edvel observar diversas mudan\u00e7as sociais, pol\u00edticas e econ\u00f4micas na Europa. Entre essas altera\u00e7\u00f5es, est\u00e1 o surgimento e o fortalecimento de uma classe social importante para o decorrer da hist\u00f3ria ocidental. Essa classe \u00e9 a dos<\/p>","resposta":10100014,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aristocratas.","id":10100011,"corpo":"<p>aristocratas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"monarquistas.","id":10100012,"corpo":"<p>monarquistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comunistas.","id":10100013,"corpo":"<p>comunistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"burgueses.","id":10100014,"corpo":"<p>burgueses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"capitalistas.","id":10100015,"corpo":"<p>capitalistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1929, uma grave crise econ\u00f4mica atingiu os Estados Unidos e consequentemente todas as economias capitalistas. Assinale a alternativa correta quanto ao chamado \u201cNew Deal\u201d criado pelo governo estadunidense de Franklin Roosevelt.","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537221,"hashId":"4c99ee110d82abb04c56c663074f30ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1929, uma grave crise econ\u00f4mica atingiu os Estados Unidos e consequentemente todas as economias capitalistas. Assinale a alternativa correta quanto ao chamado \u201cNew Deal\u201d criado pelo governo estadunidense de Franklin Roosevelt.<\/p>","resposta":10100123,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se a um plano para recuperar a economia estadunidense, em que o Estado interferia em alguns pontos da economia, auxiliando na cria\u00e7\u00e3o de empregos e pagamentos de d\u00edvidas.","id":10100123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a um plano para recuperar a economia estadunidense, em que o Estado interferia em alguns pontos da economia, auxiliando na cria\u00e7\u00e3o de empregos e pagamentos de d\u00edvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foi um programa de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial durante os anos 1920, que alavancou a economia dos Estados Unidos.","id":10100124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um programa de incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial durante os anos 1920, que alavancou a economia dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teve como principal fun\u00e7\u00e3o restabelecer alian\u00e7as com os vizinhos do continente americano, como o Brasil.","id":10100125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teve como principal fun\u00e7\u00e3o restabelecer alian\u00e7as com os vizinhos do continente americano, como o Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Refere-se a um plano para recuperar a economia estadunidense, em que sua principal base era a n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.","id":10100126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a um plano para recuperar a economia estadunidense, em que sua principal base era a n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Foi um plano para alavancar economias para salvar apenas grandes empresas e bancos estadunidenses.","id":10100127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um plano para alavancar economias para salvar apenas grandes empresas e bancos estadunidenses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das diversas revoltas que tomaram o Brasil durante o per\u00edodo imperial, uma teve grandes propor\u00e7\u00f5es e ocorreu na prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande do Sul (atual Rio Grande do Sul). Entre outros motivos para essa revolta, estavam as taxas e os impostos cobrados pelo governo imperial sobre produtos da regi\u00e3o, como o charque e a erva mate. Analisando o cen\u00e1rio descrito, a qual epis\u00f3dio hist\u00f3rico ele se refere?","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537229,"hashId":"0804af454c4ea08f34d85a56b40e03ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das diversas revoltas que tomaram o Brasil durante o per\u00edodo imperial, uma teve grandes propor\u00e7\u00f5es e ocorreu na prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande do Sul (atual Rio Grande do Sul). Entre outros motivos para essa revolta, estavam as taxas e os impostos cobrados pelo governo imperial sobre produtos da regi\u00e3o, como o charque e a erva mate. Analisando o cen\u00e1rio descrito, a qual epis\u00f3dio hist\u00f3rico ele se refere?<\/p>","resposta":10100164,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revoltas liberais de 1842.","id":10100162,"corpo":"<p>Revoltas liberais de 1842.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sabinada.","id":10100163,"corpo":"<p>Sabinada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guerra dos Farrapos. ","id":10100164,"corpo":"<p>Guerra dos Farrapos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabanagem.","id":10100165,"corpo":"<p>Cabanagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inconfid\u00eancia mineira.","id":10100166,"corpo":"<p>Inconfid\u00eancia mineira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Surgido na Fran\u00e7a na primeira metade do s\u00e9culo XX, esse movimento historiogr\u00e1fico ficou conhecido por ampliar o campo de vis\u00e3o dos historiadores quanto \u00e0s fontes e ao pr\u00f3prio leque de fontes a serem analisadas, assim como ao uso de metodologias interdisciplinares, associando-se diferentes \u00e1reas do saber. Assinale a alternativa que representa esse movimento historiogr\u00e1fico.","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537232,"hashId":"7c12446057f16193954e0714d79025cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgido na Fran\u00e7a na primeira metade do s\u00e9culo XX, esse movimento historiogr\u00e1fico ficou conhecido por ampliar o campo de vis\u00e3o dos historiadores quanto \u00e0s fontes e ao pr\u00f3prio leque de fontes a serem analisadas, assim como ao uso de metodologias interdisciplinares, associando-se diferentes \u00e1reas do saber. Assinale a alternativa que representa esse movimento historiogr\u00e1fico.<\/p>","resposta":10100181,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materialismo hist\u00f3rico.","id":10100177,"corpo":"<p>Materialismo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Positivismo.","id":10100178,"corpo":"<p>Positivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iluminismo.","id":10100179,"corpo":"<p>Iluminismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marxismo.","id":10100180,"corpo":"<p>Marxismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escola dos Annales.","id":10100181,"corpo":"<p>Escola dos Annales.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem da idade m\u00e9dia para o per\u00edodo moderno \u00e9 marcada por uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na Europa, principalmente nos campos das artes, filosofia e literatura, entre outros campos, sendo esse per\u00edodo geralmente denominado Renascimento. Sobre o Renascimento, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":87421,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Professores de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","descricao":"Cargos que atuam na fun\u00e7\u00e3o de Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":131}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2537236,"hashId":"7743021e0c2d0da24056b04f0abb490f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem da idade m\u00e9dia para o per\u00edodo moderno \u00e9 marcada por uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na Europa, principalmente nos campos das artes, filosofia e literatura, entre outros campos, sendo esse per\u00edodo geralmente denominado Renascimento. Sobre o Renascimento, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10100201,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse per\u00edodo, as artes foram predominadas pelo teocentrismo, com forte influ\u00eancia da Igreja Cat\u00f3lica.","id":10100197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse per\u00edodo, as artes foram predominadas pelo teocentrismo, com forte influ\u00eancia da Igreja Cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nesse per\u00edodo, as artes eram baseadas no antropocentrismo, por\u00e9m a est\u00e9tica era similar \u00e0s obras do per\u00edodo medieval.","id":10100198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse per\u00edodo, as artes eram baseadas no antropocentrismo, por\u00e9m a est\u00e9tica era similar \u00e0s obras do per\u00edodo medieval.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No renascimento, as obras de arte tinham como principais caracter\u00edsticas o antropocentrismo e o humanismo, ocorrendo somente na Espanha.","id":10100199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No renascimento, as obras de arte tinham como principais caracter\u00edsticas o antropocentrismo e o humanismo, ocorrendo somente na Espanha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante o renascimento, os valores est\u00e9ticos das obras de arte baseavam-se no greco-romano da antiguidade e as ideias tinham como influ\u00eancia principal a religi\u00e3o judaica.","id":10100200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o renascimento, os valores est\u00e9ticos das obras de arte baseavam-se no greco-romano da antiguidade e as ideias tinham como influ\u00eancia principal a religi\u00e3o judaica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esse per\u00edodo \u00e9 conhecido por uma retomada dos valores est\u00e9ticos grecos-romanos da antiguidade, al\u00e9m disso foi caracterizado pela valoriza\u00e7\u00e3o dos ideais antropoc\u00eantricos e humanistas.","id":10100201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse per\u00edodo \u00e9 conhecido por uma retomada dos valores est\u00e9ticos grecos-romanos da antiguidade, al\u00e9m disso foi caracterizado pela valoriza\u00e7\u00e3o dos ideais antropoc\u00eantricos e humanistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 35-A da Lei n\u00b0 13.415\/2017, \u201cA Base Nacional Comum Curricular definir\u00e1 direitos e objetivos de aprendizagem do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento\u201d, EXCETO","provas":[{"id":87420,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2537377,"hashId":"a89bf5bc15a78630e4288c5d6e2851f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o <u>Art. 35-A da<\/u> Lei n\u00b0 13.415\/2017, \u201cA Base Nacional Comum Curricular definir\u00e1 direitos e objetivos de aprendizagem do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento\u201d, EXCETO<\/p>","resposta":10100895,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linguagens e suas tecnologias.","id":10100891,"corpo":"<p>linguagens e suas tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"matem\u00e1tica e suas tecnologias.","id":10100892,"corpo":"<p>matem\u00e1tica e suas tecnologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas.","id":10100893,"corpo":"<p>ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias.","id":10100894,"corpo":"<p>ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"temas transversais da vida cotidiana.","id":10100895,"corpo":"<p>temas transversais da vida cotidiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2537377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a sequ\u00eancia de imagens a seguir.Fonte: Robert Crumb's \"A Short History Of America\"Com base nas imagens e nos conhecimentos referentes ao conte\u00fado da BNCC, referente aos anos finais da disciplina de geografia, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) A imagem \u00e9 apresentada no contexto da unidade tem\u00e1tica \u201cMundo do trabalho\u201d.( ) A imagem pode ser trabalhada tendo como objetivo de conhecimento a \u201cTransforma\u00e7\u00e3o das paisagens naturais e antr\u00f3picas\u201d.( ) A imagem pode ser tratada junto \u00e0 unidade tem\u00e1tica \u201c\u00caxodo rural\u201d.( ) A imagem pode ser relacionada aos objetivos de conhecimento \u201cIndustrializa\u00e7\u00e3o tardia\u201d e \u201cConflitos sociais\u201d.","provas":[{"id":87420,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2537400,"hashId":"8404096d33802789cdcf95316271c670","enunciado":"<p>Analise a sequ\u00eancia de imagens a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87420\/questao\/2537400-20220815165842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p>Fonte: Robert Crumb's \"A Short History Of America\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas imagens e nos conhecimentos referentes ao conte\u00fado da BNCC, referente aos anos finais da disciplina de geografia, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imagem \u00e9 apresentada no contexto da unidade tem\u00e1tica \u201cMundo do trabalho\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imagem pode ser trabalhada tendo como objetivo de conhecimento a \u201cTransforma\u00e7\u00e3o das paisagens naturais e antr\u00f3picas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imagem pode ser tratada junto \u00e0 unidade tem\u00e1tica \u201c\u00caxodo rural\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imagem pode ser relacionada aos objetivos de conhecimento \u201cIndustrializa\u00e7\u00e3o tardia\u201d e \u201cConflitos sociais\u201d.<\/p>","resposta":10101005,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10101003,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10101004,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10101005,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10101006,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":10101007,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2537400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir: No eixo 1: A evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e as novas territorialidades em redes do quarto ciclo, a imagem pode ser utilizada para trabalhar o tema","provas":[{"id":87420,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2537447,"hashId":"80716aa1e6109ee3c4d36f3e102ca02d","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87420\/questao\/2537447-20220815170907000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No eixo 1: A evolu\u00e7\u00e3o das tecnologias e as novas territorialidades em redes do quarto ciclo, a imagem pode ser utilizada para trabalhar o tema<\/p>","resposta":10101236,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paisagens e diversidade territorial no mundo.","id":10101232,"corpo":"<p>paisagens e diversidade territorial no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a globaliza\u00e7\u00e3o e as novas hierarquias urbanas.","id":10101233,"corpo":"<p>a globaliza\u00e7\u00e3o e as novas hierarquias urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estado, povos e na\u00e7\u00f5es, redesenhando suas fronteiras.","id":10101234,"corpo":"<p>estado, povos e na\u00e7\u00f5es, redesenhando suas fronteiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o processo t\u00e9cnico-econ\u00f4mico, a pol\u00edtica e os problemas socioambientais.","id":10101235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo t\u00e9cnico-econ\u00f4mico, a pol\u00edtica e os problemas socioambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a velocidade e a efici\u00eancia dos transportes e da comunica\u00e7\u00e3o como novo paradigma da globaliza\u00e7\u00e3o.","id":10101236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade e a efici\u00eancia dos transportes e da comunica\u00e7\u00e3o como novo paradigma da globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2537447","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor est\u00e1vel, foi demitido ap\u00f3s os tr\u00e2mites de processo administrativo por abandono de cargo. Tempos depois move a\u00e7\u00e3o judicial com a finalidade de comprovar que sua demiss\u00e3o foi injusta, ao final do processo senten\u00e7a declara que a demiss\u00e3o foi injusta e determina a reinvestidura de Jo\u00e3o no cargo que ocupava anteriormente. Nesta situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o provimento do cargo p\u00fablico se dar\u00e1 atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2380971,"hashId":"3f7f86f24e2486b06b7cde6f323cdda8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, servidor est\u00e1vel, foi demitido ap\u00f3s os tr\u00e2mites de processo administrativo por abandono de cargo. Tempos depois move a\u00e7\u00e3o judicial com a finalidade de comprovar que sua demiss\u00e3o foi injusta, ao final do processo senten\u00e7a declara que a demiss\u00e3o foi injusta e determina a reinvestidura de Jo\u00e3o no cargo que ocupava anteriormente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o provimento do cargo p\u00fablico se dar\u00e1 atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":9422458,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":9422458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o. ","id":9422459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recondu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o. ","id":9422460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">readapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reverso.","id":9422461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reverso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reintegra\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422176,"slug":"direito-administrativo-reintegracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2380971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de peti\u00e7\u00e3o do servidor, quanto aos atos de demiss\u00e3o e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade, ou que afetem interesse patrimonial e cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, pode-se afirmar que prescreve em:","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2380976,"hashId":"652b74d55641dd97b94184dbb9b82ff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de peti\u00e7\u00e3o do servidor, quanto aos atos de demiss\u00e3o e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade, ou que afetem interesse patrimonial e cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, pode-se afirmar que prescreve em:<\/p>","resposta":9422479,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 120 (cento e vinte) dias da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado. ","id":9422478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 120 (cento e vinte) dias da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9422479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05 (cinco) anos a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9422480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 05 (cinco) anos da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.","id":9422481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 (cento e vinte) dias a contar data de publica\u00e7\u00e3o do ato impugnado ou 05 (cinco) anos da data da ci\u00eancia pelo interessado, quando o ato n\u00e3o for publicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394869,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-maranhao-lei-no-6-107-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2380976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o editor de texto WORD erroneamente, o usu\u00e1rio digitou todo par\u00e1grafo em min\u00fasculo mas desejava que fosse mai\u00fascula. A maneira mais simples de corrigir essa falha \u00e9 selecionando o texto e pressionar: ","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2380983,"hashId":"aef43ef1bf004e387e7bba2d30324f7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o editor de texto WORD erroneamente, o usu\u00e1rio digitou todo par\u00e1grafo em min\u00fasculo mas desejava que fosse mai\u00fascula. A maneira mais simples de corrigir essa falha \u00e9 selecionando o texto e pressionar: <\/p>","resposta":9422507,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift+F5.","id":9422506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shift+F5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Shift+F3.","id":9422507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shift+F3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+F3.","id":9422508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+F3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+F5.","id":9422509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+F5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/2380983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel permite a jun\u00e7\u00e3o de textos e n\u00fameros de v\u00e1rias c\u00e9lulas em uma s\u00f3. Utilizando esse recurso conforme a imagem a seguir, o resultado esperado da c\u00e9lula \u00e9:ABCD1DiasM\u00easAno2632022389202145=A2 &amp;\"de\"&amp;B2 &amp; \"de\" &amp;C26","provas":[{"id":79586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental","id":25423,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2381000,"hashId":"b66b8c63c8377c5236b260918d9ea7d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel permite a jun\u00e7\u00e3o de textos e n\u00fameros de v\u00e1rias c\u00e9lulas em uma s\u00f3. Utilizando esse recurso conforme a imagem a seguir, o resultado esperado da c\u00e9lula \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6bcu\"><td data-row=\"row-6bcu\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6bcu\" data-cell=\"cell-0x66\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"black\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79585\/questao\/2380703-20220509121110000000-0.png\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fluf\"><td data-row=\"row-fluf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fluf\" data-cell=\"cell-yk6u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-fluf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fluf\" data-cell=\"cell-1w0q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-fluf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fluf\" data-cell=\"cell-12r1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-fluf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fluf\" data-cell=\"cell-1xu6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-fluf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fluf\" data-cell=\"cell-j866\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">D<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pmr2\"><td data-row=\"row-pmr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmr2\" data-cell=\"cell-298k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-pmr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmr2\" data-cell=\"cell-xe7d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dias<\/p><\/td><td data-row=\"row-pmr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmr2\" data-cell=\"cell-kntt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-pmr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmr2\" data-cell=\"cell-i8eg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ano<\/p><\/td><td data-row=\"row-pmr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pmr2\" data-cell=\"cell-t5w6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mrof\"><td data-row=\"row-mrof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mrof\" data-cell=\"cell-sa97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-mrof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mrof\" data-cell=\"cell-7j46\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-mrof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mrof\" data-cell=\"cell-viua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-mrof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mrof\" data-cell=\"cell-tx9v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2022<\/p><\/td><td data-row=\"row-mrof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mrof\" data-cell=\"cell-3hmp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ix4w\"><td data-row=\"row-ix4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix4w\" data-cell=\"cell-sdy6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-ix4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix4w\" data-cell=\"cell-jr3w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"row-ix4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix4w\" data-cell=\"cell-ymdq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-ix4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix4w\" data-cell=\"cell-ltpl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2021<\/p><\/td><td data-row=\"row-ix4w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ix4w\" data-cell=\"cell-05xo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f4rn\"><td data-row=\"row-f4rn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f4rn\" data-cell=\"cell-pe82\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-f4rn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f4rn\" data-cell=\"cell-lbrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f4rn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f4rn\" data-cell=\"cell-svn7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f4rn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f4rn\" data-cell=\"cell-wlrr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f4rn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f4rn\" data-cell=\"cell-43jr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mjzj\"><td data-row=\"row-mjzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjzj\" data-cell=\"cell-pmbz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-mjzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjzj\" data-cell=\"cell-91so\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\">=A2 &amp;\"de\"&amp;B2 &amp; \"de\" &amp;C2<\/p><\/td><td data-row=\"row-mjzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjzj\" data-cell=\"cell-63sw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c0yg\"><td data-row=\"row-c0yg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"background-color: black;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c0yg\" data-cell=\"cell-3djs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"black\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-c0yg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c0yg\" data-cell=\"cell-a16z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-c0yg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c0yg\" data-cell=\"cell-jjmm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-c0yg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c0yg\" data-cell=\"cell-bye2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-c0yg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c0yg\" data-cell=\"cell-1tyf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9422575,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06 de mar\u00e7o de 2022","id":9422574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06 de mar\u00e7o de 2022<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6de3de2022","id":9422575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6de3de2022<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6demar\u00e7ode2022","id":9422576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6demar\u00e7ode2022<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 de mar\u00e7o de 2022","id":9422577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 de mar\u00e7o de 2022<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2381000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina, vendedora em um consult\u00f3rio m\u00e9dico, questionou \u00e0 sua amiga, Carla, sobre a possibilidade de realizar horas extras para aumentar sua remunera\u00e7\u00e3o. Carla disse que a dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do trabalho poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, como reflexo de direitos de prote\u00e7\u00e3o ao empregado, desde que seja excepcional e cumpridos os requisitos legais...Ao analisar a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas, Marina compreendeu que, acerca do acr\u00e9scimo e remunera\u00e7\u00e3o de hora extra, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":79577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2381019,"hashId":"8a94fbbdcc796ca41aaa3619aa3045e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina, vendedora em um consult\u00f3rio m\u00e9dico, questionou \u00e0 sua amiga, Carla, sobre a possibilidade de realizar horas extras para aumentar sua remunera\u00e7\u00e3o. Carla disse que a dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do trabalho poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, como reflexo de direitos de prote\u00e7\u00e3o ao empregado, desde que seja excepcional e cumpridos os requisitos legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas, Marina compreendeu que, acerca do acr\u00e9scimo e remunera\u00e7\u00e3o de hora extra, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9422652,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acr\u00e9scimo de horas extras s\u00f3 poder\u00e1 ser autorizado mediante acordo coletivo.","id":9422650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acr\u00e9scimo de horas extras s\u00f3 poder\u00e1 ser autorizado mediante acordo coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O acr\u00e9scimo de horas extras poder\u00e1 ser de, no m\u00e1ximo, 1 hora por dia.","id":9422651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acr\u00e9scimo de horas extras poder\u00e1 ser de, no m\u00e1ximo, 1 hora por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de, pelo menos, 50% (cinquenta por cento) superior \u00e0 da hora normal.","id":9422652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de, pelo menos, 50% (cinquenta por cento) superior \u00e0 da hora normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o s\u00f3 poderia ser acrescida, caso ela tivesse ingressado antes de 2017, quando a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista foi modificada.","id":9422653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o s\u00f3 poderia ser acrescida, caso ela tivesse ingressado antes de 2017, quando a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista foi modificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Horas Extras","oab":true,"nome":"Horas Extras","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406790,"slug":"direito-do-trabalho-horas-extras"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2381019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode surgir de uma an\u00e1lise em sentido amplo - compreendendo \u00f3rg\u00e3os de governo e administrativos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa - ou a partir de uma an\u00e1lise mais restrita - compreendendo, somente, os \u00f3rg\u00e3os administrativos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa...Podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 realizada:","provas":[{"id":79577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2381033,"hashId":"39db8123c5a3c52e09d8b713a0af3e15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode surgir de uma an\u00e1lise em sentido amplo - compreendendo \u00f3rg\u00e3os de governo e administrativos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa - ou a partir de uma an\u00e1lise mais restrita - compreendendo, somente, os \u00f3rg\u00e3os administrativos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 realizada:<\/p>","resposta":9422708,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente pelo Poder Executivo, sendo vedado o controle externo realizado por outro Poder.","id":9422706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente pelo Poder Executivo, sendo vedado o controle externo realizado por outro Poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, sendo vedado aos Tribunais de Contas, j\u00e1 que somente auxiliam o Poder Legislativo no exerc\u00edcio do controle externo.","id":9422707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, sendo vedado aos Tribunais de Contas, j\u00e1 que somente auxiliam o Poder Legislativo no exerc\u00edcio do controle externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por todos os poderes, \u00f3rg\u00e3os e entidades que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica do Poder Executivo.","id":9422708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por todos os poderes, \u00f3rg\u00e3os e entidades que comp\u00f5em a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente pelo Poder Executivo, j\u00e1 que, de acordo com a divis\u00e3o de poderes e fun\u00e7\u00f5es, essa fun\u00e7\u00e3o lhe \u00e9 t\u00edpica.","id":9422709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente pelo Poder Executivo, j\u00e1 que, de acordo com a divis\u00e3o de poderes e fun\u00e7\u00f5es, essa fun\u00e7\u00e3o lhe \u00e9 t\u00edpica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422127,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-do-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2381033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa, Lei Federal n. 8.429\/1992, sofreu recentes altera\u00e7\u00f5es implementadas pela Lei Federal n. 14.230\/2021, passando a mencionar que a referida norma trata do sistema de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa que tutela a probidade na organiza\u00e7\u00e3o do Estado e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, como forma de assegurar a integridade do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social...A lei indica as seguintes penalidades que podem ser impostas aos sujeitos ativos do ato de improbidade administrativa:","provas":[{"id":79577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25418,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-contador-financas-publicas","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Contador - Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2381044,"hashId":"7425d01922bab45ac43f06f2e0dac863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Improbidade Administrativa, Lei Federal n. 8.429\/1992, sofreu recentes altera\u00e7\u00f5es implementadas pela Lei Federal n. 14.230\/2021, passando a mencionar que a referida norma trata do sistema de responsabiliza\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa que tutela a probidade na organiza\u00e7\u00e3o do Estado e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, como forma de assegurar a integridade do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei indica as seguintes penalidades que podem ser impostas aos sujeitos ativos do ato de improbidade administrativa:<\/p>","resposta":9422752,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A penalidade de multa civil poder\u00e1 ser de at\u00e9 05 (cinco) vezes o valor dano, no caso de ato de improbidade que gere preju\u00edzo ao er\u00e1rio,","id":9422750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A penalidade de multa civil poder\u00e1 ser de at\u00e9 05 (cinco) vezes o valor dano, no caso de ato de improbidade que gere preju\u00edzo ao er\u00e1rio,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao cometer ato que importe em dano ao er\u00e1rio, por conduta dolosa ou culposa, pode ser aplicada a pena de cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":9422751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao cometer ato que importe em dano ao er\u00e1rio, por conduta dolosa ou culposa, pode ser aplicada a pena de cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso um servidor seja processado por ato que importe em enriquecimento il\u00edcito, poder\u00e1 ser aplicada a pena de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por at\u00e9 14 (catorze) anos, dentre outras.","id":9422752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um servidor seja processado por ato que importe em enriquecimento il\u00edcito, poder\u00e1 ser aplicada a pena de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por at\u00e9 14 (catorze) anos, dentre outras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, proibi\u00e7\u00e3o de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, multa, dentre outras, podem ser aplicadas ao sucessor ou ao herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que enriquecer ilicitamente.","id":9422753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, proibi\u00e7\u00e3o de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, multa, dentre outras, podem ser aplicadas ao sucessor ou ao herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que enriquecer ilicitamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2381044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os carboidratos s\u00e3o um grupo de subst\u00e2ncias com propriedades fisiol\u00f3gicas, f\u00edsicas e qu\u00edmicas caracter\u00edsticas. Como s\u00e3o primordialmente substratos para o metabolismo energ\u00e9tico, podem afetar a saciedade, a glicemia, a insulinemia e o metabolismo lip\u00eddico.\" (SARD\u00c1; GIUNTINI, 2013, p. 44)Analise as afirmativas abaixo.I - O \u00edndice glic\u00eamico visa classificar os alimentos de acordo com a resposta glic\u00eamica produzida pelo carboidrato do alimento, a ser analisado em rela\u00e7\u00e3o a um alimento controle.II - Alimentos com alto valor de \u00edndice glic\u00eamico s\u00e3o mais lentamente digeridos e absorvidos, causando flutua\u00e7\u00f5es na glicose sangu\u00ednea por unidade de carboidrato, do que os alimentos com baixo valor de \u00edndice glic\u00eamico.III - A carga glic\u00eamica tem por finalidade relacionar a resposta glic\u00eamica da alimenta\u00e7\u00e3o com o risco de aparecimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":79528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381106,"hashId":"aea158efc556eb006a76ae589f8d87a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Os carboidratos s\u00e3o um grupo de subst\u00e2ncias com propriedades fisiol\u00f3gicas, f\u00edsicas e qu\u00edmicas caracter\u00edsticas. Como s\u00e3o primordialmente substratos para o metabolismo energ\u00e9tico, podem afetar a saciedade, a glicemia, a insulinemia e o metabolismo lip\u00eddico.\" (SARD\u00c1; GIUNTINI, 2013, p. 44)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O \u00edndice glic\u00eamico visa classificar os alimentos de acordo com a resposta glic\u00eamica produzida pelo carboidrato do alimento, a ser analisado em rela\u00e7\u00e3o a um alimento controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Alimentos com alto valor de \u00edndice glic\u00eamico s\u00e3o mais lentamente digeridos e absorvidos, causando flutua\u00e7\u00f5es na glicose sangu\u00ednea por unidade de carboidrato, do que os alimentos com baixo valor de \u00edndice glic\u00eamico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A carga glic\u00eamica tem por finalidade relacionar a resposta glic\u00eamica da alimenta\u00e7\u00e3o com o risco de aparecimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9423002,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9423001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9423002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9423003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9423004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o falsas.","id":9423005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2381106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As propriedades funcionais dos \u00f3leos e gorduras alimentares dependem da estrutura e das propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas dos \u00e1cidos graxos que as comp\u00f5em, e sua funcionalidade determina as propriedades culin\u00e1rias e organol\u00e9pticas.\" (ARA\u00daJO et al., 2017, p. 232)Sobre as propriedades culin\u00e1rias das gorduras, \u00e9 INCORRETO dizer:","provas":[{"id":79528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381109,"hashId":"d2ea0fee10be9d4fe226d2e90c801904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As propriedades funcionais dos \u00f3leos e gorduras alimentares dependem da estrutura e das propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas dos \u00e1cidos graxos que as comp\u00f5em, e sua funcionalidade determina as propriedades culin\u00e1rias e organol\u00e9pticas.\" (ARA\u00daJO et al., 2017, p. 232)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as propriedades culin\u00e1rias das gorduras, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>dizer:<\/p>","resposta":9423018,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em panifica\u00e7\u00e3o e confeitaria, as gorduras, al\u00e9m de reduzirem a forma\u00e7\u00e3o das cadeias de gl\u00faten, conferem maciez, prolongam o prazo de validade e auxiliam no manuseio da massa.","id":9423016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em panifica\u00e7\u00e3o e confeitaria, as gorduras, al\u00e9m de reduzirem a forma\u00e7\u00e3o das cadeias de gl\u00faten, conferem maciez, prolongam o prazo de validade e auxiliam no manuseio da massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gorduras l\u00edquidas s\u00e3o mais indicadas para frituras e para condimentar saladas.","id":9423017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gorduras l\u00edquidas s\u00e3o mais indicadas para frituras e para condimentar saladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gorduras s\u00f3lidas s\u00e3o menos adequadas para prepara\u00e7\u00f5es como massas para tortas e bolos.","id":9423018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gorduras s\u00f3lidas s\u00e3o menos adequadas para prepara\u00e7\u00f5es como massas para tortas e bolos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nem todos os tipos de margarinas e cremes vegetais podem ser utilizados em quaisquer prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias.","id":9423019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os tipos de margarinas e cremes vegetais podem ser utilizados em quaisquer prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As margarinas podem ser encontradas com concentra\u00e7\u00f5es de lip\u00eddeos que variam de 20% a 80%.","id":9423020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As margarinas podem ser encontradas com concentra\u00e7\u00f5es de lip\u00eddeos que variam de 20% a 80%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3leos e Gorduras","oab":false,"nome":"\u00d3leos e Gorduras","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418031,"slug":"nutricao-oleos-e-gorduras"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2381109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de nutrientes baseia-se na distribui\u00e7\u00e3o do consumo na popula\u00e7\u00e3o, sendo fortemente afetada pela variabilidade da dieta. (PEREIRA et al., 2019)Considerando os valores de refer\u00eancia para ingest\u00e3o de nutrientes - Dietary Reference Intakes (DRI), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":79528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2381120,"hashId":"391c3d00144237130e08e74d10c52fdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de nutrientes baseia-se na distribui\u00e7\u00e3o do consumo na popula\u00e7\u00e3o, sendo fortemente afetada pela variabilidade da dieta. (PEREIRA et al., 2019)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores de refer\u00eancia para ingest\u00e3o de nutrientes - Dietary Reference Intakes (DRI), \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9423071,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EAR - \u00c9 o valor estabelecido para atingir a necessidade di\u00e1ria de um nutriente para 95% dos indiv\u00edduos em determinado est\u00e1gio de vida e sexo.","id":9423068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EAR - \u00c9 o valor estabelecido para atingir a necessidade di\u00e1ria de um nutriente para 95% dos indiv\u00edduos em determinado est\u00e1gio de vida e sexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"UL - Representa o valor de ingest\u00e3o usual de um nutriente que representa risco de efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade da maioria dos indiv\u00edduos em um determinado est\u00e1gio de vida e sexo.","id":9423069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UL - Representa o valor de ingest\u00e3o usual de um nutriente que representa risco de efeitos adversos \u00e0 sa\u00fade da maioria dos indiv\u00edduos em um determinado est\u00e1gio de vida e sexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Al - Seus valores s\u00e3o utilizados quando h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes para estimar a EAR.","id":9423070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al - Seus valores s\u00e3o utilizados quando h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas suficientes para estimar a EAR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RDA - Pode ser utilizada como meta de ingest\u00e3o di\u00e1ria do nutriente por indiv\u00edduos, uma vez que o risco de inadequa\u00e7\u00e3o associado a esse limite \u00e9 reduzido.","id":9423071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDA - Pode ser utilizada como meta de ingest\u00e3o di\u00e1ria do nutriente por indiv\u00edduos, uma vez que o risco de inadequa\u00e7\u00e3o associado a esse limite \u00e9 reduzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9423072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2381120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto apresenta, ao longo da discuss\u00e3o, o sentido do termo \"Os fora-fila\". Nesse contexto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o conceito de \"Fora-fila\" est\u00e1 associado \u00e0(s):","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381130,"hashId":"dccc26cac8f421c39f2e75e643b6f5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto apresenta, ao longo da discuss\u00e3o, o sentido do termo \"Os fora-fila\". Nesse contexto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o conceito de \"Fora-fila\" est\u00e1 associado \u00e0(s):<\/p>","resposta":9423115,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maneira como certos indiv\u00edduos s\u00e3o tratados em virtude de seu n\u00edvel intelectual e acad\u00eamico enquanto os demais s\u00e3o marginalizados socialmente.","id":9423113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maneira como certos indiv\u00edduos s\u00e3o tratados em virtude de seu n\u00edvel intelectual e acad\u00eamico enquanto os demais s\u00e3o marginalizados socialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o social de determinadas pessoas, no que tange \u00e0s suas escolhas pol\u00edticas e ao modo como a sociedade d\u00e1 visibilidade a outras pessoas sem expressividade.","id":9423114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o social de determinadas pessoas, no que tange \u00e0s suas escolhas pol\u00edticas e ao modo como a sociedade d\u00e1 visibilidade a outras pessoas sem expressividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oportunidades que alguns indiv\u00edduos t\u00eam em fun\u00e7\u00e3o de suas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de invisibilidade de outros aos olhos da sociedade.","id":9423115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oportunidades que alguns indiv\u00edduos t\u00eam em fun\u00e7\u00e3o de suas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de invisibilidade de outros aos olhos da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"formas como as pessoas se comportam mediante as diferentes ofertas a elas impostas pela sociedade com base em um crit\u00e9rio sociopol\u00edtico e tecnicista.","id":9423116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formas como as pessoas se comportam mediante as diferentes ofertas a elas impostas pela sociedade com base em um crit\u00e9rio sociopol\u00edtico e tecnicista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.Os fora-filaTodos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda. Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.","id":530099,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Os fora-fila<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Todos os dias, milh\u00f5es de brasileiros perdem horas preciosas em filas de \u00f4nibus, e reclamam corretamente dos oportunistas fura-fila. Poucos percebem os fora-fila: os que usam carros privados e os que n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem vale-transporte. H\u00e1 s\u00e9culos, muitos brasileiros fazem fila para obter o que precisam, enquanto outros n\u00e3o t\u00eam direito nem mesmo de esperar em fila, por falta absoluta de dinheiro; enquanto outros n\u00e3o precisam se submeter a filas porque t\u00eam muito dinheiro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por causa das inefici\u00eancias econ\u00f4micas, a palavra \"fila\" caracteriza o dia a dia dos brasileiros, mas por causa da injusti\u00e7a social n\u00e3o se percebe os que est\u00e3o fora das filas, de um lado e outro da escala de rendas. Alguns porque n\u00e3o precisam se submeter a elas, gra\u00e7as a privil\u00e9gios e dinheiro, outros porque n\u00e3o t\u00eam o direito de entrar nelas. No meio, imprensados, os da fila, ignorando os extremos. N\u00f3s nos acostumamos a ver com naturalidade os que n\u00e3o precisam e ainda mais os que n\u00e3o conseguem entrar nas filas, por trat\u00e1-los como invis\u00edveis.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No setor da sa\u00fade, nos indignamos com os que tentam furar a fila para tomar vacina, mas n\u00e3o percebemos a injusti\u00e7a quando furam a fila ao usar dinheiro para o atendimento m\u00e9dico de um pediatra para o filho, de um dentista e de profissionais de todas as outras especialidades que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no SUS, com a urg\u00eancia necess\u00e1ria. Apesar do nome, o sistema nacional de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 \u00fanico: de um lado, tem o SUS com suas filas; e, do outro, o SEP - Sistema Exclusivo de Sa\u00fade - sem fila para os que podem pagar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Todos condenamos os fura-fila do SUS para tomar vacina, mas todos aceitamos que se fure a fila nas demais especialidades m\u00e9dicas, inclusive cirurgias, por meio do uso do dinheiro. Em alguns casos, h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o quando a fila se organiza por um pequeno papel numerado, mas n\u00e3o se protesta quando, perto dali, o atendimento \u00e9 imediato, porque no lugar do papel com o n\u00famero da fila usa-se papel moeda. Aceita-se furar fila gra\u00e7as ao dinheiro. Nem se considera como fura fila. S\u00e3o os fora-fila, aceitos por conven\u00e7\u00e3o de que o dinheiro pode comprar sa\u00fade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Na moradia, alguns entram na fila do programa Minha Casa Minha Vida; outros n\u00e3o precisam, compram diretamente a casa que desejam e podem; outros tamb\u00e9m n\u00e3o entram na fila, porque n\u00e3o t\u00eam as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es de financiamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O mesmo vale para a educa\u00e7\u00e3o. Em fun\u00e7\u00e3o do Coronav\u00edrus, o Brasil descobriu que algumas boas escolas, em geral pagas e caras, com ensino remoto, computadores e internet em casa, permitem que alguns cheguem ao ENEM com mais possibilidade de aprova\u00e7\u00e3o do que outros. Apesar de que a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 conquistada pelo m\u00e9rito do concorrente, os aprovados se beneficiaram da exclus\u00e3o de muitos concorrentes ao longo da educa\u00e7\u00e3o de base.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A desigualdade na qualidade da escola desiguala o preparo entre os candidatos, como uma forma de empurrar alguns para fora e outros para a frente da fila. De certa forma, alguns furaram a fila para ingresso na universidade, por pagarem uma boa escola ainda na educa\u00e7\u00e3o de base. E n\u00e3o h\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o porque os fora da fila s\u00e3o invis\u00edveis, porque n\u00e3o conclu\u00edram o Ensino M\u00e9dio, ou conclu\u00edram um Ensino M\u00e9dio sem qualidade que n\u00e3o lhes deu condi\u00e7\u00e3o sequer de sonhar fazer o ENEM.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tanto quanto os que n\u00e3o podem pagar o transporte p\u00fablico n\u00e3o entram na fila do \u00f4nibus, os analfabetos (12 milh\u00f5es de brasileiros) n\u00e3o entram na fila do ENEM para ingresso na universidade. Foram exclu\u00eddos da forma\u00e7\u00e3o, por falta de oportunidade para desenvolver o talento no momento oportuno da educa\u00e7\u00e3o de base, e, por isso, ficam impedidos de disputar, por m\u00e9rito, uma vaga na universidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ningu\u00e9m fura fila para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira de futebol, porque todos tiveram a mesma chance. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo m\u00e9rito, gra\u00e7as ao fato de que a bola \u00e9 redonda para todos, independentemente da renda. Temos a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar os mesmos direitos para obter vacina, n\u00e3o o mesmo direito para a qualidade e a urg\u00eancia no atendimento de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o, independentemente da renda e do endere\u00e7o da pessoa. Nem ao menos consideramos que h\u00e1 injusti\u00e7a em furar fila usando dinheiro para ter acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade de qualidade. \u00c9 como se fosse normal furar fila por se ter muito dinheiro e normal ficar fora da fila por falta total de dinheiro. No meio, ficam os que, por pouco dinheiro, ficam na fila e se indignam com os que tentam desrespeitar a ordem, sem atentar para os fora da fila nos carros, ou os fora da fila caminhando. Os primeiros aceitamos pelas leis do mercado, os outros tornamos invis\u00edveis.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2381130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo, que apresenta um exemplo de agrega\u00e7\u00e3o. __Com base na figura, qual \u00e9 a afirmativa correta? ","provas":[{"id":70911,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2190941,"hashId":"f725eec655e248e9fce0ba9d370fa847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo, que apresenta um exemplo de agrega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70911\/questao\/2190941-20220916113047000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura, qual \u00e9 a afirmativa correta? <\/p>","resposta":8600396,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa possui um ou muitos apelidos.","id":8600394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa possui um ou muitos apelidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na figura, o que diferencia uma associa\u00e7\u00e3o de uma composi\u00e7\u00e3o \u00e9 o losango do objeto todo.","id":8600395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura, o que diferencia uma associa\u00e7\u00e3o de uma composi\u00e7\u00e3o \u00e9 o losango do objeto todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 pessoas que t\u00eam um apelido, e h\u00e1 pessoas com uma vasta cole\u00e7\u00e3o de apelidos. ","id":8600396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 pessoas que t\u00eam um apelido, e h\u00e1 pessoas com uma vasta cole\u00e7\u00e3o de apelidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um apelido \u00e9 atribu\u00eddo a uma \u00fanica pessoa. ","id":8600397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um apelido \u00e9 atribu\u00eddo a uma \u00fanica pessoa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as pessoas t\u00eam apelido.","id":8600398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas t\u00eam apelido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Agrega\u00e7\u00e3o","pai":8039,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8044,"slug":"tecnologia-da-informacao-agregacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2190941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte equa\u00e7\u00e3o,\u03c1p\u200b + 2V2\u200b = \ud835\udc54\ud835\udc67 = \ud835\udc50\ud835\udc5c\ud835\udc5b\ud835\udc60\ud835\udc61\ud835\udc4e\ud835\udc5b\ud835\udc61\ud835\udc52onde: p \u00e9 press\u00e3o, \u03c1 \u00e9 massa espec\u00edfica, V \u00e9 velocidade, g \u00e9 acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e z \u00e9 eleva\u00e7\u00e3o. Sobre a equa\u00e7\u00e3o mostrada acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70939,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2190980,"hashId":"25168a3e13cc5504c5c69dbd5b8c7f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguinte equa\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{p}{\\rho}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{V^2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = \ud835\udc54\ud835\udc67 = \ud835\udc50\ud835\udc5c\ud835\udc5b\ud835\udc60\ud835\udc61\ud835\udc4e\ud835\udc5b\ud835\udc61\ud835\udc52<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde: p \u00e9 press\u00e3o, \u03c1 \u00e9 massa espec\u00edfica, V \u00e9 velocidade, g \u00e9 acelera\u00e7\u00e3o da gravidade e z \u00e9 eleva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a equa\u00e7\u00e3o mostrada acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8600591,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser aplicada em escoamentos compress\u00edveis.","id":8600589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser aplicada em escoamentos compress\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 conhecida como Equa\u00e7\u00e3o de Fick.","id":8600590,"corpo":"<p>\u00e9 conhecida como Equa\u00e7\u00e3o de Fick.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser obtida a partir da integra\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o do momento para escoamentos sem atrito em uma linha de fluxo.","id":8600591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser obtida a partir da integra\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o do momento para escoamentos sem atrito em uma linha de fluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aplicada tanto para escoamentos em regime permanente quanto transiente.","id":8600592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 aplicada tanto para escoamentos em regime permanente quanto transiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser aplicada no escoamento no interior do impelidor de uma bomba centr\u00edfuga.","id":8600593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser aplicada no escoamento no interior do impelidor de uma bomba centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/2190980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora n\u00ba 26 (NR-26), que trata de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70939,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2190997,"hashId":"d45929bebd13891ce2cfcf8650ae13fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora n\u00ba 26 (NR-26), que trata de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8600676,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de cores deve ser o mais variado poss\u00edvel. ","id":8600674,"corpo":"<p>o uso de cores deve ser o mais variado poss\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o produto qu\u00edmico n\u00e3o classificado como perigoso \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores deve dispor de rotulagem preventiva simplificada que contenha apenas a indica\u00e7\u00e3o do nome do produto.","id":8600675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto qu\u00edmico n\u00e3o classificado como perigoso \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores deve dispor de rotulagem preventiva simplificada que contenha apenas a indica\u00e7\u00e3o do nome do produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a rotulagem preventiva \u00e9 um conjunto de elementos com informa\u00e7\u00f5es escritas, impressas ou gr\u00e1ficas, relativas a um produto qu\u00edmico, que deve ser afixada, impressa ou anexada \u00e0 embalagem que cont\u00e9m o produto.","id":8600676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rotulagem preventiva \u00e9 um conjunto de elementos com informa\u00e7\u00f5es escritas, impressas ou gr\u00e1ficas, relativas a um produto qu\u00edmico, que deve ser afixada, impressa ou anexada \u00e0 embalagem que cont\u00e9m o produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"devem, no caso de mistura, ser explicitados, na ficha de dados de seguran\u00e7a, o nome e a concentra\u00e7\u00e3o apenas da subst\u00e2ncia que estiver em maior concentra\u00e7\u00e3o ou que tiver maior toxicidade.","id":8600677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem, no caso de mistura, ser explicitados, na ficha de dados de seguran\u00e7a, o nome e a concentra\u00e7\u00e3o apenas da subst\u00e2ncia que estiver em maior concentra\u00e7\u00e3o ou que tiver maior toxicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pelo empregador.","id":8600678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pelo empregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2190997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, analise as alternativas a seguir, assinalando a CORRETA.","provas":[{"id":75628,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2283874,"hashId":"fac1c8c079367645b093d1d61e73533e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, analise as alternativas a seguir, assinalando a CORRETA.<\/p>","resposta":8998021,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Define-se como percentual de comprometimento de valor a quantia estabelecida para assinatura ou transfer\u00eancia do contrato de loca\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de remunera\u00e7\u00e3o do ponto comercial.","id":8998018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como percentual de comprometimento de valor a quantia estabelecida para assinatura ou transfer\u00eancia do contrato de loca\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de remunera\u00e7\u00e3o do ponto comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desmembramento \u00e9 a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00f5es, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o sem aproveitamento do sistema vi\u00e1rio existente.","id":8998019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmembramento \u00e9 a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00f5es, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o sem aproveitamento do sistema vi\u00e1rio existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Im\u00f3vel serviente \u00e9 o im\u00f3vel hipot\u00e9tico cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o adotadas como padr\u00e3o representativo da regi\u00e3o ou referencial da avalia\u00e7\u00e3o.","id":8998020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Im\u00f3vel serviente \u00e9 o im\u00f3vel hipot\u00e9tico cujas caracter\u00edsticas s\u00e3o adotadas como padr\u00e3o representativo da regi\u00e3o ou referencial da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Define-se como sendo um im\u00f3vel alodial, o im\u00f3vel livre de quaisquer \u00f4nus, encargos, foros ou pens\u00f5es.","id":8998021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define-se como sendo um im\u00f3vel alodial, o im\u00f3vel livre de quaisquer \u00f4nus, encargos, foros ou pens\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2283874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}