{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2273,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Gest\u00e3o da qualidade assinale para as afirmativas abaixo V (verdadeiro) e F (falso) e assinale a seguir a alternativa correspondente.( ) planejamento da qualidade \u00e9 a parte da gest\u00e3o da qualidade focada no estabelecimento dos objetivos da qualidade e que especifica os recursos e processos operacionais necess\u00e1rios para atender a estes requisitos( ) garantia da qualidade \u00e9 parte da gest\u00e3o da qualidade focada em prover confian\u00e7a de que os requisitos da qualidade ser\u00e3o atendidos( ) controle da qualidade \u00e9 a parte da gest\u00e3o da qualidade focada no levantamento financeiro da companhia.( ) melhoria da qualidade \u00e9 a parte da gest\u00e3o da qualidade focada no aumento da capacidade de atender aos requisitos da qualidade","provas":[{"id":81156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-engenheiro","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2427809,"hashId":"2718f3e4d99715adec165b29d93f9d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Gest\u00e3o da qualidade assinale para as afirmativas abaixo V (verdadeiro) e F (falso) e assinale a seguir a alternativa correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) planejamento da qualidade \u00e9 a parte da gest\u00e3o da qualidade focada no estabelecimento dos objetivos da qualidade e que especifica os recursos e processos operacionais necess\u00e1rios para atender a estes requisitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) garantia da qualidade \u00e9 parte da gest\u00e3o da qualidade focada em prover confian\u00e7a de que os requisitos da qualidade ser\u00e3o atendidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) controle da qualidade \u00e9 a parte da gest\u00e3o da qualidade focada no levantamento financeiro da companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) melhoria da qualidade \u00e9 a parte da gest\u00e3o da qualidade focada no aumento da capacidade de atender aos requisitos da qualidade<\/p>","resposta":9624503,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VVFV","id":9624503,"corpo":"<p>VVFV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VVVV","id":9624504,"corpo":"<p>VVVV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"VVFF","id":9624505,"corpo":"<p>VVFF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VFVF","id":9624506,"corpo":"<p>VFVF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FVVF","id":9624507,"corpo":"<p>FVVF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/2427809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as condutas abaixo para um paciente com suspeita de Hemorragia Digestiva Alta. I- Avaliar n\u00edvel de consci\u00eancia. II- Instalar acesso venoso perif\u00e9rico. III- Considerar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, quando houver rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. IV- Proteger via a\u00e9rea. S\u00e3o condutas que devem ser realizadas na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria deste paciente: ","provas":[{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2427838,"hashId":"9f63d0a4e4a36ae5deb7300115b90cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as condutas abaixo para um paciente com suspeita de Hemorragia Digestiva Alta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Avaliar n\u00edvel de consci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Instalar acesso venoso perif\u00e9rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Considerar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, quando houver rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Proteger via a\u00e9rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condutas que devem ser realizadas na avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria deste paciente: <\/p>","resposta":9624649,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9624648,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9624649,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9624650,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9624651,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9624652,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2427838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condutas corretas no atendimento de um paciente que sofreu um acidente com um animal pe\u00e7onhento, EXCETO:","provas":[{"id":80928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2427839,"hashId":"9f56ac3efa3cb5c962687a67467823c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condutas corretas no atendimento de um paciente que sofreu um acidente com um animal pe\u00e7onhento, EXCETO:<\/p>","resposta":9624654,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavar a ferida com soro fisiol\u00f3gico e cobrir com curativo est\u00e9ril umedecido com \u00e1lcool 70%.","id":9624653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar a ferida com soro fisiol\u00f3gico e cobrir com curativo est\u00e9ril umedecido com \u00e1lcool 70%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Obter descri\u00e7\u00e3o, imagem ou o pr\u00f3prio animal (se morto e acondicionado em dispositivo fechado e protegido).","id":9624654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obter descri\u00e7\u00e3o, imagem ou o pr\u00f3prio animal (se morto e acondicionado em dispositivo fechado e protegido).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter paciente em repouso absoluto.","id":9624655,"corpo":"<p>Manter paciente em repouso absoluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utilizar torniquete.","id":9624656,"corpo":"<p>Utilizar torniquete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Considerar transmiss\u00e3o da imagem do animal e da les\u00e3o para o centro de controle de intoxica\u00e7\u00e3o da sua regi\u00e3o ou para a Central de Regula\u00e7\u00e3o. ","id":9624657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar transmiss\u00e3o da imagem do animal e da les\u00e3o para o centro de controle de intoxica\u00e7\u00e3o da sua regi\u00e3o ou para a Central de Regula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/2427839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/2.bp.blogspot.com\/- bxEXd9O4oys\/VTReKRLPBPI\/AAAAAAAABtA\/Te1bhVAxAwY\/s1600\/esquema....png O nome dado aos processos da mudan\u00e7a dos Estados F\u00edsicos da \u00e1gua, \u00e9:","provas":[{"id":80922,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2427869,"hashId":"0a49b76523c79031e86fcc6535c898ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80922\/questao\/2427869-20220610130043000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/2.bp.blogspot.com\/- <\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u style=\"font-size: 10px;\">bxEXd9O4oys\/VTReKRLPBPI\/AAAAAAAABtA\/Te1bhVAxAwY\/s1600\/esquema....png<\/u><span style=\"font-size: 10px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome dado aos processos da mudan\u00e7a dos Estados F\u00edsicos da \u00e1gua, \u00e9:<\/p>","resposta":9624801,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 2 - Vaporiza\u00e7\u00e3o, 3 - Fus\u00e3o, 4 - Sublima\u00e7\u00e3o.","id":9624800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 2 - Vaporiza\u00e7\u00e3o, 3 - Fus\u00e3o, 4 - Sublima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - Fus\u00e3o, 2 - Vaporiza\u00e7\u00e3o, 3 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 4 - Liquefa\u00e7\u00e3o.","id":9624801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Fus\u00e3o, 2 - Vaporiza\u00e7\u00e3o, 3 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 4 - Liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 2 - Liquefa\u00e7\u00e3o, 3 - Fus\u00e3o, 4 - Vaporiza\u00e7\u00e3o.","id":9624802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 2 - Liquefa\u00e7\u00e3o, 3 - Fus\u00e3o, 4 - Vaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - Fus\u00e3o, 2 - Liquefa\u00e7\u00e3o, 3 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 4 - Sublima\u00e7\u00e3o.","id":9624803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Fus\u00e3o, 2 - Liquefa\u00e7\u00e3o, 3 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 4 - Sublima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 2 - Liquefa\u00e7\u00e3o, 3 - Sublima\u00e7\u00e3o, 4 - Fus\u00e3o.","id":9624804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - Solidifica\u00e7\u00e3o, 2 - Liquefa\u00e7\u00e3o, 3 - Sublima\u00e7\u00e3o, 4 - Fus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2427869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 4.\u201cLevei o tema \u2018a\u2019 alguns amigos \u2026\u201dDe acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0s classes de palavras, assinale a alternativa em que a palavra destacada pertence \u00e0 mesma classe gramatical que \u201ca\u201d destacada na frase acima.","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427874,"hashId":"00c04e7adf59d84ad0b97ba73cbc38eb","enunciado":"<p>Leia a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 4.<\/p><p><br><\/p><p>\u201cLevei o tema \u2018<strong><u>a<\/u><\/strong>\u2019 alguns amigos \u2026\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0s classes de palavras, assinale a alternativa em que a palavra destacada pertence \u00e0 mesma classe gramatical que \u201c<strong><u>a<\/u><\/strong>\u201d destacada na frase acima.<\/p>","resposta":9624824,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imaginava que \u201ca\u201d conhecia bem.","id":9624822,"corpo":"<p>Imaginava que \u201c<strong><u>a<\/u><\/strong>\u201d conhecia bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Queria que \u201ca\u201d imagina\u00e7\u00e3o voasse.","id":9624823,"corpo":"<p>Queria que \u201c<strong><u>a<\/u><\/strong>\u201d imagina\u00e7\u00e3o voasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gostava mais da casa \u201ca\u201d qual voltara.","id":9624824,"corpo":"<p>Gostava mais da casa \u201c<strong><u>a<\/u><\/strong>\u201d qual voltara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desculpe \u201ca\u201d minha curiosidade sobre isso.","id":9624825,"corpo":"<p>Desculpe \u201c<strong><u>a<\/u><\/strong>\u201d minha curiosidade sobre isso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. A magnanimidade de m\u00e3e de adolescente __Aprendi uma palavra nova e pela qual me encantei: magnanimidade. Conhece? Se sim, desculpe a\u00ed minha ignor\u00e2ncia, mas s\u00f3 conhecia de \u201couvir falar\u201d; o conceito ainda me era desconhecido at\u00e9 desvendar seu significado na pr\u00e1tica do amor de m\u00e3e ... de adolescente. __Mas se voc\u00ea, como eu at\u00e9 bem pouco tempo atr\u00e1s, n\u00e3o conhece, \u00f3timo: seguimos daqui juntos de onde compartilho a experi\u00eancia de ter desvendado a fascinante palavra a partir de uma frase bem mais conhecida e \u201cid\u00edlica\u201d aos meus par\u00e2metros: \u201camor de m\u00e3e\u201d ... de adolescente. __Magnanimidade significa bondade de cora\u00e7\u00e3o, generosidade. H\u00e1 quem diga mais do que isso: \u201c\u00e9 indulg\u00eancia com nobreza\u201d, como exposto e conceituado por alguns te\u00f3ricos. __Instigada a traduzir a fascinante palavra em termos pr\u00e1ticos \u2013 como era de se esperar de mim, m\u00e3e da vida como ela \u00e9 \u2013 segui a leitura ansiosa por poder aplic\u00e1-la em um contexto pr\u00e1tico da vida real e sem firulas. Avancei um pouco, mas a quest\u00e3o permaneceu latente: o que me faz ser de fato magn\u00e2nima? __Carecia entender o conceito na pr\u00e1tica. Talvez por j\u00e1 pressentir sua rela\u00e7\u00e3o com o amor de m\u00e3e de adolescente; fato \u00e9 que quis saber como a palavra se ajustava \u00e0 vida real. Precisava exemplificar o conceito. __Levei o tema a alguns amigos e, como toda conversa respeitosa e engrandecida por diferentes perspectivas, a discuss\u00e3o foi rica. Entre conceito e exemplos, concordamos em pontos, diria, cruciais: ser magn\u00e2nimo \u00e9, antes de tudo, perdoar n\u00e3o importa o que aconte\u00e7a; \u00e9 amar mesmo a quem pensamos n\u00e3o merecer nosso amor; \u00e9 doar-se por inteiro, inclusive a vida se necess\u00e1rio. (www.caarapoonline.com.br. Adaptado)","id":535367,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A magnanimidade de m\u00e3e de adolescente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Aprendi uma palavra nova e pela qual me encantei: magnanimidade. Conhece? Se sim, desculpe a\u00ed minha ignor\u00e2ncia, mas s\u00f3 conhecia de \u201couvir falar\u201d; o conceito ainda me era desconhecido at\u00e9 desvendar seu significado na pr\u00e1tica do amor de m\u00e3e ... de adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas se voc\u00ea, como eu at\u00e9 bem pouco tempo atr\u00e1s, n\u00e3o conhece, \u00f3timo: seguimos daqui juntos de onde compartilho a experi\u00eancia de ter desvendado a fascinante palavra a partir de uma frase bem mais conhecida e \u201c<strong><u>id\u00edlica<\/u><\/strong>\u201d aos meus par\u00e2metros: \u201camor de m\u00e3e\u201d ... de adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Magnanimidade significa bondade de cora\u00e7\u00e3o, generosidade. H\u00e1 quem diga mais do que isso: \u201c\u00e9 indulg\u00eancia com nobreza\u201d, como exposto e conceituado por alguns te\u00f3ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Instigada a traduzir a fascinante palavra em termos pr\u00e1ticos \u2013 como era de se esperar de mim, m\u00e3e da vida como ela \u00e9 \u2013 segui a leitura ansiosa por poder aplic\u00e1-la em um contexto pr\u00e1tico da vida real e sem firulas. Avancei um pouco, mas a quest\u00e3o permaneceu latente: o que me faz ser de fato magn\u00e2nima? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Carecia entender o conceito na pr\u00e1tica. Talvez por j\u00e1 pressentir sua rela\u00e7\u00e3o com o amor de m\u00e3e de adolescente; fato \u00e9 que quis saber como a palavra se ajustava \u00e0 vida real. Precisava exemplificar o conceito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Levei o tema a alguns amigos e, como toda conversa respeitosa e engrandecida por diferentes perspectivas, a discuss\u00e3o foi rica. Entre conceito e exemplos, concordamos em pontos, diria, cruciais: ser magn\u00e2nimo \u00e9, antes de tudo, perdoar n\u00e3o importa o que aconte\u00e7a; \u00e9 amar mesmo a quem pensamos n\u00e3o merecer nosso amor; \u00e9 doar-se por inteiro, inclusive a vida se necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(www.caarapoonline.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2427874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a comunica\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro ou (F) para Falso. ( ) A principal desvantagem da comunica\u00e7\u00e3o oral surge nas organiza\u00e7\u00f5es ou sempre que uma mensagem tiver de ser transmitida para v\u00e1rias pessoas. Quanto maior o n\u00famero de receptores, maior a probabilidade de distor\u00e7\u00f5es potenciais. ( ) Diferentemente das demais modalidades de comunica\u00e7\u00e3o, as mensagens escritas n\u00e3o apresentam desvantagens. ( ) As duas mensagens mais importantes enviadas pela linguagem corporal s\u00e3o quanto uma pessoa gosta da outra e at\u00e9 que ponto est\u00e1 interessada em seus pontos de vista, e o status relativo percebido entre emissor e receptor. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427917,"hashId":"80909d957872ef9d131f3f47bd10773d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a comunica\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro ou (F) para Falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A principal desvantagem da comunica\u00e7\u00e3o oral surge nas organiza\u00e7\u00f5es ou sempre que uma mensagem tiver de ser transmitida para v\u00e1rias pessoas. Quanto maior o n\u00famero de receptores, maior a probabilidade de distor\u00e7\u00f5es potenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diferentemente das demais modalidades de comunica\u00e7\u00e3o, as mensagens escritas n\u00e3o apresentam desvantagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As duas mensagens mais importantes enviadas pela linguagem corporal s\u00e3o quanto uma pessoa gosta da outra e at\u00e9 que ponto est\u00e1 interessada em seus pontos de vista, e o status relativo percebido entre emissor e receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9625013,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \/ V \/ F","id":9625012,"corpo":"<p>V \/ V \/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V","id":9625013,"corpo":"<p>V \/ F \/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \/ V \/ F","id":9625014,"corpo":"<p>F \/ V \/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \/ V \/ V","id":9625015,"corpo":"<p>F \/ V \/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fluxos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425512,"slug":"administracao-geral-fluxos-da-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Verbal e N\u00e3o Verbal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Verbal e N\u00e3o Verbal","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425509,"slug":"administracao-geral-comunicacao-verbal-e-nao-verbal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403187,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/2427917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa f\u00edsica ou entidade privada que detiver informa\u00e7\u00f5es em virtude de v\u00ednculo de qualquer natureza com o poder p\u00fablico e deixar de observar o disposto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o estar\u00e1 sujeita, dentre outras, \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es: I. rescis\u00e3o do v\u00ednculo com o poder p\u00fablico. II. multa. III. suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participar em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por prazo superior a 2 (dois) anos. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427944,"hashId":"8ba89f3cc6d628933ff43209e812c626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa f\u00edsica ou entidade privada que detiver informa\u00e7\u00f5es em virtude de v\u00ednculo de qualquer natureza com o poder p\u00fablico e deixar de observar o disposto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o estar\u00e1 sujeita, dentre outras, \u00e0s seguintes san\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. rescis\u00e3o do v\u00ednculo com o poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participar em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por prazo superior a 2 (dois) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9625134,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9625134,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9625135,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9625136,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9625137,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2427944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada que a senten\u00e7a \u201cTodo drag\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos\u201d tem valor verdadeiro, ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":83132,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2427983,"hashId":"d9cacc42382b1d5fbab2fcd7c176e11b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada que a senten\u00e7a \u201cTodo drag\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos\u201d tem valor verdadeiro, ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9625315,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se Timtim possui poderes m\u00e1gicos, ent\u00e3o ele \u00e9 um drag\u00e3o.","id":9625312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Timtim possui poderes m\u00e1gicos, ent\u00e3o ele \u00e9 um drag\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"existe pelo menos um drag\u00e3o que n\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos.","id":9625313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe pelo menos um drag\u00e3o que n\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se Timtim n\u00e3o \u00e9 um drag\u00e3o, ent\u00e3o ele n\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos.","id":9625314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Timtim n\u00e3o \u00e9 um drag\u00e3o, ent\u00e3o ele n\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se Timtim n\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 um drag\u00e3o.","id":9625315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se Timtim n\u00e3o possui poderes m\u00e1gicos, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 um drag\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/2427983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":6109,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e amea\u00e7as aos sistemas computacionais, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.I. V\u00edrus \u00e9 uma categoria de malware que pode ser infectado atrav\u00e9s de e-mail, Pendrives e outros dispositivos.II. Worm \u00e9 um tipo de fraude por meio da qual um golpista tenta obter dados pessoais e financeiros de um usu\u00e1rio, pela utiliza\u00e7\u00e3o combinada de meios t\u00e9cnicos e engenharia social.III. Backdoor \u00e9 um tipo de malware tem a inten\u00e7\u00e3o de permitir o retorno de um invasor a um computador comprometido, por meio da inclus\u00e3o de servi\u00e7os criados ou modificados para esta finalidade.IV. Ransomware \u00e9 um tipo de c\u00f3digo malicioso que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia, e que exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio.","provas":[{"id":80975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":6109,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandaguacu-pr-2022-unifil-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428004,"hashId":"615afa356e9286ab33b7560710c0ad22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e amea\u00e7as aos sistemas computacionais, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. V\u00edrus \u00e9 uma categoria de <em>malware<\/em> que pode ser infectado atrav\u00e9s de e-mail, Pendrives e outros dispositivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Worm \u00e9 um tipo de fraude por meio da qual um golpista tenta obter dados pessoais e financeiros de um usu\u00e1rio, pela utiliza\u00e7\u00e3o combinada de meios t\u00e9cnicos e engenharia social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Backdoor \u00e9 um tipo de malware tem a inten\u00e7\u00e3o de permitir o retorno de um invasor a um computador comprometido, por meio da inclus\u00e3o de servi\u00e7os criados ou modificados para esta finalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ransomware \u00e9 um tipo de c\u00f3digo malicioso que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia, e que exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":9625404,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9625403,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9625404,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9625405,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9625406,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":9625407,"corpo":"<p>Nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420192,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420195,"slug":"informatica-ransomware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420201,"slug":"informatica-backdoor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420612,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420615,"slug":"informatica-ransomware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420621,"slug":"informatica-backdoor"}],"slug":"informatica\/2428004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ureia \u00e9 um fertilizante s\u00f3lido muito utilizado para aduba\u00e7\u00e3o de plantas, pois cont\u00e9m em sua composi\u00e7\u00e3o cerca de 40% de nitrog\u00eanio. Pode ser formada atrav\u00e9s da rea\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia e di\u00f3xido de carbono.2NH3 (g) + CO2 (g) \u21cc (NH2)2CO (s) + H2O(g) \u0394rH = - 89,6 KJA esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2428046,"hashId":"8ee230f3d86c9617785c8b2b95c9843d","enunciado":"<p>A ureia \u00e9 um fertilizante s\u00f3lido muito utilizado para aduba\u00e7\u00e3o de plantas, pois cont\u00e9m em sua composi\u00e7\u00e3o cerca de 40% de nitrog\u00eanio. Pode ser formada atrav\u00e9s da rea\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia e di\u00f3xido de carbono.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">2NH<sub>3<\/sub> (g) + CO<sub>2<\/sub> (g) \u21cc (NH<sub>2<\/sub>)<sub>2<\/sub>CO (s) + H<sub>2<\/sub>O(g)<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u0394<sub>r<\/sub>H = - 89,6 KJ<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":9625599,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Kc = [(NH2)2CO].[ H2O]\/[NH3].[ CO2]","id":9625598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Kc = [(NH<sub>2<\/sub>)<sub>2<\/sub>CO].[ H<sub>2<\/sub>O]\/[NH<sub>3<\/sub>].[ CO<sub>2<\/sub>]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A alta press\u00e3o \u00e9 mais favor\u00e1vel para a forma\u00e7\u00e3o do produto.","id":9625599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alta press\u00e3o \u00e9 mais favor\u00e1vel para a forma\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sob baixa temperatura o equil\u00edbrio ser\u00e1 mais favor\u00e1vel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do reagente.","id":9625600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob baixa temperatura o equil\u00edbrio ser\u00e1 mais favor\u00e1vel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do reagente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medidas realizadas num tanque de 10 litros a 500 \u00baC mostraram que no equil\u00edbrio h\u00e1 2 mols de vapor de H2O, 1 mol de CO2, 0,2 mol de NH3. A constante de equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 Kc &lt; 0","id":9625601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas realizadas num tanque de 10 litros a 500 \u00baC mostraram que no equil\u00edbrio h\u00e1 2 mols de vapor de H<sub>2<\/sub>O, 1 mol de CO<sub>2<\/sub>, 0,2 mol de NH<sub>3<\/sub>. A constante de equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 Kc &lt; 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se o volume do recipiente da rea\u00e7\u00e3o for aumentado o equil\u00edbrio favorecer\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o do produto","id":9625602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o volume do recipiente da rea\u00e7\u00e3o for aumentado o equil\u00edbrio favorecer\u00e1 a forma\u00e7\u00e3o do produto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2428046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fosg\u00eanio \u00e9 um severo irritante das vias respirat\u00f3rias e que provoca, no momento imediato \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o, m\u00ednima irrita\u00e7\u00e3o, podendo levar a danos severos tardiamente (em at\u00e9 72 horas), por isso o seu poss\u00edvel uso como arma qu\u00edmica. Na ind\u00fastria \u00e9 utilizado como subst\u00e2ncia intermedi\u00e1ria na manufatura de Isocianatos, poliuretanos, policarbonatos, pesticidas e medicamentos. Ele pode ser preparado pela a\u00e7\u00e3o da luz do sol em uma mistura de gases mon\u00f3xido de carbono e cloro, segundo a rea\u00e7\u00e3o:CO(g) + Cl2 (g) \u21cc COCl2 (g)A Kc para a forma\u00e7\u00e3o do fosg\u00eanio \u00e9 6,5 x 1011 a 25\u00baC.","provas":[{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2428055,"hashId":"5a1536d5b987f7ca027366601e3b4e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fosg\u00eanio \u00e9 um severo irritante das vias respirat\u00f3rias e que provoca, no momento imediato \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o, m\u00ednima irrita\u00e7\u00e3o, podendo levar a danos severos tardiamente (em at\u00e9 72 horas), por isso o seu poss\u00edvel uso como arma qu\u00edmica. Na ind\u00fastria \u00e9 utilizado como subst\u00e2ncia intermedi\u00e1ria na manufatura de Isocianatos, poliuretanos, policarbonatos, pesticidas e medicamentos. Ele pode ser preparado pela a\u00e7\u00e3o da luz do sol em uma mistura de gases mon\u00f3xido de carbono e cloro, segundo a rea\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CO(g) + Cl<sub>2<\/sub> (g) \u21cc COCl<sub>2<\/sub> (g)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>A Kc para a forma\u00e7\u00e3o do fosg\u00eanio \u00e9 6,5 x 10<sup>11<\/sup> a 25\u00baC.<\/p>","resposta":9625645,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se for adicionado um catalisador na rea\u00e7\u00e3o, ele vai aumentar o valor da constante de equil\u00edbrio porque aumenta a velocidade da rea\u00e7\u00e3o direta.","id":9625643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for adicionado um catalisador na rea\u00e7\u00e3o, ele vai aumentar o valor da constante de equil\u00edbrio porque aumenta a velocidade da rea\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se for adicionado mais CO(g) na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de Cl2 aumenta","id":9625644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for adicionado mais CO(g) na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de Cl<sub>2<\/sub> aumenta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se for adicionado mais CO(g) na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de Cl2 diminui","id":9625645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for adicionado mais CO(g) na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de Cl<sub>2 <\/sub>diminui<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se for adicionado COCl2 na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de Cl2 diminui","id":9625646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for adicionado COCl<sub>2<\/sub> na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de Cl<sub>2 <\/sub>diminui<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se for adicionado COCl2 na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de CO diminui","id":9625647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for adicionado COCl<sub>2<\/sub> na rea\u00e7\u00e3o a concentra\u00e7\u00e3o de CO diminui<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Constantes: Kc e Kp. Deslocamento do Equil\u00edbrio: Fatores","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417297,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-constantes-kc-e-kp-deslocamento-do-equilibrio-fatores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2428055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o se refere \u00e0 ren\u00fancia de receita:","provas":[{"id":81151,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-contador","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2428064,"hashId":"642b6319bae0d54ffa7ce420648925f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o se refere \u00e0 ren\u00fancia de receita:<\/p>","resposta":9625691,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota que implique redu\u00e7\u00e3o de tributo.","id":9625688,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota que implique redu\u00e7\u00e3o de tributo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito presumido.","id":9625689,"corpo":"<p>cr\u00e9dito presumido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"modifica\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo que implique redu\u00e7\u00e3o de tributo.","id":9625690,"corpo":"<p>modifica\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo que implique redu\u00e7\u00e3o de tributo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter geral.","id":9625691,"corpo":"<p>concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anistia.","id":9625692,"corpo":"<p>anistia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Questoes 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2428064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a ortografia correta, conforme a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":80999,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-professor-de-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2428241,"hashId":"ebd4028da03203d2cc535e21e974f447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a <strong>ortografia<\/strong> correta, conforme a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":9626564,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-social","id":9626562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contra-proposta","id":9626563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra-proposta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contra-ataque","id":9626564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra-ataque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pre-determinado","id":9626565,"corpo":"<p>Pre-determinado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dia-a-dia","id":9626566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dia-a-dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2428241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte defini\u00e7\u00e3o:\u201c\u00c9 o meio de correspond\u00eancia pelo qual algu\u00e9m se dirige, ao mesmo, a v\u00e1rias reparti\u00e7\u00f5es ou pessoas.\u201d Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":83055,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2428328,"hashId":"5a6d76673b259fcd1bf56b07c833dfe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte defini\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">\u201c\u00c9 o meio de correspond\u00eancia pelo qual algu\u00e9m se dirige, ao mesmo, a v\u00e1rias reparti\u00e7\u00f5es ou pessoas.\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9626988,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o;","id":9626987,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Circular;","id":9626988,"corpo":"<p>Circular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ata;","id":9626990,"corpo":"<p>Ata;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estatuto.","id":9626991,"corpo":"<p>Estatuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circular","oab":false,"nome":"Circular","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411200,"slug":"redacao-oficial-circular"}],"slug":"redacao-oficial\/2428328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \"Desenvolvimento e aquisi\u00e7\u00e3o de linguagem\", podemos dizer que: Um consenso de v\u00e1rios autores \u00e9 a exist\u00eancia de duas regi\u00f5es no c\u00f3rtex cerebral envolvidas com a contextualiza\u00e7\u00e3o da linguagem.Nessa dimens\u00e3o cient\u00edfica, temos a considerar que:I. A primeira, mais anterior, \u00e9 denominada \u00e1rea de Broca; a segunda, de localiza\u00e7\u00e3o posterior, \u00e9 denominada \u00c1rea de Wernicke.II.O fasc\u00edculo arqueado (fasc\u00edculo longitudinal superior) \u00e9 respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o de mensagem da \u00c1rea de Wernicke para a \u00c1rea de Broca.III.A localiza\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Broca est\u00e1 no lobo frontal do c\u00e9rebro cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 atuar como centro do discurso.IV.Embora existam outras \u00e1reas do c\u00e9rebro que tamb\u00e9m influenciam a fala (\u00e1rea de Wernicke e o c\u00f3rtex motor), \u00c1rea de Broca \u00e9 considerada o componente central.Marque a alternativa com a s\u00e9rie CORRETA.","provas":[{"id":81357,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2428537,"hashId":"a5bfed594da2dba680ca172291d66161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"<u>Desenvolvimento e aquisi\u00e7\u00e3o de linguagem<\/u>\", podemos dizer que: Um consenso de v\u00e1rios autores \u00e9 a exist\u00eancia de duas regi\u00f5es no c\u00f3rtex cerebral envolvidas com a contextualiza\u00e7\u00e3o da linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa dimens\u00e3o cient\u00edfica, temos a considerar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A primeira, mais anterior, \u00e9 denominada \u00e1rea de Broca; a segunda, de localiza\u00e7\u00e3o posterior, \u00e9 denominada \u00c1rea de Wernicke.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O fasc\u00edculo arqueado (fasc\u00edculo longitudinal superior) \u00e9 respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o de mensagem da \u00c1rea de Wernicke para a \u00c1rea de Broca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A localiza\u00e7\u00e3o da \u00c1rea de Broca est\u00e1 no lobo frontal do c\u00e9rebro cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 atuar como centro do discurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Embora existam outras \u00e1reas do c\u00e9rebro que tamb\u00e9m influenciam a fala (\u00e1rea de Wernicke e o c\u00f3rtex motor), \u00c1rea de Broca \u00e9 considerada o componente central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com a s\u00e9rie CORRETA.<\/p>","resposta":9628005,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":9628002,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I, II e III.","id":9628003,"corpo":"<p>Apenas, I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, II e IV.","id":9628004,"corpo":"<p>Apenas, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9628005,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2428537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"Agente de Apoio","id":22805,"slug":"agente-de-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os elementos lingu\u00edsticos do texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":83152,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-secretario-de-escola-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"},{"id":89306,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio","id":22805,"slug":"agente-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-agente-de-apoio-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Agente de Apoio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428544,"hashId":"bcbca89e269739e3802c28178268f84e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os elementos lingu\u00edsticos do texto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9628038,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No 4\u00ba par\u00e1grafo, a primeira ocorr\u00eancia da express\u00e3o \u201cat\u00e9\u201d poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido do texto, por \u2018inclusive\u2019.","id":9628034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 4\u00ba par\u00e1grafo, a primeira ocorr\u00eancia da express\u00e3o \u201cat\u00e9\u201d poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido do texto, por \u2018inclusive\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os dois pontos, no 4\u00ba par\u00e1grafo, poderiam ser substitu\u00eddos pela conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2018que\u2019, mantendo-se o sentido do texto.","id":9628035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois pontos, no 4\u00ba par\u00e1grafo, poderiam ser substitu\u00eddos pela conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2018que\u2019, mantendo-se o sentido do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cO mesmo\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) retoma o que foi dito no par\u00e1grafo anterior, evitando a repeti\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.","id":9628036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cO mesmo\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) retoma o que foi dito no par\u00e1grafo anterior, evitando a repeti\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pronome indefinido \u201cToda\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido, por \u2018qualquer\u2019.","id":9628037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome indefinido \u201cToda\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido, por \u2018qualquer\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o da express\u00e3o adverbial \u201cNa pr\u00e1tica\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) resultaria em preju\u00edzo significativo no sentido do texto, levando o leitor \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o inadequada da mensagem.","id":9628038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exclus\u00e3o da express\u00e3o adverbial \u201cNa pr\u00e1tica\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) resultaria em preju\u00edzo significativo no sentido do texto, levando o leitor \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o inadequada da mensagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto base para as quest\u00f5es 01 a 05: Fragmento do texto \u201cDiscurso de \u00f3dio promove discrimina\u00e7\u00e3o e at\u00e9 viol\u00eancia; entenda\u201d, de Paula Rodrigues de Ecoa, publicado em 01\/02\/2022 Liberdade de express\u00e3o justifica o discurso de \u00f3dio? Boa parte dos discursos de \u00f3dio nos dias atuais tem sido justificada pela liberdade de express\u00e3o, que \u00e9 um direito constitucional de qualquer cidad\u00e3o ou cidad\u00e3 brasileira. Na Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 l\u00e1: \u201c\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a\u201d._____________________________________________\tO mesmo diz a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: \u201cToda pessoa tem direito \u00e0 liberdade de opini\u00e3o e express\u00e3o; este direito inclui a liberdade de, sem interfer\u00eancia, ter opini\u00f5es e de procurar, receber e transmitir informa\u00e7\u00f5es e ideias por quaisquer meios e independentemente de fronteiras\u201d.______________________________________________________________\tS\u00f3 que existem outros artigos nos dois documentos que tamb\u00e9m garantem a liberdade de cada um exercer sua religi\u00e3o, ou que nenhum ser humano deve ser discriminado pela cor da pele, por exemplo. Na pr\u00e1tica, isso significa que certos discursos e a\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ferir esses outros direitos._______________________________________________________________\t\u201cTem at\u00e9 um slogan importante que diz: liberdade de express\u00e3o n\u00e3o significa liberdade de \u00f3dio. A pessoa pode at\u00e9 odiar, mas n\u00e3o pode expressar esse \u00f3dio. No momento em que ela expressa o \u00f3dio, ela est\u00e1 assumindo uma responsabilidade inclusive legal de responder por isso, porque n\u00f3s temos uma Constitui\u00e7\u00e3o que diz que todos somos iguais perante a Lei\u201d, diz Jaqueline. Fonte: www.uol.com.br","id":535434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto base para as quest\u00f5es 01 a 05:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fragmento do texto \u201cDiscurso de \u00f3dio promove discrimina\u00e7\u00e3o e at\u00e9 viol\u00eancia; entenda\u201d, de Paula Rodrigues de Ecoa, publicado em 01\/02\/2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Liberdade de express\u00e3o justifica o discurso de \u00f3dio?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBoa parte dos discursos de \u00f3dio nos dias atuais tem sido justificada pela liberdade de express\u00e3o, que \u00e9 um direito constitucional de qualquer cidad\u00e3o ou cidad\u00e3 brasileira. Na Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 l\u00e1: \u201c\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a\u201d.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____________________________________________<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO mesmo diz a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos: \u201cToda pessoa tem direito \u00e0 liberdade de opini\u00e3o e express\u00e3o; este direito inclui a liberdade de, sem interfer\u00eancia, ter opini\u00f5es e de procurar, receber e transmitir informa\u00e7\u00f5es e ideias por quaisquer meios e independentemente de fronteiras\u201d.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________________________________________________________<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 que existem outros artigos nos dois documentos que tamb\u00e9m garantem a liberdade de cada um exercer sua religi\u00e3o, ou que nenhum ser humano deve ser discriminado pela cor da pele, por exemplo. Na pr\u00e1tica, isso significa que certos discursos e a\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ferir esses outros direitos.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______________________________________________________________<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cTem at\u00e9 um slogan importante que diz: liberdade de express\u00e3o n\u00e3o significa liberdade de \u00f3dio. A pessoa pode at\u00e9 odiar, mas n\u00e3o pode expressar esse \u00f3dio. No momento em que ela expressa o \u00f3dio, ela est\u00e1 assumindo uma responsabilidade inclusive legal de responder por isso, porque n\u00f3s temos uma Constitui\u00e7\u00e3o que diz que todos somos iguais perante a Lei\u201d, diz Jaqueline.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: www.uol.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2428544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Inhumas","id":25677,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-inhumas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do disposto na C.F\/88 e na L.C estadual n\u00ba 25\/98, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":83134,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Inhumas","id":25677,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-inhumas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-inhumas-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Inhumas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2428580,"hashId":"be65e4e931f85c8dfbc9889b2e6c8591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do disposto na C.F\/88 e na L.C estadual n\u00ba 25\/98, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9628192,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma veda\u00e7\u00e3o ao membro do MP a irredutibilidade de subs\u00eddio, bem como exercer, ainda que em disponibilidade, qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo uma de magist\u00e9rio.","id":9628190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma veda\u00e7\u00e3o ao membro do MP a irredutibilidade de subs\u00eddio, bem como exercer, ainda que em disponibilidade, qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, salvo uma de magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Procuradoria Geral de Justi\u00e7a \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, tamb\u00e9m, \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":9628191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Procuradoria Geral de Justi\u00e7a \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, tamb\u00e9m, \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, tamb\u00e9m, \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":9628192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, tamb\u00e9m, \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma veda\u00e7\u00e3o ao membro do MP o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria, bem como receber, a qualquer t\u00edtulo e sob qualquer pretexto, honor\u00e1rios e percentagens, salvo as custas processuais, j\u00e1 que estas s\u00e3o destinadas ao pr\u00f3prio Estado. ","id":9628193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma veda\u00e7\u00e3o ao membro do MP o exerc\u00edcio de atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria, bem como receber, a qualquer t\u00edtulo e sob qualquer pretexto, honor\u00e1rios e percentagens, salvo as custas processuais, j\u00e1 que estas s\u00e3o destinadas ao pr\u00f3prio Estado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2428580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vendas da Black Friday desaceleram no Brasil e nos EUA, dizem dados preliminares. (Fonte: Poder360 - adaptado.)Sobre a Black Friday, analisar a senten\u00e7a abaixo:Evento comercial que ocorre apenas no Brasil, conhecido pelos descontos atraentes (1\u00aa parte). Nessa \u00e9poca do ano, com uma quantidade maior de consumidores pedindo boletos, golpistas tentam enganar as pessoas mandando boletos falsos que se parecem com os de grandes marcas (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428589,"hashId":"22cd3951cdc4c2af5e4511b956cdb3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vendas da <em>Black Friday<\/em> desaceleram no Brasil e nos EUA, dizem dados preliminares. (Fonte: Poder360 - adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em>Black Friday,<\/em> analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Evento comercial que ocorre apenas no Brasil, conhecido pelos descontos atraentes (1\u00aa parte). Nessa \u00e9poca do ano, com uma quantidade maior de consumidores pedindo boletos, golpistas tentam enganar as pessoas mandando boletos falsos que se parecem com os de grandes marcas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9628229,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9628227,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9628228,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9628229,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9628230,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2428589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1cido fluor\u00eddrico \u00e9 composto de um \u00e1tomo de fl\u00faor e um de hidrog\u00eanio, ligados por uma liga\u00e7\u00e3o covalente. Ele \u00e9 um l\u00edquido incolor, fumegante, de ponto de ebuli\u00e7\u00e3o 20 \u00baC sob press\u00e3o normal, e o sulfeto de hidrog\u00eanio (H\u2082S) \u00e9 um g\u00e1s incolor, de cheiro desagrad\u00e1vel caracter\u00edstico, extremamente t\u00f3xico e mais denso do que o ar. Que tipos de for\u00e7as intermoleculares existem entre HF e H\u2082S?","provas":[{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2428596,"hashId":"15543cde5d2444ea532a48d0b152e0ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido fluor\u00eddrico \u00e9 composto de um \u00e1tomo de fl\u00faor e um de hidrog\u00eanio, ligados por uma liga\u00e7\u00e3o covalente. Ele \u00e9 um l\u00edquido incolor, fumegante, de ponto de ebuli\u00e7\u00e3o 20 \u00baC sob press\u00e3o normal, e o sulfeto de hidrog\u00eanio (H\u2082S) \u00e9 um g\u00e1s incolor, de cheiro desagrad\u00e1vel caracter\u00edstico, extremamente t\u00f3xico e mais denso do que o ar. Que tipos de for\u00e7as intermoleculares existem entre HF e H\u2082S?<\/p>","resposta":9628255,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For\u00e7as dipolo-dipolo","id":9628255,"corpo":"<p>For\u00e7as dipolo-dipolo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"For\u00e7as de dispers\u00e3o","id":9628256,"corpo":"<p>For\u00e7as de dispers\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"For\u00e7as de dispers\u00e3o, liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio e for\u00e7as \u00edon-dipolo","id":9628257,"corpo":"<p>For\u00e7as de dispers\u00e3o, liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio e for\u00e7as \u00edon-dipolo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio","id":9628258,"corpo":"<p>Liga\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"For\u00e7as de dispers\u00e3o e liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio","id":9628259,"corpo":"<p>For\u00e7as de dispers\u00e3o e liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","oab":false,"nome":"Geometria molecular. Polaridade. For\u00e7as intermoleculares.","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417347,"slug":"quimica-geometria-molecular-polaridade-forcas-intermoleculares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417279,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-geometria-molecular-polaridade-da-ligacao-e-da-molecula-forcas-intermoleculares-e-numero-de-oxidacao"}],"slug":"quimica\/2428596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 161\/2002 \u2013 Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:A designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada, que _________ ser\u00e1 cumulativa com cargo em comiss\u00e3o, ser\u00e1 feita por ato expresso da autoridade competente.","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428624,"hashId":"4ed14d6f1765262cbf40a76a5c50d291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 161\/2002 \u2013 Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o gratificada, que _________ ser\u00e1 cumulativa com cargo em comiss\u00e3o, ser\u00e1 feita por ato expresso da autoridade competente.<\/em><\/p>","resposta":9628383,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre","id":9628380,"corpo":"<p>sempre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possivelmente","id":9628381,"corpo":"<p>possivelmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ocasionalmente","id":9628382,"corpo":"<p>ocasionalmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nunca","id":9628383,"corpo":"<p>nunca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2428624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com RIBEIRO, s\u00e3o exemplos de contas de resultado:","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428646,"hashId":"80845066684ab20cc4b073935ce424e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com RIBEIRO, s\u00e3o exemplos de contas de resultado:<\/p>","resposta":9628478,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa e Juros Passivos.","id":9628476,"corpo":"<p>Caixa e Juros Passivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Custo da Mercadoria Vendida e Banco.","id":9628477,"corpo":"<p>Custo da Mercadoria Vendida e Banco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receita de Vendas e Juros Ativos.","id":9628478,"corpo":"<p>Receita de Vendas e Juros Ativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desconto Concedido e Capital Social.","id":9628479,"corpo":"<p>Desconto Concedido e Capital Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta de Resultado","oab":false,"nome":"Conta de Resultado","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4340,"slug":"contabilidade-geral-conta-de-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2428646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre antiv\u00edrus, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":83152,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-secretario-de-escola-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2428653,"hashId":"144f8773d57f230c96bb1a4d55a498bc","enunciado":"<p>Sobre antiv\u00edrus, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9628508,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os softwares antiv\u00edrus n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios em dispositivos m\u00f3veis, como celulares e tablets, que t\u00eam prote\u00e7\u00e3o nativa implementada em hardware.","id":9628507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os softwares antiv\u00edrus n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios em dispositivos m\u00f3veis, como celulares e tablets, que t\u00eam prote\u00e7\u00e3o nativa implementada em hardware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A quarentena \u00e9 um local criptografado que serve para armazenar arquivos sob suspeita que podem apresentar algum tipo de malware ainda n\u00e3o reconhecido pelo antiv\u00edrus. Assim, caso haja alguma amea\u00e7a, o arquivo n\u00e3o poder\u00e1 infectar o sistema operacional do aparelho.","id":9628508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quarentena \u00e9 um local criptografado que serve para armazenar arquivos sob suspeita que podem apresentar algum tipo de malware ainda n\u00e3o reconhecido pelo antiv\u00edrus. Assim, caso haja alguma amea\u00e7a, o arquivo n\u00e3o poder\u00e1 infectar o sistema operacional do aparelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um usu\u00e1rio que tenha instalado em seu computador um antiv\u00edrus pode substitu\u00ed-lo por um firewall pessoal sem preju\u00edzo \u00e0 sua seguran\u00e7a, porque esse aplicativo possui recursos que bloqueiam os v\u00edrus que podem chegar ao computador via rede ou Internet.","id":9628509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio que tenha instalado em seu computador um antiv\u00edrus pode substitu\u00ed-lo por um firewall pessoal sem preju\u00edzo \u00e0 sua seguran\u00e7a, porque esse aplicativo possui recursos que bloqueiam os v\u00edrus que podem chegar ao computador via rede ou Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o do software antiv\u00edrus instalado no computador do usu\u00e1rio de uma rede de computadores deve ser feita apenas quando houver uma nova amea\u00e7a de v\u00edrus anunciada na m\u00eddia ou quando o usu\u00e1rio suspeitar da invas\u00e3o de sua m\u00e1quina por um hacker.","id":9628510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atualiza\u00e7\u00e3o do software antiv\u00edrus instalado no computador do usu\u00e1rio de uma rede de computadores deve ser feita apenas quando houver uma nova amea\u00e7a de v\u00edrus anunciada na m\u00eddia ou quando o usu\u00e1rio suspeitar da invas\u00e3o de sua m\u00e1quina por um hacker.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o incorretas.","id":9628511,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"}],"slug":"informatica\/2428653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, em seu Art. 4\u00ba O dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de: I - educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, organizada da seguinte forma (assinale a op\u00e7\u00e3o a seguir que contempla CORRETAMENTE a forma de organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica):","provas":[{"id":83152,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-secretario-de-escola-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2428666,"hashId":"8865da467aba053366ee923064d32b73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, em seu Art. 4\u00ba O dever do Estado com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de: I - educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, organizada da seguinte forma (assinale a op\u00e7\u00e3o a seguir que contempla CORRETAMENTE a forma de organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica):<\/p>","resposta":9628564,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escola; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio.","id":9628564,"corpo":"<p>Pr\u00e9-escola; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o integral; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio.","id":9628565,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o integral; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escola; ensino fundamental; ensino superior.","id":9628566,"corpo":"<p>Pr\u00e9-escola; ensino fundamental; ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o integral; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio.","id":9628567,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o integral; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil; ensino m\u00e9dio; ensino superior.","id":9628568,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o infantil; ensino m\u00e9dio; ensino superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","oab":false,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430187,"slug":"pedagogia-do-direito-a-educacao-e-do-dever-de-educar"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2428666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.605\/98, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428691,"hashId":"1efdd6864acf29ac31e554c9059dc967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.605\/98, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9628679,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As penas restritivas de direitos n\u00e3o poder\u00e3o substituir as privativas de liberdade. ","id":9628677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas restritivas de direitos n\u00e3o poder\u00e3o substituir as privativas de liberdade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas exclui a das pessoas f\u00edsicas, autoras, coautoras ou part\u00edcipes do mesmo fato.","id":9628678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas exclui a das pessoas f\u00edsicas, autoras, coautoras ou part\u00edcipes do mesmo fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser desconsiderada a pessoa jur\u00eddica sempre que sua personalidade for obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados \u00e0 qualidade do meio ambiente. ","id":9628679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser desconsiderada a pessoa jur\u00eddica sempre que sua personalidade for obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados \u00e0 qualidade do meio ambiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, sempre que poss\u00edvel, fixar\u00e1 o valor m\u00e1ximo para repara\u00e7\u00e3o dos danos causados pela infra\u00e7\u00e3o.","id":9628680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, sempre que poss\u00edvel, fixar\u00e1 o valor m\u00e1ximo para repara\u00e7\u00e3o dos danos causados pela infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei 9605\/98","Direito Penal"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2428691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428698,"hashId":"5ae1d5472ae88acd8242256bf68ce62f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9628711,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 inadmiss\u00edvel a a\u00e7\u00e3o meramente declarat\u00f3ria, ainda que tenha ocorrido a viola\u00e7\u00e3o do direito. ","id":9628709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inadmiss\u00edvel a a\u00e7\u00e3o meramente declarat\u00f3ria, ainda que tenha ocorrido a viola\u00e7\u00e3o do direito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o em que o incapaz for r\u00e9u ser\u00e1 proposta no foro de seu \u00faltimo domic\u00edlio.","id":9628710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o em que o incapaz for r\u00e9u ser\u00e1 proposta no foro de seu \u00faltimo domic\u00edlio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para postular em ju\u00edzo \u00e9 necess\u00e1rio ter interesse e legitimidade.","id":9628711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para postular em ju\u00edzo \u00e9 necess\u00e1rio ter interesse e legitimidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em regra, a a\u00e7\u00e3o proposta perante tribunal estrangeiro induz litispend\u00eancia e obsta a que a autoridade judici\u00e1ria brasileira conhe\u00e7a da mesma causa e das que lhe s\u00e3o conexas.","id":9628712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, a a\u00e7\u00e3o proposta perante tribunal estrangeiro induz litispend\u00eancia e obsta a que a autoridade judici\u00e1ria brasileira conhe\u00e7a da mesma causa e das que lhe s\u00e3o conexas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422653,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-condicoes-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2428698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fevereiro de 2022 comemorou-se o centen\u00e1rio da Semana de Arte Moderna, que aconteceu em 1922 em um evento art\u00edstico e cultural que ocorreu no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo com a proposta de apresentar uma nova est\u00e9tica art\u00edstica para todos os campos das artes. A comemora\u00e7\u00e3o contou com muitos convidados, entre os quais estava o artista digital catarinense:","provas":[{"id":81352,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-advogado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2428735,"hashId":"3733aaceeef606fa6dc87c6d28707c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fevereiro de 2022 comemorou-se o centen\u00e1rio da Semana de Arte Moderna, que aconteceu em 1922 em um evento art\u00edstico e cultural que ocorreu no Teatro Municipal de S\u00e3o Paulo com a proposta de apresentar uma nova est\u00e9tica art\u00edstica para todos os campos das artes. A comemora\u00e7\u00e3o contou com muitos convidados, entre os quais estava o artista digital catarinense:<\/p>","resposta":9628880,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristiano Chaussard.","id":9628880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristiano Chaussard.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Bona. ","id":9628881,"corpo":"<p> Bona.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chico Martins.","id":9628882,"corpo":"<p>Chico Martins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cacau Melo.","id":9628883,"corpo":"<p>Cacau Melo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2428735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8069\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a: I.Manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios coletivos, pelo prazo de cinco anos. II.Identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente. III.Proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais. IV.Fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato. V.Manter alojamento individual, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e. VI.Acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":81359,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2429231,"hashId":"cf60294a3c99b2d21fc4054187ecb701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8069\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios coletivos, pelo prazo de cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Manter alojamento individual, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Acompanhar a pr\u00e1tica do processo de amamenta\u00e7\u00e3o, prestando orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 t\u00e9cnica adequada, enquanto a m\u00e3e permanecer na unidade hospitalar, utilizando o corpo t\u00e9cnico j\u00e1 existente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9630961,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e VI, apenas.","id":9630960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II, III, IV e VI, apenas.","id":9630961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II, III, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e VI, apenas.","id":9630962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, II, III, IV, apenas.","id":9630963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I, II, III, IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2429231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam Princ\u00edpios previstos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da Crian\u00e7a adotada pela Assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas de 20 de novembro de 1959 e ratificada pelo Brasil, EXCETO:","provas":[{"id":81359,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2429250,"hashId":"8ee6b3e046c8d617793ad8b4afd48bb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas abaixo apresentam Princ\u00edpios previstos na Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos da Crian\u00e7a adotada pela Assembleia das Na\u00e7\u00f5es Unidas de 20 de novembro de 1959 e ratificada pelo Brasil, EXCETO:<\/p>","resposta":9631049,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a gozar\u00e1 prote\u00e7\u00e3o social e ser-lhe-\u00e3o proporcionadas oportunidade e facilidades, por lei e por outros meios.","id":9631047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a gozar\u00e1 prote\u00e7\u00e3o social e ser-lhe-\u00e3o proporcionadas oportunidade e facilidades, por lei e por outros meios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a gozar\u00e1 os benef\u00edcios da previd\u00eancia social.","id":9631048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a gozar\u00e1 os benef\u00edcios da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 crian\u00e7a incapacitada f\u00edsica, mental ou socialmente ser\u00e3o proporcionados o tratamento, a educa\u00e7\u00e3o e os cuidados especiais em escola exclusivas e adaptadas para esse fim.","id":9631049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 crian\u00e7a incapacitada f\u00edsica, mental ou socialmente ser\u00e3o proporcionados o tratamento, a educa\u00e7\u00e3o e os cuidados especiais em escola exclusivas e adaptadas para esse fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a ter\u00e1 direito a receber educa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 gratuita e compuls\u00f3ria pelo menos no grau prim\u00e1rio.","id":9631050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a ter\u00e1 direito a receber educa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 gratuita e compuls\u00f3ria pelo menos no grau prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o universal dos direitos da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o universal dos direitos da crian\u00e7a","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":430373,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-da-crianca"}],"slug":"direitos-humanos\/2429250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das desvantagens da topologia em barra \u00e9 a dificuldade de disciplinar o acesso dos computadores (esta\u00e7\u00f5es) \u00e0 barra, uma vez que todos partilham o mesmo meio. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:27:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572516,"hashId":"6d6771b2b60beb4ba051cc5250242350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das desvantagens da topologia em barra \u00e9 a dificuldade de disciplinar o acesso dos computadores (esta\u00e7\u00f5es) \u00e0 barra, uma vez que todos partilham o mesmo meio. <\/p>","resposta":10254142,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s topologias de redes de computadores, aos equipamentos de interconex\u00e3o e ao cabeamento estruturado, julgue os itens de 96 a 100. ","id":551696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s topologias de redes de computadores, aos equipamentos de interconex\u00e3o e ao cabeamento estruturado, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CIDR foi desenvolvido pelos provedores de servi\u00e7os da Internet (ISPs); ele sugere que os endere\u00e7os IP restantes sejam alocados aos ISPs, em blocos n\u00e3o cont\u00edguos, sem considerar a geografia. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:27:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572536,"hashId":"99dddba66ea2f02981f381ceebdd5b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CIDR foi desenvolvido pelos provedores de servi\u00e7os da Internet (ISPs); ele sugere que os endere\u00e7os IP restantes sejam alocados aos ISPs, em blocos n\u00e3o cont\u00edguos, sem considerar a geografia. <\/p>","resposta":10254186,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao CIDR e aos padr\u00f5es de redes wireless, julgue os itens de 106 a 110. ","id":551700,"enunciado":"<p>No que diz respeito ao CIDR e aos padr\u00f5es de redes wireless, julgue os itens de <strong>106<\/strong> a <strong>110. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das formas de determinar os servi\u00e7os que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o e as vulnerabilidades presentes em um sistema remoto \u00e9 descobrir as portas que est\u00e3o recebendo informa\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572549,"hashId":"8836938f4e95c613e543479c976f5cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de determinar os servi\u00e7os que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o e as vulnerabilidades presentes em um sistema remoto \u00e9 descobrir as portas que est\u00e3o recebendo informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":10254220,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254220,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254221,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 115, referentes aos firewalls, antiv\u00edrus e IDS. ","id":551702,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>, referentes aos firewalls, antiv\u00edrus e IDS. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os primeiros locais que um IDS normalmente procura por comportamento incomum s\u00e3o os cabe\u00e7alhos de protocolos relacionados ao IP, que incluem IP, ICMP, TCP e UDP. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572552,"hashId":"3cc12da17c5cd49ebb19afe52477c4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros locais que um IDS normalmente procura por comportamento incomum s\u00e3o os cabe\u00e7alhos de protocolos relacionados ao IP, que incluem IP, ICMP, TCP e UDP. <\/p>","resposta":10254226,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254226,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254227,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 111 a 115, referentes aos firewalls, antiv\u00edrus e IDS. ","id":551702,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>, referentes aos firewalls, antiv\u00edrus e IDS. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maior vantagem da arquitetura de seguran\u00e7a HTTPS est\u00e1 na forte associa\u00e7\u00e3o, por parte dos programas de navega\u00e7\u00e3o comerciais, entre uma conex\u00e3o segura e o servidor seguro propriamente dito. ","provas":[{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:27:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572559,"hashId":"91a181a057c35c1165317330390d23f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior vantagem da arquitetura de seguran\u00e7a HTTPS est\u00e1 na forte associa\u00e7\u00e3o, por parte dos programas de navega\u00e7\u00e3o comerciais, entre uma conex\u00e3o segura e o servidor seguro propriamente dito. <\/p>","resposta":10254241,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os certificados digitais e os protocolos seguros, julgue os itens de 116 a 120. ","id":551704,"enunciado":"<p>Considerando os certificados digitais e os protocolos seguros, julgue os itens de<strong> 116 <\/strong>a <strong>120. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"4% dos anagramas t\u00eam as vogais e as consoantes juntas.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"},{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:27:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572563,"hashId":"17d276e556b4656f4b3a5a808b3c945f","enunciado":"<p>4% dos anagramas t\u00eam as vogais e as consoantes juntas.<\/p>","resposta":10254249,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254248,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254249,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos anagramas distintos da palavra \u201cFLAMENGO\u201d, julgue os itens de 21 a 24.","id":551705,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos anagramas distintos da palavra \u201cFLAMENGO\u201d, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>24<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s duas guerras mundiais, n\u00e3o h\u00e1, no mundo atual, conflitos de maior intensidade.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"},{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572568,"hashId":"09607fe9136125a735cf346106914a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s duas guerras mundiais, n\u00e3o h\u00e1, no mundo atual, conflitos de maior intensidade.<\/p>","resposta":10254262,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254261,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254262,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cen\u00e1rio atual do mundo \u00e9 complexo e diversificado. Contudo, alguns de seus aspectos mais significativos podem ser vistos em ampla perspectiva, atingindo povos, pa\u00edses e regi\u00f5es com n\u00edtidas semelhan\u00e7as. Acerca de aspectos variados da atualidade, julgue os itens de 25 a 32.","id":551706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio atual do mundo \u00e9 complexo e diversificado. Contudo, alguns de seus aspectos mais significativos podem ser vistos em ampla perspectiva, atingindo povos, pa\u00edses e regi\u00f5es com n\u00edtidas semelhan\u00e7as. Acerca de aspectos variados da atualidade, julgue os itens de <strong>25<\/strong> a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2022, a Ucr\u00e2nia invadiu a R\u00fassia, fato que gerou acentuada preocupa\u00e7\u00e3o mundial.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"},{"id":89605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2572571,"hashId":"60a1e2acb6e6724cedcd84f688190fd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2022, a Ucr\u00e2nia invadiu a R\u00fassia, fato que gerou acentuada preocupa\u00e7\u00e3o mundial.<\/p>","resposta":10254271,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254270,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254271,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cen\u00e1rio atual do mundo \u00e9 complexo e diversificado. Contudo, alguns de seus aspectos mais significativos podem ser vistos em ampla perspectiva, atingindo povos, pa\u00edses e regi\u00f5es com n\u00edtidas semelhan\u00e7as. Acerca de aspectos variados da atualidade, julgue os itens de 25 a 32.","id":551706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio atual do mundo \u00e9 complexo e diversificado. Contudo, alguns de seus aspectos mais significativos podem ser vistos em ampla perspectiva, atingindo povos, pa\u00edses e regi\u00f5es com n\u00edtidas semelhan\u00e7as. Acerca de aspectos variados da atualidade, julgue os itens de <strong>25<\/strong> a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2572571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hub \u00e9 um equipamento utilizado em redes de computadores livre de colis\u00f5es, pois cont\u00e9m internamente um barramento do tipo Ethernet.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572581,"hashId":"109e639cbb873161bbe3237c707542e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>hub<\/em> \u00e9 um equipamento utilizado em redes de computadores livre de colis\u00f5es, pois cont\u00e9m internamente um barramento do tipo Ethernet.<\/p>","resposta":10254291,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254290,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254291,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 37 a 40.","id":551709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>37 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405160,"slug":"informatica-hub-concentrador"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hub (Concentrador)","oab":false,"nome":"Hub (Concentrador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429310,"slug":"tecnologia-da-informacao-hub-concentrador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2572581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conceitualmente, considera-se a exist\u00eancia de uma rede quando \u00e9 realizada a interliga\u00e7\u00e3o de computadores, seja de forma local, seja de forma remota.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572582,"hashId":"126b995287360eb6094ae2a08850d08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitualmente, considera-se a exist\u00eancia de uma rede quando \u00e9 realizada a interliga\u00e7\u00e3o de computadores, seja de forma local, seja de forma remota.<\/p>","resposta":10254292,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254292,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254293,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 37 a 40.","id":551709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>37 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405135,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2572582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dentro de uma empresa, da mesma forma que os recursos financeiros s\u00e3o tratados, a informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser tratada por meio de pol\u00edticas e regras.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572583,"hashId":"2546e6d8ce3979d1db98b92184b0fa2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de uma empresa, da mesma forma que os recursos financeiros s\u00e3o tratados, a informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser tratada por meio de pol\u00edticas e regras.<\/p>","resposta":10254294,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254294,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254295,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 37 a 40.","id":551709,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de redes de computadores e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>37 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2572583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de um canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 influenciada por tr\u00eas caracter\u00edsticas. A capacidade de","provas":[{"id":89769,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2572587,"hashId":"2930b91cc98434a32dec54b488ca90ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de um canal de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 influenciada por tr\u00eas caracter\u00edsticas. A capacidade de<\/p>","resposta":10254309,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formular perguntas fechadas; o grau de disponibilidade do receptor; e a capacidade do emissor em se conectar com todas as vari\u00e1veis comunicativas presentes no ambiente.","id":10254308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular perguntas fechadas; o grau de disponibilidade do receptor; e a capacidade do emissor em se conectar com todas as vari\u00e1veis comunicativas presentes no ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lidar com m\u00faltiplos sinais simultaneamente; a capacidade de facilitar um feedback r\u00e1pido de via dupla; e a capacidade de estabelecer um foco pessoal para a comunica\u00e7\u00e3o.","id":10254309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lidar com m\u00faltiplos sinais simultaneamente; a capacidade de facilitar um <em>feedback<\/em> r\u00e1pido de via dupla; e a capacidade de estabelecer um foco pessoal para a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o da linguagem a ser utilizada; o processo de empatia praticado; e a formula\u00e7\u00e3o de perguntas abertas.","id":10254310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o da linguagem a ser utilizada; o processo de empatia praticado; e a formula\u00e7\u00e3o de perguntas abertas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gerar empatia no processo a ser praticado; a capacidade dos m\u00faltiplos canais de comunica\u00e7\u00e3o presentes a serem utilizados; e o manejo do feedback negativo.","id":10254311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerar empatia no processo a ser praticado; a capacidade dos m\u00faltiplos canais de comunica\u00e7\u00e3o presentes a serem utilizados; e o manejo do <em>feedback <\/em>negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utilizar sinais verbais e n\u00e3o verbais; a capacidade de estabelecer conex\u00e3o com o emissor; e a pr\u00e1tica da formula\u00e7\u00e3o de perguntas abertas e instigantes.","id":10254312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar sinais verbais e n\u00e3o verbais; a capacidade de estabelecer conex\u00e3o com o emissor; e a pr\u00e1tica da formula\u00e7\u00e3o de perguntas abertas e instigantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o em Psicologia","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o em Psicologia","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417443,"slug":"psicologia-comunicacao-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Outras Quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418189,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-fundamentos-da-comunicacao"}],"slug":"psicologia\/2572587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es nas searas administrativa, controladora e judicial exigem uma perspectiva consequencialista.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572602,"hashId":"47c7f1f02fa40c5341c142aadabe7958","enunciado":"<p>As decis\u00f5es nas searas administrativa, controladora e judicial exigem uma perspectiva consequencialista.<\/p>","resposta":10254365,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254366,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.o 9.830\/2019, julgue os itens de 46 a 50.","id":551712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n.<sup>o<\/sup> 9.830\/2019, julgue os itens de<strong> 46<\/strong> a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.830\/2019 - Regulamenta o disposto nos art. 20 ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942, que institui a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito brasileiro.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.830\/2019 - Regulamenta o disposto nos art. 20 ao art. 30 do Decreto-Lei n\u00ba 4.657, de 4 de setembro de 1942, que institui a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito brasileiro.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":429907,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-830-2019-regulamenta-o-disposto-nos-art-20-ao-art-30-do-decreto-lei-no-4-657-de-4-de-setembro-de-1942-que-institui-a-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2572602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais (DSM-5), o uso de subst\u00e2ncias inclui 11 sintomas. A extremidade mais suave do espectro do transtorno inclui de","provas":[{"id":89769,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2572610,"hashId":"dafc65e306f6663ef027942062b0fef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais (DSM-5), o uso de subst\u00e2ncias inclui 11 sintomas. A extremidade mais suave do espectro do transtorno inclui de<\/p>","resposta":10254395,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 a 11 sintomas. ","id":10254393,"corpo":"<p>9 a 11 sintomas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 a 6 sintomas.","id":10254394,"corpo":"<p>4 a 6 sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 a 3 sintomas.","id":10254395,"corpo":"<p>2 a 3 sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 a 8 sintomas.","id":10254396,"corpo":"<p>6 a 8 sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7 a 9 sintomas. ","id":10254397,"corpo":"<p>7 a 9 sintomas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/2572610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao auxiliar de sa\u00fade bucal auxiliar e instrumentalizar profissionais em interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, exceto em ambientes hospitalares.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572667,"hashId":"10be1f21cf3f467c93781540ed187d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao auxiliar de sa\u00fade bucal auxiliar e instrumentalizar profissionais em interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, exceto em ambientes hospitalares.<\/p>","resposta":10254568,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254567,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254568,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Odontologia (CFO) n.\u00ba 63\/2005, julgue os itens de 66 a 70, a respeito das compet\u00eancias do auxiliar em sa\u00fade bucal.","id":551719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Odontologia (CFO) n.\u00ba 63\/2005, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a<strong> 70<\/strong>, a respeito das compet\u00eancias do auxiliar em sa\u00fade bucal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2572667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao auxiliar de sa\u00fade bucal realizar pequenas interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, desde que supervisionado.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572673,"hashId":"4fc90c575bdd010e9a02a16a96365ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao auxiliar de sa\u00fade bucal realizar pequenas interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, desde que supervisionado.<\/p>","resposta":10254583,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254582,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254583,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Odontologia (CFO) n.\u00ba 63\/2005, julgue os itens de 66 a 70, a respeito das compet\u00eancias do auxiliar em sa\u00fade bucal.","id":551719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Odontologia (CFO) n.\u00ba 63\/2005, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a<strong> 70<\/strong>, a respeito das compet\u00eancias do auxiliar em sa\u00fade bucal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2572673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divis\u00e3o do trabalho, a hierarquia e o racionalismo s\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572713,"hashId":"09e2eb3d03a041426c1f10e751883bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divis\u00e3o do trabalho, a hierarquia e o racionalismo s\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas.<\/p>","resposta":10254689,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254689,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254690,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, julgue os itens de 96 a 99.","id":551730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, julgue os itens de<strong> 96<\/strong> a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2572713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento pressup\u00f5e que o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo a partir das informa\u00e7\u00f5es, acrescentando-se a a\u00e7\u00e3o racional humana, a qual transforma a informa\u00e7\u00e3o em conhecimento.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572715,"hashId":"5a574c11f3141cdfc67c5390f8bc0f09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento pressup\u00f5e que o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo a partir das informa\u00e7\u00f5es, acrescentando-se a a\u00e7\u00e3o racional humana, a qual transforma a informa\u00e7\u00e3o em conhecimento.<\/p>","resposta":10254693,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254693,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254694,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, julgue os itens de 96 a 99.","id":551730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, julgue os itens de<strong> 96<\/strong> a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2572715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de documentos produzidos e acumulados pelo servidor integrar\u00e1 o arquivo de sua institui\u00e7\u00e3o, desde que o suporte da informa\u00e7\u00e3o seja f\u00edsico.","provas":[{"id":89598,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2022-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2572724,"hashId":"49fb3c58b586cbb50a665052f144898c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de documentos produzidos e acumulados pelo servidor integrar\u00e1 o arquivo de sua institui\u00e7\u00e3o, desde que o suporte da informa\u00e7\u00e3o seja f\u00edsico.<\/p>","resposta":10254721,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10254720,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10254721,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agente operacional do CFO recebe e expede, diariamente, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o administrativa, mensagens de e-mail, of\u00edcios e revistas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 104 a 107.","id":551732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um agente operacional do CFO recebe e expede, diariamente, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o administrativa, mensagens de <em>e-mail<\/em>, of\u00edcios e revistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de<strong> 104<\/strong> a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 107","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2572724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o do conhecimento \u00e9","provas":[{"id":89769,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2572737,"hashId":"7357deb34d30cce084ac97a1022f09a8","enunciado":"<p>A gest\u00e3o do conhecimento \u00e9<\/p>","resposta":10254755,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo sistem\u00e1tico de identifica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos estrat\u00e9gicos na vida de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":10254755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo sistem\u00e1tico de identifica\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos estrat\u00e9gicos na vida de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a observa\u00e7\u00e3o e a coleta dos insights obtidos no cotidiano da empresa visando propag\u00e1-los como boas pr\u00e1ticas.","id":10254756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a observa\u00e7\u00e3o e a coleta dos <em>insights<\/em> obtidos no cotidiano da empresa visando propag\u00e1-los como boas pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a valora\u00e7\u00e3o do conhecimento especializado dos processos e das rotinas organizacionais, propagando as pr\u00e1ticas de trabalho.","id":10254757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a valora\u00e7\u00e3o do conhecimento especializado dos processos e das rotinas organizacionais, propagando as pr\u00e1ticas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a substitui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica pela for\u00e7a mental para gerar valor para a organiza\u00e7\u00e3o por meio do intelecto.","id":10254758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a substitui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica pela for\u00e7a mental para gerar valor para a organiza\u00e7\u00e3o por meio do intelecto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aplicar ferramentas que processem informa\u00e7\u00f5es sobre o mercado e possibilitem troca com espa\u00e7os externos \u00e0 empresa.","id":10254759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar ferramentas que processem informa\u00e7\u00f5es sobre o mercado e possibilitem troca com espa\u00e7os externos \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/2572737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, por serem arcaicos, m\u00e9todos como a moldagem em gesso n\u00e3o s\u00e3o mais utilizados em procedimentos odontol\u00f3gicos.","provas":[{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2572808,"hashId":"cd2560a795f8e6c51b463ea2175ab549","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, por serem arcaicos, m\u00e9todos como a moldagem em gesso n\u00e3o s\u00e3o mais utilizados em procedimentos odontol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":10255081,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255080,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255081,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1--------Os avan\u00e7os cient\u00edficos s\u00e3o muito importantes para as profiss\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade. As novas tecnologias na\todontologia, por exemplo, podem deixar os atendimentos mais r\u00e1pidos e c\u00f4modos para o dentista e o paciente, al\u00e9m de\tgarantir melhores resultados.4--------Entre as tecnologias odontol\u00f3gicas cada vez mais utilizadas pelos dentistas, est\u00e1 o escaneamento intraoral. Apesar\tde ainda ter um custo relativamente elevado, essa t\u00e9cnica pode proporcionar mais rapidez e precis\u00e3o aos tratamentos.\tPor meio da leitura \u00f3ptica combinada a um escaneamento a laser, o scanner intraoral tira mais de mil imagens por segundo.7--O software do equipamento se encarrega de junt\u00e1-las em tempo real, j\u00e1 em formato tridimensional. Ap\u00f3s o registro, \u00e9\tposs\u00edvel editar a imagem, retirando-se excessos de l\u00e1bio ou saliva. \u00c9 um procedimento mais r\u00e1pido que o m\u00e9todo com\tgesso e mais c\u00f4modo para ambas as partes. Al\u00e9m disso, as imagens geradas t\u00eam mais qualidade e atingem locais que a10--metodologia tradicional n\u00e3o alcan\u00e7a, o que faz com que o profissional possa gerar um diagn\u00f3stico mais preciso. Com as\tinforma\u00e7\u00f5es obtidas pelo escaneamento, o profissional consegue planejar cada etapa do tratamento e, por fim, ter uma\tpr\u00e9via dos resultados.13-------A tecnologia CAD\/CAM \u00e9 um item que complementa o escaneamento intraoral, permitindo que se criem r\u00e9plicas\tem tr\u00eas dimens\u00f5es no computador, e tem sido muito utilizada em diversas \u00e1reas para fazer moldes e impress\u00f5es 3D.\tNa odontologia, essa tecnologia substitui m\u00e9todos mais arcaicos, como os moldes de gesso. \u00c9 excelente para aumentar a16--precis\u00e3o dos tratamentos, uma vez que os modelos ficam mais acurados.\t----------Para os dentistas que trabalham na \u00e1rea de implantologia, a cirurgia guiada tem se popularizado como uma op\u00e7\u00e3o\tvi\u00e1vel. Ela pode facilitar o processo de implantes, tornando-o mais confort\u00e1vel ao paciente.19------Antes da cirurgia, um profissional credenciado faz o molde por meio de um software de computador, e esses\tdados s\u00e3o enviados para uma empresa terceirizada que confecciona o guia cir\u00fargico que ser\u00e1 utilizado. No dia da cirurgia,\to profissional ter\u00e1 acesso aos dados do paciente e ao guia, que ser\u00e1 fixado \u00e0 gengiva. Assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer grandes22--incis\u00f5es, mas apenas pequenas perfura\u00e7\u00f5es nos locais indicados. Isso torna a cirurgia menos invasiva, reduz feridas, dores\te sangramentos significativamente e faz com que a recupera\u00e7\u00e3o do paciente seja mais r\u00e1pida.\t-----------Em cirurgias mais complexas, a impressora 3D \u00e9 usada para imprimir r\u00e9plicas da regi\u00e3o que passar\u00e1 pelo25--procedimento. Dessa forma, o cirurgi\u00e3o-dentista pode estudar com mais precis\u00e3o o caso e planejar cada passo que ser\u00e1\ttomado.\t-----------No trabalho com implantes e pr\u00f3teses, a impressora serve para imprimir vers\u00f5es testes, que permitem visualizar28--se o material vai se encaixar bem ao paciente e se est\u00e1 feito de forma adequada. Com a impressora 3D, \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m\tcriar alinhadores invis\u00edveis e aparelhos para bruxismo, com economia de tempo e dinheiro.\tPara cada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o no campo da odontologia, h\u00e1 um tipo de novidade tecnol\u00f3gica, como materiais,31--aparelhos e softwares, que oferecem mais qualidade ao tratamento dent\u00e1rio, tanto para o cirurgi\u00e3o-dentista quanto para\to paciente.\t-Internet: &lt;www.suryadental.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).-Quanto \u00e0 tipologia do texto e \u00e0s ideias nele expressas, julgue os itens 1 e 2. ","id":551662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Os avan\u00e7os cient\u00edficos s\u00e3o muito importantes para as profiss\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade. As novas tecnologias na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\todontologia, por exemplo, podem deixar os atendimentos mais r\u00e1pidos e c\u00f4modos para o dentista e o paciente, al\u00e9m de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgarantir melhores resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Entre as tecnologias odontol\u00f3gicas cada vez mais utilizadas pelos dentistas, est\u00e1 o escaneamento intraoral. Apesar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tde ainda ter um custo relativamente elevado, essa t\u00e9cnica pode proporcionar mais rapidez e precis\u00e3o aos tratamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor meio da leitura \u00f3ptica combinada a um escaneamento a <em>laser<\/em>, o <em>scanner <\/em>intraoral tira mais de mil imagens por segundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>O <em>software <\/em>do equipamento se encarrega de junt\u00e1-las em tempo real, j\u00e1 em formato tridimensional. Ap\u00f3s o registro, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tposs\u00edvel editar a imagem, retirando-se excessos de l\u00e1bio ou saliva. \u00c9 um procedimento mais r\u00e1pido que o m\u00e9todo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tgesso e mais c\u00f4modo para ambas as partes. Al\u00e9m disso, as imagens geradas t\u00eam mais qualidade e atingem locais que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>metodologia tradicional n\u00e3o alcan\u00e7a, o que faz com que o profissional possa gerar um diagn\u00f3stico mais preciso. Com as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tinforma\u00e7\u00f5es obtidas pelo escaneamento, o profissional consegue planejar cada etapa do tratamento e, por fim, ter uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tpr\u00e9via dos resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>A tecnologia CAD\/CAM \u00e9 um item que complementa o escaneamento intraoral, permitindo que se criem r\u00e9plicas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tem tr\u00eas dimens\u00f5es no computador, e tem sido muito utilizada em diversas \u00e1reas para fazer moldes e impress\u00f5es 3D.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa odontologia, essa tecnologia substitui m\u00e9todos mais arcaicos, como os moldes de gesso. \u00c9 excelente para aumentar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>precis\u00e3o dos tratamentos, uma vez que os modelos ficam mais acurados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Para os dentistas que trabalham na \u00e1rea de implantologia, a cirurgia guiada tem se popularizado como uma op\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tvi\u00e1vel. Ela pode facilitar o processo de implantes, tornando-o mais confort\u00e1vel ao paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Antes da cirurgia, um profissional credenciado faz o molde por meio de um <em>software<\/em> de computador, e esses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdados s\u00e3o enviados para uma empresa terceirizada que confecciona o guia cir\u00fargico que ser\u00e1 utilizado. No dia da cirurgia,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\to profissional ter\u00e1 acesso aos dados do paciente e ao guia, que ser\u00e1 fixado \u00e0 gengiva. Assim, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>incis\u00f5es, mas apenas pequenas perfura\u00e7\u00f5es nos locais indicados. Isso torna a cirurgia menos invasiva, reduz feridas, dores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\te sangramentos significativamente e faz com que a recupera\u00e7\u00e3o do paciente seja mais r\u00e1pida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Em cirurgias mais complexas, a impressora 3D \u00e9 usada para imprimir r\u00e9plicas da regi\u00e3o que passar\u00e1 pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>procedimento. Dessa forma, o cirurgi\u00e3o-dentista pode estudar com mais precis\u00e3o o caso e planejar cada passo que ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\ttomado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>No trabalho com implantes e pr\u00f3teses, a impressora serve para imprimir vers\u00f5es testes, que permitem visualizar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>se o material vai se encaixar bem ao paciente e se est\u00e1 feito de forma adequada. Com a impressora 3D, \u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tcriar alinhadores invis\u00edveis e aparelhos para bruxismo, com economia de tempo e dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara cada \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o no campo da odontologia, h\u00e1 um tipo de novidade tecnol\u00f3gica, como materiais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aparelhos e <em>softwares<\/em>, que oferecem mais qualidade ao tratamento dent\u00e1rio, tanto para o cirurgi\u00e3o-dentista quanto para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\to paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.suryadental.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Quanto \u00e0 tipologia do texto e \u00e0s ideias nele expressas, julgue os itens <strong>1<\/strong> e <strong>2. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201ce faz com que a recupera\u00e7\u00e3o do paciente seja mais r\u00e1pida.\u201d (linha 23): e acelera a recupera\u00e7\u00e3o do paciente. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572846,"hashId":"9147d6a24f243c9d09ae58a0593014b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ce faz com que a recupera\u00e7\u00e3o do paciente seja mais r\u00e1pida.\u201d (linha 23): <strong>e acelera a recupera\u00e7\u00e3o do paciente. <\/strong><\/p>","resposta":10255234,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255234,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255235,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 11 a 15, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.","id":551751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>11<\/strong> a <strong>15,<\/strong> no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cse o material vai se encaixar bem ao paciente e se est\u00e1 feito de forma adequada.\u201d (linha 28): caso o material se adeque \u00e0 necessidade do paciente e seja produzido apropriadamente. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572849,"hashId":"e1f3964f12aac66009d52dd714ea86c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cse o material vai se encaixar bem ao paciente e se est\u00e1 feito de forma adequada.\u201d (linha 28): <strong>caso o material se adeque \u00e0 necessidade do paciente e seja produzido apropriadamente. <\/strong><\/p>","resposta":10255247,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255246,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255247,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 11 a 15, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.","id":551751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>11<\/strong> a <strong>15,<\/strong> no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero 1 pode ser escrito como a soma dos quadrados de quatro n\u00fameros inteiros positivos. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572856,"hashId":"fafc03474ada6e483eb3808a29710dfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 pode ser escrito como a soma dos quadrados de quatro n\u00fameros inteiros positivos. <\/p>","resposta":10255273,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255272,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255273,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na matem\u00e1tica, o teorema dos quatro quadrados de Lagrange afirma que todo n\u00famero natural pode ser escrito como a soma dos quadrados de quatro n\u00fameros inteiros n\u00e3o negativos. Por exemplo, 10 = 12 + 12 + 22 + 22.-Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 17 a 20.","id":551755,"enunciado":"<p>Na matem\u00e1tica, o teorema dos quatro quadrados de Lagrange afirma que todo n\u00famero natural pode ser escrito como a soma dos quadrados de quatro n\u00fameros inteiros n\u00e3o negativos. Por exemplo, 10 = 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>17<\/strong> a <strong>20.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se w \u00e9 um n\u00famero inteiro n\u00e3o negativo e 42 + 142 + 172 + w2 = 2.022, ent\u00e3o w \u00e9 um n\u00famero primo. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572862,"hashId":"f140694027baf264adb4fb9365696dec","enunciado":"<p>Se <em>w<\/em> \u00e9 um n\u00famero inteiro n\u00e3o negativo e 4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <em>w<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2.022, ent\u00e3o <em>w<\/em> \u00e9 um n\u00famero primo. <\/p>","resposta":10255300,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255299,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255300,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na matem\u00e1tica, o teorema dos quatro quadrados de Lagrange afirma que todo n\u00famero natural pode ser escrito como a soma dos quadrados de quatro n\u00fameros inteiros n\u00e3o negativos. Por exemplo, 10 = 12 + 12 + 22 + 22.-Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 17 a 20.","id":551755,"enunciado":"<p>Na matem\u00e1tica, o teorema dos quatro quadrados de Lagrange afirma que todo n\u00famero natural pode ser escrito como a soma dos quadrados de quatro n\u00fameros inteiros n\u00e3o negativos. Por exemplo, 10 = 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  + 2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>17<\/strong> a <strong>20.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organizando-se aleatoriamente a sequ\u00eancia dos livros, a probabilidade de que os livros repetidos estejam um seguido do outro e que os livros da cole\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m estejam um seguido do outro (estando a parte 1 antes da parte 2, necessariamente) \u00e9 menor que 5%. ","provas":[{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572878,"hashId":"77ff2118a69a6e6ccb785be3e6b7c836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizando-se aleatoriamente a sequ\u00eancia dos livros, a probabilidade de que os livros repetidos estejam um seguido do outro e que os livros da cole\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m estejam um seguido do outro (estando a parte 1 antes da parte 2, necessariamente) \u00e9 menor que 5%. <\/p>","resposta":10255368,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255367,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255368,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rafael, rec\u00e9m-graduado em odontologia, deseja organizar os seis livros que adquiriu durante sua gradua\u00e7\u00e3o em uma estante. Entre esses seis livros, dois fazem parte de uma cole\u00e7\u00e3o (sendo as partes 1 e 2 dessa cole\u00e7\u00e3o) e dois, que n\u00e3o fazem parte de nenhuma cole\u00e7\u00e3o, s\u00e3o iguais, isto \u00e9, s\u00e3o repetidos.-Considerando que os livros de Rafael estejam organizados em uma sequ\u00eancia e que trocar a ordem de livros repetidos n\u00e3o configure uma sequ\u00eancia diferente, julgue os itens de 21 a 24. ","id":551758,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">Rafael, rec\u00e9m-graduado em odontologia, deseja organizar os seis livros que adquiriu durante sua gradua\u00e7\u00e3o em uma estante. Entre esses seis livros, dois fazem parte de uma cole\u00e7\u00e3o (sendo as partes 1 e 2 dessa cole\u00e7\u00e3o) e dois, que n\u00e3o fazem parte de nenhuma cole\u00e7\u00e3o, s\u00e3o iguais, isto \u00e9, s\u00e3o repetidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Considerando que os livros de Rafael estejam organizados em uma sequ\u00eancia e que trocar a ordem de livros repetidos n\u00e3o configure uma sequ\u00eancia diferente, julgue os itens de <strong>21<\/strong> a <strong>24.  <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Rafael quiser presentear algu\u00e9m com dois de seus livros, sendo os livros necessariamente diferentes, haver\u00e1 10 modos diferentes de montar esse presente. ","provas":[{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572879,"hashId":"88be5dc4ac237ab4fa9e0a59c67ffbeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Rafael quiser presentear algu\u00e9m com dois de seus livros, sendo os livros necessariamente diferentes, haver\u00e1 10 modos diferentes de montar esse presente. <\/p>","resposta":10255369,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255369,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255370,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rafael, rec\u00e9m-graduado em odontologia, deseja organizar os seis livros que adquiriu durante sua gradua\u00e7\u00e3o em uma estante. Entre esses seis livros, dois fazem parte de uma cole\u00e7\u00e3o (sendo as partes 1 e 2 dessa cole\u00e7\u00e3o) e dois, que n\u00e3o fazem parte de nenhuma cole\u00e7\u00e3o, s\u00e3o iguais, isto \u00e9, s\u00e3o repetidos.-Considerando que os livros de Rafael estejam organizados em uma sequ\u00eancia e que trocar a ordem de livros repetidos n\u00e3o configure uma sequ\u00eancia diferente, julgue os itens de 21 a 24. ","id":551758,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">Rafael, rec\u00e9m-graduado em odontologia, deseja organizar os seis livros que adquiriu durante sua gradua\u00e7\u00e3o em uma estante. Entre esses seis livros, dois fazem parte de uma cole\u00e7\u00e3o (sendo as partes 1 e 2 dessa cole\u00e7\u00e3o) e dois, que n\u00e3o fazem parte de nenhuma cole\u00e7\u00e3o, s\u00e3o iguais, isto \u00e9, s\u00e3o repetidos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Considerando que os livros de Rafael estejam organizados em uma sequ\u00eancia e que trocar a ordem de livros repetidos n\u00e3o configure uma sequ\u00eancia diferente, julgue os itens de <strong>21<\/strong> a <strong>24.  <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atual conflito no Leste europeu, decorrente da invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, traz graves consequ\u00eancias n\u00e3o apenas no campo material: a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) estima em cerca de 10 milh\u00f5es o n\u00famero de ucranianos impelidos a abandonar seu pa\u00eds. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2572887,"hashId":"f8df075f0a4302f1f180d840d7fb75e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atual conflito no Leste europeu, decorrente da invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia, traz graves consequ\u00eancias n\u00e3o apenas no campo material: a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) estima em cerca de 10 milh\u00f5es o n\u00famero de ucranianos impelidos a abandonar seu pa\u00eds. <\/p>","resposta":10255397,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255397,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255398,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os cen\u00e1rios pol\u00edtico, econ\u00f4mico, ambiental, cient\u00edfico, cultural, social e das rela\u00e7\u00f5es internacionais no mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de 25 a 32. ","id":551759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os cen\u00e1rios pol\u00edtico, econ\u00f4mico, ambiental, cient\u00edfico, cultural, social e das rela\u00e7\u00f5es internacionais no mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de <strong>25<\/strong> a <strong>32.<\/strong> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a f\u00f3rmula =(G8-G4) * (M6-M3) seja inserida em uma c\u00e9lula do programa Excel 2013, ocorrer\u00e1 erro de constru\u00e7\u00e3o, pois esse programa n\u00e3o permite que uma f\u00f3rmula seja constru\u00edda com espa\u00e7os entre os operadores.","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2572898,"hashId":"2c547ee7866ed1a6cc57a83e762deebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a f\u00f3rmula<span style=\"color: rgb(187, 187, 187);\"> <\/span><span style=\"color: rgb(68, 68, 68);\">=(G8-G4) * (M6-M3)<\/span><span style=\"color: rgb(187, 187, 187);\"> <\/span>seja inserida em uma c\u00e9lula do programa Excel 2013, ocorrer\u00e1 erro de constru\u00e7\u00e3o, pois esse programa n\u00e3o permite que uma f\u00f3rmula seja constru\u00edda com espa\u00e7os entre os operadores.<\/p>","resposta":10255438,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255437,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255438,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 33 a 36. ","id":551761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de <strong>33<\/strong> a <strong>36<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2572898","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio pode criar uma f\u00f3rmula no Excel 2013 utilizando os m\u00e9todos digita\u00e7\u00e3o ou apontamento. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2572901,"hashId":"2b0001f90ec871e916e6e7f3c5ee7b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio pode criar uma f\u00f3rmula no Excel 2013 utilizando os m\u00e9todos digita\u00e7\u00e3o ou apontamento. <\/p>","resposta":10255449,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255449,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255450,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 33 a 36. ","id":551761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de <strong>33<\/strong> a <strong>36<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O firewall pode ser configurado para permitir o tr\u00e1fego espec\u00edfico de alguns dados, como, por exemplo, requisi\u00e7\u00f5es do protocolo HTTP. ","provas":[{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2572918,"hashId":"72cd40a82b83eeb3abddd6df6c24f150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>firewall <\/em>pode ser configurado para permitir o tr\u00e1fego espec\u00edfico de alguns dados, como, por exemplo, requisi\u00e7\u00f5es do protocolo HTTP. <\/p>","resposta":10255516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255516,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255517,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 37 a 40. ","id":551765,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>37<\/strong> a<strong> 40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A san\u00e7\u00e3o de proibi\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico limita-se, em princ\u00edpio, ao ente lesado pelo ato de improbidade.","provas":[{"id":89599,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":89602,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2022"},{"id":89603,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2022-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 05:28:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2572943,"hashId":"72d8d2ec70f584356b4be49321d6138e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A san\u00e7\u00e3o de proibi\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico limita-se, em princ\u00edpio, ao ente lesado pelo ato de improbidade.<\/p>","resposta":10255617,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10255617,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10255618,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das san\u00e7\u00f5es por atos de improbidade administrativa, julgue os itens de 46 a 50, segundo a Lei n\u00ba 8.429\/1992.","id":551769,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das san\u00e7\u00f5es por atos de improbidade administrativa, julgue os itens de <strong>46 <\/strong>a <strong>50<\/strong>, segundo a Lei n\u00ba 8.429\/1992.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os quatro prefeitos eleitos da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do A\u00e7o v\u00e3o iniciar as suas gest\u00f5es pautadas em metas com base em indicadores, transpar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o de contas, atrav\u00e9s do \u201cPrograma Coopera\u00e7\u00e3o para Cidades Sustent\u00e1veis \u2013 PCSS\u201d. A plataforma, apresentada a 21 candidatos a prefeito de dez munic\u00edpios da \u00e1rea de abrang\u00eancia da FIEMG Regional Vale do A\u00e7o, visa mobilizar e articular com os gestores p\u00fablicos um trabalho sistematizado de desenvolvimento territorial sustent\u00e1vel por meio de um planejamento estrat\u00e9gico regionalizado.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.diariodoaco.com.br\/noticia\/0001642-programa-cidades-sustentaveis&gt;. Acesso em: 28 Jan. 2020.Nesse contexto, para resolver problemas urbanos e ambientais nos munic\u00edpios brasileiros, sobretudo os inseridos em regi\u00f5es metropolitanas, \u00e9 correto afirmar que o planejamento comprometido com o desenvolvimento urbano sustent\u00e1vel","provas":[{"id":74130,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2352561,"hashId":"f53a37b7dc8aa7b316ad98fb0dcde563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quatro prefeitos eleitos da Regi\u00e3o Metropolitana do Vale do A\u00e7o v\u00e3o iniciar as suas gest\u00f5es pautadas em metas com base em indicadores, transpar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o de contas, atrav\u00e9s do \u201cPrograma Coopera\u00e7\u00e3o para Cidades Sustent\u00e1veis \u2013 PCSS\u201d. A plataforma, apresentada a 21 candidatos a prefeito de dez munic\u00edpios da \u00e1rea de abrang\u00eancia da FIEMG Regional Vale do A\u00e7o, visa mobilizar e articular com os gestores p\u00fablicos um trabalho sistematizado de desenvolvimento territorial sustent\u00e1vel por meio de um planejamento estrat\u00e9gico regionalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.diariodoaco.com.br\/noticia\/0001642-programa-cidades-sustentaveis&gt;. Acesso em: 28 Jan. 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, para resolver problemas urbanos e ambientais nos munic\u00edpios brasileiros, sobretudo os inseridos em regi\u00f5es metropolitanas, \u00e9 correto afirmar que o planejamento comprometido com o desenvolvimento urbano sustent\u00e1vel<\/p>","resposta":9304254,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valoriza na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano o senso est\u00e9tico funcionalista, pautado no embelezamento.","id":9304251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano o senso est\u00e9tico funcionalista, pautado no embelezamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"investe na ideia de for\u00e7a central de moderniza\u00e7\u00e3o da cidade, a partir da ordem e da racionalidade t\u00e9cnica reservadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o espacial.","id":9304252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investe na ideia de for\u00e7a central de moderniza\u00e7\u00e3o da cidade, a partir da ordem e da racionalidade t\u00e9cnica reservadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identifica as for\u00e7as do mercado para as parcerias p\u00fablico-privadas voltadas ao modelo civilizat\u00f3rio capitalista da domestica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o carente.","id":9304253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica as for\u00e7as do mercado para as parcerias p\u00fablico-privadas voltadas ao modelo civilizat\u00f3rio capitalista da domestica\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o carente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intensifica a interdisciplinaridade no tratamento das tem\u00e1ticas urbanas associadas ao compromisso de inser\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o popular nos processos decis\u00f3rios das cidades.","id":9304254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensifica a interdisciplinaridade no tratamento das tem\u00e1ticas urbanas associadas ao compromisso de inser\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o popular nos processos decis\u00f3rios das cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2352561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio da assessoria\/consultoria \u00e9 uma compet\u00eancia e uma atribui\u00e7\u00e3o privativa de Rafael, como assistente social.","provas":[{"id":78516,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":18625,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2352697,"hashId":"9a790570d1232d81566497408384cfe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da assessoria\/consultoria \u00e9 uma compet\u00eancia e uma atribui\u00e7\u00e3o privativa de Rafael, como assistente social.<\/p>","resposta":9304819,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304819,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9304820,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rafael, assistente social, tem vinte anos de carreira e vasta experi\u00eancia como consultor de equipes de servi\u00e7o social, o que lhe permite discutir sobre o trabalho profissional e a import\u00e2ncia da sistematiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica. Presta assessoria a conselhos de sa\u00fade, no que tange a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e articula\u00e7\u00e3o junto a suas bases, e tamb\u00e9m a gestores do setor privado, quanto \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva de suas empresas, desvelando o impacto da forma de produ\u00e7\u00e3o vigente na vida dos trabalhadores.A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei de regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o do Servi\u00e7o Social e os conceitos de assessoria e consultoria em servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","id":526728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Rafael, assistente social, tem vinte anos de carreira e vasta experi\u00eancia como consultor de equipes de servi\u00e7o social, o que lhe permite discutir sobre o trabalho profissional e a import\u00e2ncia da sistematiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica. Presta assessoria a conselhos de sa\u00fade, no que tange a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e articula\u00e7\u00e3o junto a suas bases, e tamb\u00e9m a gestores do setor privado, quanto \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva de suas empresas, desvelando o impacto da forma de produ\u00e7\u00e3o vigente na vida dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando as disposi\u00e7\u00f5es da lei de regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o do Servi\u00e7o Social e os conceitos de assessoria e consultoria em servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/2352697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NOBRADE deve ser utilizada para descrever documentos em suporte papel, sendo a descri\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos feita a partir de norma espec\u00edfica.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352715,"hashId":"fcba934a3bcaaada5e2e091f3f0369ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NOBRADE deve ser utilizada para descrever documentos em suporte papel, sendo a descri\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos feita a partir de norma espec\u00edfica.<\/p>","resposta":9304873,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304872,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9304873,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) e da Norma Geral Internacional de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (ISAD(G)), julgue os itens subsequentes.","id":526732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) e da Norma Geral Internacional de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (ISAD(G)), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2352715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito do princ\u00edpio da proveni\u00eancia se op\u00f5e ao da pertin\u00eancia territorial.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352749,"hashId":"7709d455876d8927ab29015ccbfd76d3","enunciado":"<p>O conceito do princ\u00edpio da proveni\u00eancia se op\u00f5e ao da pertin\u00eancia territorial.<\/p>","resposta":9304952,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304952,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9304953,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":526739,"enunciado":"<p>Acerca de princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2352749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18622,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das regras da boa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso da credibilidade, que pressup\u00f5e que, quanto maior a presen\u00e7a de uma empresa junto aos seus p\u00fablicos, maior a possibilidade de ela ser lembrada, estreitando-se, ainda mais, os la\u00e7os entre empresa e p\u00fablicos.","provas":[{"id":78507,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo","id":18622,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2352767,"hashId":"b99d60d818a450d35fb49e7c01d3b1ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das regras da boa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso da credibilidade, que pressup\u00f5e que, quanto maior a presen\u00e7a de uma empresa junto aos seus p\u00fablicos, maior a possibilidade de ela ser lembrada, estreitando-se, ainda mais, os la\u00e7os entre empresa e p\u00fablicos.<\/p>","resposta":9304997,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304996,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9304997,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos da comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens seguintes.","id":526743,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos da comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/2352767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de identifica\u00e7\u00e3o das atividades da institui\u00e7\u00e3o para determinar quais documentos de arquivo precisam ser criados faz parte das atividades de captura.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352826,"hashId":"5f9622300d79927173a2b00da4de632f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de identifica\u00e7\u00e3o das atividades da institui\u00e7\u00e3o para determinar quais documentos de arquivo precisam ser criados faz parte das atividades de captura.<\/p>","resposta":9305145,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9305145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens seguintes.","id":526755,"enunciado":"<p>Acerca das fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 97","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2352826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas quanto aos princ\u00edpios do SUS, os quais servem como base e s\u00e3o considerados valores estruturantes fundamentais e gerais. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1 \u2013 Universalidade( ) Todos t\u00eam igualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.2 \u2013 Integralidade( ) Conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos.3 \u2013 Equidade( ) Direito de acesso \u00e0 sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","provas":[{"id":78955,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86}],"areas":[],"id":2361150,"hashId":"78e6d8f5ce03d0e350db884831c4d141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas quanto aos princ\u00edpios do SUS, os quais servem como base e s\u00e3o considerados valores estruturantes fundamentais e gerais. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 479px;\"><colgroup><col width=\"133\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"346\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-03ct\"><td data-row=\"row-03ct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03ct\" data-cell=\"cell-qqc6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Universalidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-03ct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-03ct\" data-cell=\"cell-8fpq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Todos t\u00eam igualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zh2l\"><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-fjul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Integralidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-zh2l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zh2l\" data-cell=\"cell-m5jp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5o75\"><td data-row=\"row-5o75\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o75\" data-cell=\"cell-se5c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Equidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-5o75\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o75\" data-cell=\"cell-sq18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Direito de acesso \u00e0 sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9339805,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3","id":9339803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2","id":9339804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 1 - 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1","id":9339805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2","id":9339806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 3 - 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2361150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual termo se refere ao volume que uma v\u00e1lvula ou caixa de descarga deve fornecer para promover a perfeita limpeza de uma bacia sanit\u00e1ria ou mict\u00f3rio?","provas":[{"id":78958,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras","id":21097,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-obras-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361182,"hashId":"503633a02ad2d1f1d75e2272b5bfcf83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual termo se refere ao volume que uma v\u00e1lvula ou caixa de descarga deve fornecer para promover a perfeita limpeza de uma bacia sanit\u00e1ria ou mict\u00f3rio?<\/p>","resposta":9339934,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volume do tubo ventilador","id":9339931,"corpo":"<p>Volume do tubo ventilador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Volume da caixa sifonada","id":9339932,"corpo":"<p>Volume da caixa sifonada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Volume de distribui\u00e7\u00e3o","id":9339933,"corpo":"<p>Volume de distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Volume de descarga","id":9339934,"corpo":"<p>Volume de descarga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2361182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de luvas, avalie as situa\u00e7\u00f5es e as indica\u00e7\u00f5es abaixo. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1 \u2013 N\u00e3o indicado o uso de luvas.2 \u2013 Indicado o uso de luva est\u00e9ril.3 \u2013 Indicado o uso de luva de procedimento.( ) Coleta de sangue;( ) Limpeza de materiais;( ) Aux\u00edlio ao paciente em precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o no ato de se vestir;( ) Preparo de nutri\u00e7\u00e3o parenteral e quimioter\u00e1picos;( ) Verifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial de pacientes em precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o;( ) Administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o por via oral de pacientes em precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","provas":[{"id":78955,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86}],"areas":[],"id":2361185,"hashId":"2270bfbab4ecf6085644631facb7cef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de luvas, avalie as situa\u00e7\u00f5es e as indica\u00e7\u00f5es abaixo. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 523px;\"><colgroup><col width=\"222\"><col width=\"301\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t4cl\"><td data-row=\"row-t4cl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-jeo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1 \u2013 N\u00e3o indicado o uso de luvas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-jeo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-jeo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2 \u2013 Indicado o uso de luva est\u00e9ril.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-jeo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-jeo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3 \u2013 Indicado o uso de luva de procedimento.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-jeo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4cl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-xqug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Coleta de sangue;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-xqug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Limpeza de materiais;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-xqug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Aux\u00edlio ao paciente em precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o no ato de se vestir;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-xqug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Preparo de nutri\u00e7\u00e3o parenteral e quimioter\u00e1picos;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-xqug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Verifica\u00e7\u00e3o de press\u00e3o arterial de pacientes em precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4cl\" data-cell=\"cell-xqug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o por via oral de pacientes em precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9339945,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 1 - 3 - 2 - 1 - 3","id":9339943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 1 - 3 - 2 - 1 - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 3 - 3 - 3 - 1","id":9339944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 1 - 3 - 3 - 3 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 - 3 - 1 - 2 - 1 - 1","id":9339945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 3 - 1 - 2 - 1 - 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 3 - 3 - 3","id":9339946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1 - 3 - 3 - 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/2361185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido a falhas comuns cometidas por profissionais em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, foram criados protocolos b\u00e1sicos para orientar esses profissionais na amplia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente. Analisando essa informa\u00e7\u00e3o, relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1\u2013Protocolo para cirurgia segura( ) Tem por objetivo garantir pr\u00e1tica segura no uso e na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.2\u2013Protocolo de identifica\u00e7\u00e3o do paciente( ) Tem por finalidade a preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de pele, visto que \u00e9 uma das consequ\u00eancias mais comuns da longa perman\u00eancia em hospitais.3\u2013Protocolo para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o( ) Busca minimizar a ocorr\u00eancia de incidentes no momento da identifica\u00e7\u00e3o do paciente. Deve assegurar que o cuidado seja prestado ao doente certo.4\u2013Protocolo de seguran\u00e7a na prescri\u00e7\u00e3o, no uso e na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos( ) Estabelece medidas para a redu\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia de incidentes e de mortalidade, o que possibilita o aumento da seguran\u00e7a na realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos.","provas":[{"id":78955,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86}],"areas":[],"id":2361256,"hashId":"1a5a4ded7ec7080b253c79eeb9a1f35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a falhas comuns cometidas por profissionais em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, foram criados protocolos b\u00e1sicos para orientar esses profissionais na amplia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente. Analisando essa informa\u00e7\u00e3o, relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 654px;\"><colgroup><col width=\"256\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"398\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wuvh\"><td data-row=\"row-wuvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wuvh\" data-cell=\"cell-nfjg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1\u2013Protocolo para cirurgia segura<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wuvh\" data-cell=\"cell-nfjg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wuvh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wuvh\" data-cell=\"cell-oz7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Tem por objetivo garantir pr\u00e1tica segura no uso e na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5h01\"><td data-row=\"row-5h01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5h01\" data-cell=\"cell-283a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2\u2013Protocolo de identifica\u00e7\u00e3o do paciente<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5h01\" data-cell=\"cell-283a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5h01\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5h01\" data-cell=\"cell-mz70\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Tem por finalidade a preven\u00e7\u00e3o de les\u00f5es de pele, visto que \u00e9 uma das consequ\u00eancias mais comuns da longa perman\u00eancia em hospitais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zr90\"><td data-row=\"row-zr90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr90\" data-cell=\"cell-erwc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3\u2013Protocolo para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr90\" data-cell=\"cell-erwc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zr90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr90\" data-cell=\"cell-fv1y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Busca minimizar a ocorr\u00eancia de incidentes no momento da identifica\u00e7\u00e3o do paciente. Deve assegurar que o cuidado seja prestado ao doente certo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gf05\"><td data-row=\"row-gf05\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gf05\" data-cell=\"cell-dnyt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4\u2013Protocolo de seguran\u00e7a na prescri\u00e7\u00e3o, no uso e na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-gf05\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gf05\" data-cell=\"cell-njjd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelece medidas para a redu\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia de incidentes e de mortalidade, o que possibilita o aumento da seguran\u00e7a na realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9340229,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4","id":9340227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1 - 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4","id":9340228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3 - 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 - 3 - 2 - 1","id":9340229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 - 3 - 2 - 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - 4 - 3 - 2","id":9340230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 4 - 3 - 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/2361256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para instalar uma impressora no Windows 10, o usu\u00e1rio deve, necessariamente, fazer uso do CD (Compact Disk) de instala\u00e7\u00e3o original que acompanha a impressora.","provas":[{"id":78963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-auxiliar-e-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2361783,"hashId":"3fcf7a6f65a14f6a6ad4ee8d2b07badf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para instalar uma impressora no Windows 10, o usu\u00e1rio deve, necessariamente, fazer uso do CD (<em>Compact Disk<\/em>) de instala\u00e7\u00e3o original que acompanha a impressora.<\/p>","resposta":9342414,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342413,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342414,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. ....A respeito da instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, do sistema operacional Windows 8.1 e do Microsoft Word 2013, julgue os itens de 21 a 25. ","id":527862,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, do sistema operacional Windows 8.1 e do Microsoft Word 2013, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2361783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em alguns computadores, os conectores do mouse e do teclado s\u00e3o de cores diferentes: o do mouse \u00e9 verde e o do teclado \u00e9 roxo","provas":[{"id":78963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-auxiliar-e-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2361785,"hashId":"d32e266da1cea41b36678c5fb819e464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns computadores, os conectores do <em>mouse<\/em> e do teclado s\u00e3o de cores diferentes: o do <em>mouse<\/em> \u00e9 verde e o do teclado \u00e9 roxo<\/p>","resposta":9342417,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. ....A respeito da instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, do sistema operacional Windows 8.1 e do Microsoft Word 2013, julgue os itens de 21 a 25. ","id":527862,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da instala\u00e7\u00e3o de perif\u00e9ricos, do sistema operacional Windows 8.1 e do Microsoft Word 2013, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mouse, Trackball e Touchpad","oab":false,"nome":"Mouse, Trackball e Touchpad","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419766,"slug":"informatica-mouse-trackball-e-touchpad"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclado","oab":false,"nome":"Teclado","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419765,"slug":"informatica-teclado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2361785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular do servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":78963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-auxiliar-e-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2361866,"hashId":"d97c6d0c0ef0764481fa08add01a44f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular do servidor p\u00fablico.<\/p>","resposta":9342580,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342579,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.o 8.429\/1992 e a Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50 no que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":527875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992 e a Lei n.<sup>o <\/sup>9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>50<\/strong> no que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2361866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A omiss\u00e3o dolosa n\u00e3o \u00e9 suficiente para caracterizar um ato de improbidade administrativa.","provas":[{"id":78963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":725,"slug":"auxiliar-e-assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-auxiliar-e-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Auxiliar e Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2361875,"hashId":"f4fb3a47218ec7726eab136a3b06d251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A omiss\u00e3o dolosa n\u00e3o \u00e9 suficiente para caracterizar um ato de improbidade administrativa.<\/p>","resposta":9342598,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342597,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342598,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.o 8.429\/1992 e a Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50 no que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":527875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992 e a Lei n.<sup>o <\/sup>9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>50<\/strong> no que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2361875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se como dado anonimizado o dado que trata de origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico e o referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural.","provas":[{"id":78964,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Fiscal Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2361987,"hashId":"738a92e976d91548c8014366f6935cc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se como dado anonimizado o dado que trata de origem racial ou \u00e9tnica, convic\u00e7\u00e3o religiosa, opini\u00e3o pol\u00edtica, filia\u00e7\u00e3o a sindicato ou \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter religioso, filos\u00f3fico ou pol\u00edtico e o referente \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 vida sexual, gen\u00e9tico ou biom\u00e9trico, quando vinculado a uma pessoa natural.<\/p>","resposta":9342822,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342821,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342822,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.o 13.709\/2018, julgue os itens de 101 a 110.","id":527890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei n.o 13.709\/2018, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110 ","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2361987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O condutor que for ingressar em uma via, procedente de um lote lindeiro a essa via, ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre os ve\u00edculos que por ela estejam transitando.","provas":[{"id":78964,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Fiscal Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2361998,"hashId":"fcd44fb75eac61960e27e07267ab28e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que for ingressar em uma via, procedente de um lote lindeiro a essa via, ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre os ve\u00edculos que por ela estejam transitando.<\/p>","resposta":9342844,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342843,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342844,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de 111 a 120.","id":527892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2361998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados e, onde estes n\u00e3o existirem, o condutor dever\u00e1 aguardar no acostamento, \u00e0 esquerda, para cruzar a pista com seguran\u00e7a.","provas":[{"id":78964,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da3\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 3","id":5496,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crbm-3-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crbm-3-go-2022-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 3 - Fiscal Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2361999,"hashId":"5f2916d91ac331bc867f830380610e34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados e, onde estes n\u00e3o existirem, o condutor dever\u00e1 aguardar no acostamento, \u00e0 esquerda, para cruzar a pista com seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":9342846,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9342845,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9342846,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de 111 a 120.","id":527892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2361999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um verbo irregular.","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362040,"hashId":"bfdc78d284f800745f08f6d3be47dcc4","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um verbo irregular.<\/p>","resposta":9343005,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A toxidade em cada um desses ambientes \u00e9 um golpe duplo.","id":9343005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A toxidade em cada um desses ambientes <u>\u00e9<\/u> um golpe duplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Primeiro, ela danifica as superf\u00edcies de nosso corpo...","id":9343006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro, ela <u>danifica<\/u> as superf\u00edcies de nosso corpo...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... promove uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica a subst\u00e2ncias que normalmente seriam toleradas.","id":9343007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... <u>promove<\/u> uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica a subst\u00e2ncias que normalmente seriam toleradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O que voc\u00ea come e seu estado nutricional...","id":9343008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que voc\u00ea <u>come<\/u> e seu estado nutricional...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquanto voc\u00ea empurra seu carrinho pelos corredores...","id":9343009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto voc\u00ea <u>empurra<\/u> seu carrinho pelos corredores...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo.Mar em f\u00faria 01 As origens da epidemia de alergia s\u00e3o ambientais e nutricionais. H\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis nos quais o02 meio ambiente tem um impacto sobre a alergia: o ar livre, ambientes fechados e o interior de03 nosso corpo. A toxidade em cada um desses ambientes \u00e9 um golpe duplo. Primeiro, ela danifica04 as superf\u00edcies de nosso corpo, como a pele ou o revestimento dos tratos respirat\u00f3rio ou05 gastrointestinal e, ent\u00e3o, promove uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica a subst\u00e2ncias que normalmente seriam06 toleradas. O que voc\u00ea come e seu estado nutricional afetam a resposta corporal a cada um07 desses n\u00edveis.08 Hoje, ir ao supermercado \u00e9 como caminhar por um campo minado. Enquanto voc\u00ea empurra09 seu carrinho pelos corredores, voc\u00ea logo vasculha as prateleiras em busca das palavras sem10 gl\u00faten ou latic\u00ednios. Sua adorada pizza ou massa favorita s\u00e3o riscadas do card\u00e1pio se voc\u00ea for11 al\u00e9rgico ao trigo. Parece que as coisas b\u00e1sicas que costumavam nos sustentar se viraram contra12 n\u00f3s e uma nova amea\u00e7a nos espreita a cada esquina. Este \u00e9 de fato um novo mundo estranho,13 que as gera\u00e7\u00f5es antigas n\u00e3o reconheceriam.14 Como chegamos a este ponto?(Dispon\u00edvel em: A Solu\u00e7\u00e3o para as Alergias. GALLAND, Leo &amp; GALLAND, Jonathan. S\u00e3o Paulo: Madras, 2016 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":527895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mar em f\u00faria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  As origens da epidemia de alergia s\u00e3o ambientais e nutricionais. H\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis nos quais o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 meio ambiente tem um impacto sobre a alergia: o ar livre, ambientes fechados e o interior de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 nosso corpo. A toxidade em cada um desses ambientes \u00e9 um golpe duplo. Primeiro, ela danifica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 as superf\u00edcies de nosso corpo, como a pele ou o revestimento dos tratos respirat\u00f3rio ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 gastrointestinal e, ent\u00e3o, promove uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica a subst\u00e2ncias que normalmente seriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 toleradas. O que voc\u00ea come e seu estado nutricional afetam a resposta corporal a cada um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 desses n\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje, ir ao supermercado \u00e9 como caminhar por um campo minado. Enquanto voc\u00ea empurra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 seu carrinho pelos corredores, voc\u00ea logo vasculha as prateleiras em busca das palavras <em>sem<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>gl\u00faten <\/em>ou <em>latic\u00ednios<\/em>. Sua adorada pizza ou massa favorita s\u00e3o riscadas do card\u00e1pio se voc\u00ea for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 al\u00e9rgico ao trigo. Parece que as coisas b\u00e1sicas que costumavam nos sustentar se viraram contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 n\u00f3s e uma nova amea\u00e7a nos espreita a cada esquina. Este \u00e9 de fato um novo mundo estranho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 que as gera\u00e7\u00f5es antigas n\u00e3o reconheceriam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Como chegamos a este ponto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: <em>A Solu\u00e7\u00e3o para as Alergias<\/em>. GALLAND, Leo &amp; GALLAND, Jonathan. S\u00e3o Paulo: Madras, 2016 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades do lact\u00e1rio, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Ap\u00f3s o resfriamento das f\u00f3rmulas infantis, estas devem ser armazenadas em refrigerador at\u00e9 o momento da dispensa\u00e7\u00e3o e\/ou distribui\u00e7\u00e3o. Esse armazenamento deve ser feito sob temperatura de at\u00e9 4\u00baC por at\u00e9 24 horas para produtos autoclavados. ( ) Ap\u00f3s cada produ\u00e7\u00e3o, devem ser armazenadas amostras de, no m\u00ednimo, 100 ml de cada produto infantil para an\u00e1lises de contraprova. ( ) A temperatura de administra\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula infantil via enteral ao paciente deve ser similar \u00e0 temperatura corporal, ou seja, 45\u00baC. ( ) A administra\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula infantil, prescrita via enteral, \u00e9 indicada que seja administrada at\u00e9 no m\u00e1ximo 4 horas de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura ambiente. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2362078,"hashId":"22854f8a545a4077537e2e8b23f8d6b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades do lact\u00e1rio, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s o resfriamento das f\u00f3rmulas infantis, estas devem ser armazenadas em refrigerador at\u00e9 o momento da dispensa\u00e7\u00e3o e\/ou distribui\u00e7\u00e3o. Esse armazenamento deve ser feito sob temperatura de at\u00e9 4\u00baC por at\u00e9 24 horas para produtos autoclavados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s cada produ\u00e7\u00e3o, devem ser armazenadas amostras de, no m\u00ednimo, 100 ml de cada produto infantil para an\u00e1lises de contraprova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A temperatura de administra\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmula infantil via enteral ao paciente deve ser similar \u00e0 temperatura corporal, ou seja, 45\u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A administra\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula infantil, prescrita via enteral, \u00e9 indicada que seja administrada at\u00e9 no m\u00e1ximo 4 horas de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9343176,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9343175,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":9343176,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9343177,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9343178,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9343179,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Leite Humano","oab":false,"nome":"Banco de Leite Humano","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398508,"slug":"nutricao-banco-de-leite-humano"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2362078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, sobre os riscos biol\u00f3gicos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":78951,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2362194,"hashId":"ac71be7e42a022d4a310d764e9f92998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, sobre os riscos biol\u00f3gicos, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9343696,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se Risco Biol\u00f3gico somente a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos.","id":9343694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se Risco Biol\u00f3gico somente a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) s\u00f3 deve ser reavaliado uma vez ao ano, independentemente de quaisquer situa\u00e7\u00f5es. ","id":9343695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) s\u00f3 deve ser reavaliado uma vez ao ano, independentemente de quaisquer situa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sempre que houver transfer\u00eancia permanente ou ocasional de um trabalhador para outro posto de trabalho, que implique em mudan\u00e7a de risco, esta deve ser comunicada de imediato ao m\u00e9dico coordenador.","id":9343696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver transfer\u00eancia permanente ou ocasional de um trabalhador para outro posto de trabalho, que implique em mudan\u00e7a de risco, esta deve ser comunicada de imediato ao m\u00e9dico coordenador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os documentos que comp\u00f5em o PPRA n\u00e3o dever\u00e3o estar dispon\u00edveis aos trabalhadores.","id":9343697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos que comp\u00f5em o PPRA n\u00e3o dever\u00e3o estar dispon\u00edveis aos trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2362194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria de Guaruj\u00e1 do Sul-SC existem muitas teorias sobre a presen\u00e7a do caboclo no munic\u00edpio, visto que j\u00e1 existia evid\u00eancia da presen\u00e7a na chegada dos primeiros colonizadores. Uma delas afirmava que eles eram fugitivos de um conflito conhecido como a:","provas":[{"id":78941,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2362277,"hashId":"f19c1130adbd4ef51d454fbba974bb0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hist\u00f3ria de Guaruj\u00e1 do Sul-SC existem muitas teorias sobre a presen\u00e7a do caboclo no munic\u00edpio, visto que j\u00e1 existia evid\u00eancia da presen\u00e7a na chegada dos primeiros colonizadores. Uma delas afirmava que eles eram fugitivos de um conflito conhecido como a:<\/p>","resposta":9344063,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra do Contestado.","id":9344063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra do Contestado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Guerra dos Mascates.","id":9344064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos Mascates.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Guerra dos Palmares.","id":9344065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos Palmares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guerra dos Canudos.","id":9344066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos Canudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2362277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir, a respeito da palavra \u201cequidade\u201d:I. A palavra apresenta um n\u00famero de fonemas inferior ao de letras.II. Identifica-se na palavra um ditongo crescente.III. Algo que apresenta equidade, pode ser caracterizado pelo adjetivo equ\u00e2nime.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":78905,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":78904,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Enfermeiro - 2022"},{"id":78931,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":78903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Contador - 2022"},{"id":78907,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":78909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":78906,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":78911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2022"},{"id":78895,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Arquiteto - 2022"},{"id":78897,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2362331,"hashId":"cbf809dbd60d37d86067b63150cdf011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir, a respeito da palavra \u201cequidade\u201d:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A palavra apresenta um n\u00famero de fonemas inferior ao de letras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Identifica-se na palavra um ditongo crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Algo que apresenta equidade, pode ser caracterizado pelo adjetivo equ\u00e2nime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9344309,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9344307,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9344308,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9344309,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9344310,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9344311,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Lideran\u00e7as Femininas 01 \u201cA diversidade \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tinha refer\u00eancia, ent\u00e3o me tornei 02 minha pr\u00f3pria refer\u00eancia\u201d, diz Ingrid Macelli, que se tornou supervisora de produ\u00e7\u00e3o numa 03 empresa brasileira de arames de a\u00e7o, em 2021. Com 26 anos, Macelli chegou na empresa em 04 2016 como jovem aprendiz e hoje encara sua primeira posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a com uma equipe 05 de dez pessoas, a maioria homens e mais velhos que ela. 06 A nova supervisora faz parte de um n\u00famero crescente de mulheres na lideran\u00e7a de 07 empresas de todos os setores no Brasil. Segundo pesquisa exclusiva da consultoria de 08 recrutamento holandesa Randstad, as contrata\u00e7\u00f5es de especialistas e l\u00edderes saltaram de 2020 09 para 2021: a contrata\u00e7\u00e3o cresceu 168%. A pesquisa com mais de 700 empresas brasileiras 10 tamb\u00e9m mostra um recorte \u00e9tnico-racial, com um aumento de 115% na contrata\u00e7\u00e3o de mulheres 11 negras no mesmo per\u00edodo. 12 Se antes Macelli n\u00e3o encontrou refer\u00eancias para sua carreira, ela agora se posiciona como 13 mentora das jovens aprendizes que entram, em maior n\u00famero, na ind\u00fastria. Em sua empresa,14 cerca de 13% do quadro \u00e9 composto por mulheres. A empresa firmou no ano passado o 15 compromisso de chegar ___ 30% at\u00e9 2030. De 2020 a 2021, o n\u00famero de mulheres na lideran\u00e7a 16 j\u00e1 saltou de 7,9% a 14,4%. 17 \u201cEu fujo dos clich\u00eas todos os dias. Dentro da minha \u00e1rea, tem homens brancos, negros, 18 mais novos e mais velhos, tenho que ser a melhor l\u00edder para cada um deles. Para as aprendizes, 19 eu ensino a acreditar no nosso potencial. \u00c9 poss\u00edvel estar na metalurgia e n\u00e3o deixar de ser 20 mulher\u201d, diz. 21 A acelera\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 uma boa not\u00edcia, mas o caminho para a equidade ainda \u00e9 22 longo. Segundo pesquisa da Bain &amp; Company com o LinkedIn em 2019, apenas 3% dos 23 presidentes e 5% dos presidentes de conselho eram do g\u00eanero feminino entre as 250 maiores 24 empresas brasileiras. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), 25 apenas 37,4% dos cargos gerenciais existentes em 2019 eram ocupados por mulheres. 26 Mariana Bonora, diretora executiva da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Fintechs (ABFintechs) e 27 fundadora da Bart Digital, explica que 30% \u00e9 a margem \u201csaud\u00e1vel\u201d de representatividade para 28 que mulheres e outros grupos minorit\u00e1rios comecem a ter maior seguran\u00e7a psicol\u00f3gica no 29 ambiente de trabalho. 30 Em sua startup de financiamento digital agr\u00edcola, as mulheres comp\u00f5em 60% da equipe, 31 um n\u00famero alto para o mercado financeiro e de fintechs. Bonora explica que a presen\u00e7a de mais 32 mulheres na lideran\u00e7a e no processo de recrutamento ajuda a retirar vieses na contrata\u00e7\u00e3o e 33 atrair candidatas. Mas, para ela, os esfor\u00e7os n\u00e3o podem parar por a\u00ed. 34 \u201cVejo muita gente dizendo que contrata mulheres, mas quantas voc\u00ea promove? \u00c9 papel 35 das empresas e dos homens estimular isso e, como mulheres, temos que saber negociar as 36 nossas posi\u00e7\u00f5es, falar que estamos ___ altura de um cargo, negociar sal\u00e1rios\u201d, diz. 37 Para Macelli, dar os primeiros passos como supervisora tamb\u00e9m significa refletir sobre o 38 tipo de lideran\u00e7a que deseja ser. Com menos refer\u00eancias do topo, esse \u00e9 um caminho que muitas 39 mulheres buscam para crescer como executivas. 40 Foi o que Thais Fischberg, vice-presidente de produto da uma empresa holandesa de 41 tecnologia de pagamentos, fez ao longo de sua carreira. Buscando trabalhar com produto e 42 tecnologia, uma \u00e1rea ainda em forma\u00e7\u00e3o quando iniciou sua trajet\u00f3ria na lideran\u00e7a, Fischberg 43 precisou ir atr\u00e1s de figuras para gui\u00e1-la. 44 Al\u00e9m de acreditar que a diversidade promova ___ inova\u00e7\u00e3o, a executiva recomenda se 45 rodear de pessoas de diversas origens e \u00e1reas para tamb\u00e9m crescer profissionalmente. Fischberg 46 conta que a mistura de diversos conhecimentos a ajudou a enxergar novas possibilidades como 47 profissional.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/carreira\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":527918,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lideran\u00e7as Femininas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cA diversidade \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tinha refer\u00eancia, ent\u00e3o me tornei <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> minha pr\u00f3pria refer\u00eancia\u201d, diz Ingrid Macelli, que se tornou supervisora de produ\u00e7\u00e3o numa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  empresa brasileira de arames de a\u00e7o, em 2021. Com 26 anos, Macelli chegou na empresa em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2016 como jovem aprendiz e hoje encara sua primeira posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a com uma equipe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de dez pessoas, a maioria homens e mais velhos que ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A nova supervisora faz parte de um n\u00famero crescente de mulheres na lideran\u00e7a de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> empresas de todos os setores no Brasil. Segundo pesquisa exclusiva da consultoria de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> recrutamento holandesa Randstad, as contrata\u00e7\u00f5es de especialistas e l\u00edderes saltaram de 2020 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para 2021: a contrata\u00e7\u00e3o cresceu 168%. A pesquisa com mais de 700 empresas brasileiras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  tamb\u00e9m mostra um recorte \u00e9tnico-racial, com um aumento de 115% na contrata\u00e7\u00e3o de mulheres <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> negras no mesmo per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Se antes Macelli n\u00e3o encontrou refer\u00eancias para sua carreira, ela agora se posiciona como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mentora das jovens aprendizes que entram, em maior n\u00famero, na ind\u00fastria. Em sua empresa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cerca de 13% do quadro \u00e9 composto por mulheres. A empresa firmou no ano passado o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compromisso de chegar ___ 30% at\u00e9 2030. De 2020 a 2021, o n\u00famero de mulheres na lideran\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> j\u00e1 saltou de 7,9% a 14,4%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cEu fujo dos clich\u00eas todos os dias. Dentro da minha \u00e1rea, tem homens brancos, negros, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mais novos e mais velhos, tenho que ser a melhor l\u00edder para cada um deles. Para as aprendizes, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> eu ensino a acreditar no nosso potencial. \u00c9 poss\u00edvel estar na metalurgia e n\u00e3o deixar de ser <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulher\u201d, diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  A acelera\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 uma boa not\u00edcia, mas o caminho para a equidade ainda \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> longo. Segundo pesquisa da Bain &amp; Company com o LinkedIn em 2019, apenas 3% dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> presidentes e 5% dos presidentes de conselho eram do g\u00eanero feminino entre as 250 maiores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> empresas brasileiras. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apenas 37,4% dos cargos gerenciais existentes em 2019 eram ocupados por mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mariana Bonora, diretora executiva da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Fintechs (ABFintechs) e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fundadora da Bart Digital, explica que 30% \u00e9 a margem \u201csaud\u00e1vel\u201d de representatividade para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que mulheres e outros grupos minorit\u00e1rios comecem a ter maior seguran\u00e7a psicol\u00f3gica no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em sua startup de financiamento digital agr\u00edcola, as mulheres comp\u00f5em 60% da equipe, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> um n\u00famero alto para o mercado financeiro e de fintechs. Bonora explica que a presen\u00e7a de mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulheres na lideran\u00e7a e no processo de recrutamento ajuda a retirar vieses na contrata\u00e7\u00e3o e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> atrair candidatas. Mas, para ela, os esfor\u00e7os n\u00e3o podem parar por a\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cVejo muita gente dizendo que contrata mulheres, mas quantas voc\u00ea promove? \u00c9 papel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> das empresas e dos homens estimular isso e, como mulheres, temos que saber negociar as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nossas posi\u00e7\u00f5es, falar que estamos ___ altura de um cargo, negociar sal\u00e1rios\u201d, diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para Macelli, dar os primeiros passos como supervisora tamb\u00e9m significa refletir sobre o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tipo de lideran\u00e7a que deseja ser. Com menos refer\u00eancias do topo, esse \u00e9 um caminho que muitas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulheres buscam para crescer como executivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Foi o que Thais Fischberg, vice-presidente de produto da uma empresa holandesa de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tecnologia de pagamentos, fez ao longo de sua carreira. Buscando trabalhar com produto e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tecnologia, uma \u00e1rea ainda em forma\u00e7\u00e3o quando iniciou sua trajet\u00f3ria na lideran\u00e7a, Fischberg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> precisou ir atr\u00e1s de figuras para gui\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m de acreditar que a diversidade promova ___ inova\u00e7\u00e3o, a executiva recomenda se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> rodear de pessoas de diversas origens e \u00e1reas para tamb\u00e9m crescer profissionalmente. Fischberg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  conta que a mistura de diversos conhecimentos a ajudou a enxergar novas possibilidades como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/carreira\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso. A Lei Complementar n\u00ba 166\/2021 estipula que a perda da condi\u00e7\u00e3o de segurado do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Efetivos do Munic\u00edpio de Flores da Cunha ocorrer\u00e1 na hip\u00f3tese de:( ) Morte.( ) Demiss\u00e3o.( ) Exonera\u00e7\u00e3o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":78933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":78932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362333,"hashId":"54b800747b96816d25ef1d7bf04acd4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso. A Lei Complementar n\u00ba 166\/2021 estipula que a perda da condi\u00e7\u00e3o de segurado do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Efetivos do Munic\u00edpio de Flores da Cunha ocorrer\u00e1 na hip\u00f3tese de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Morte.<\/p><p>( ) Demiss\u00e3o.<\/p><p>( ) Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9344319,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9344316,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9344317,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9344318,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9344319,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9344320,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Flores da Cunha - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430309,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-flores-da-cunha-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2362333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o n\u00famero correto de conjun\u00e7\u00f5es presentes no per\u00edodo a seguir: \u201cBonora explica que a presen\u00e7a de mais mulheres na lideran\u00e7a e no processo de recrutamento ajuda a retirar vieses na contrata\u00e7\u00e3o e atrair candidatas\u201d. ","provas":[{"id":78905,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":78904,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Enfermeiro - 2022"},{"id":78931,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":78903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Contador - 2022"},{"id":78907,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":78909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":78906,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":78911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2022"},{"id":78895,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Arquiteto - 2022"},{"id":78897,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2362339,"hashId":"0a1c8600af8c12b1789e94b6dfb79cbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o n\u00famero correto de conjun\u00e7\u00f5es presentes no per\u00edodo a seguir: \u201cBonora explica que a presen\u00e7a de mais mulheres na lideran\u00e7a e no processo de recrutamento ajuda a retirar vieses na contrata\u00e7\u00e3o e atrair candidatas\u201d. <\/p>","resposta":9344348,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":9344345,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.","id":9344346,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.","id":9344347,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":9344348,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":9344349,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Lideran\u00e7as Femininas 01 \u201cA diversidade \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tinha refer\u00eancia, ent\u00e3o me tornei 02 minha pr\u00f3pria refer\u00eancia\u201d, diz Ingrid Macelli, que se tornou supervisora de produ\u00e7\u00e3o numa 03 empresa brasileira de arames de a\u00e7o, em 2021. Com 26 anos, Macelli chegou na empresa em 04 2016 como jovem aprendiz e hoje encara sua primeira posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a com uma equipe 05 de dez pessoas, a maioria homens e mais velhos que ela. 06 A nova supervisora faz parte de um n\u00famero crescente de mulheres na lideran\u00e7a de 07 empresas de todos os setores no Brasil. Segundo pesquisa exclusiva da consultoria de 08 recrutamento holandesa Randstad, as contrata\u00e7\u00f5es de especialistas e l\u00edderes saltaram de 2020 09 para 2021: a contrata\u00e7\u00e3o cresceu 168%. A pesquisa com mais de 700 empresas brasileiras 10 tamb\u00e9m mostra um recorte \u00e9tnico-racial, com um aumento de 115% na contrata\u00e7\u00e3o de mulheres 11 negras no mesmo per\u00edodo. 12 Se antes Macelli n\u00e3o encontrou refer\u00eancias para sua carreira, ela agora se posiciona como 13 mentora das jovens aprendizes que entram, em maior n\u00famero, na ind\u00fastria. Em sua empresa,14 cerca de 13% do quadro \u00e9 composto por mulheres. A empresa firmou no ano passado o 15 compromisso de chegar ___ 30% at\u00e9 2030. De 2020 a 2021, o n\u00famero de mulheres na lideran\u00e7a 16 j\u00e1 saltou de 7,9% a 14,4%. 17 \u201cEu fujo dos clich\u00eas todos os dias. Dentro da minha \u00e1rea, tem homens brancos, negros, 18 mais novos e mais velhos, tenho que ser a melhor l\u00edder para cada um deles. Para as aprendizes, 19 eu ensino a acreditar no nosso potencial. \u00c9 poss\u00edvel estar na metalurgia e n\u00e3o deixar de ser 20 mulher\u201d, diz. 21 A acelera\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 uma boa not\u00edcia, mas o caminho para a equidade ainda \u00e9 22 longo. Segundo pesquisa da Bain &amp; Company com o LinkedIn em 2019, apenas 3% dos 23 presidentes e 5% dos presidentes de conselho eram do g\u00eanero feminino entre as 250 maiores 24 empresas brasileiras. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), 25 apenas 37,4% dos cargos gerenciais existentes em 2019 eram ocupados por mulheres. 26 Mariana Bonora, diretora executiva da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Fintechs (ABFintechs) e 27 fundadora da Bart Digital, explica que 30% \u00e9 a margem \u201csaud\u00e1vel\u201d de representatividade para 28 que mulheres e outros grupos minorit\u00e1rios comecem a ter maior seguran\u00e7a psicol\u00f3gica no 29 ambiente de trabalho. 30 Em sua startup de financiamento digital agr\u00edcola, as mulheres comp\u00f5em 60% da equipe, 31 um n\u00famero alto para o mercado financeiro e de fintechs. Bonora explica que a presen\u00e7a de mais 32 mulheres na lideran\u00e7a e no processo de recrutamento ajuda a retirar vieses na contrata\u00e7\u00e3o e 33 atrair candidatas. Mas, para ela, os esfor\u00e7os n\u00e3o podem parar por a\u00ed. 34 \u201cVejo muita gente dizendo que contrata mulheres, mas quantas voc\u00ea promove? \u00c9 papel 35 das empresas e dos homens estimular isso e, como mulheres, temos que saber negociar as 36 nossas posi\u00e7\u00f5es, falar que estamos ___ altura de um cargo, negociar sal\u00e1rios\u201d, diz. 37 Para Macelli, dar os primeiros passos como supervisora tamb\u00e9m significa refletir sobre o 38 tipo de lideran\u00e7a que deseja ser. Com menos refer\u00eancias do topo, esse \u00e9 um caminho que muitas 39 mulheres buscam para crescer como executivas. 40 Foi o que Thais Fischberg, vice-presidente de produto da uma empresa holandesa de 41 tecnologia de pagamentos, fez ao longo de sua carreira. Buscando trabalhar com produto e 42 tecnologia, uma \u00e1rea ainda em forma\u00e7\u00e3o quando iniciou sua trajet\u00f3ria na lideran\u00e7a, Fischberg 43 precisou ir atr\u00e1s de figuras para gui\u00e1-la. 44 Al\u00e9m de acreditar que a diversidade promova ___ inova\u00e7\u00e3o, a executiva recomenda se 45 rodear de pessoas de diversas origens e \u00e1reas para tamb\u00e9m crescer profissionalmente. Fischberg 46 conta que a mistura de diversos conhecimentos a ajudou a enxergar novas possibilidades como 47 profissional.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/carreira\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":527918,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lideran\u00e7as Femininas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cA diversidade \u00e9 um processo em constru\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tinha refer\u00eancia, ent\u00e3o me tornei <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> minha pr\u00f3pria refer\u00eancia\u201d, diz Ingrid Macelli, que se tornou supervisora de produ\u00e7\u00e3o numa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  empresa brasileira de arames de a\u00e7o, em 2021. Com 26 anos, Macelli chegou na empresa em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2016 como jovem aprendiz e hoje encara sua primeira posi\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a com uma equipe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de dez pessoas, a maioria homens e mais velhos que ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A nova supervisora faz parte de um n\u00famero crescente de mulheres na lideran\u00e7a de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> empresas de todos os setores no Brasil. Segundo pesquisa exclusiva da consultoria de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> recrutamento holandesa Randstad, as contrata\u00e7\u00f5es de especialistas e l\u00edderes saltaram de 2020 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para 2021: a contrata\u00e7\u00e3o cresceu 168%. A pesquisa com mais de 700 empresas brasileiras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  tamb\u00e9m mostra um recorte \u00e9tnico-racial, com um aumento de 115% na contrata\u00e7\u00e3o de mulheres <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> negras no mesmo per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Se antes Macelli n\u00e3o encontrou refer\u00eancias para sua carreira, ela agora se posiciona como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mentora das jovens aprendizes que entram, em maior n\u00famero, na ind\u00fastria. Em sua empresa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cerca de 13% do quadro \u00e9 composto por mulheres. A empresa firmou no ano passado o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> compromisso de chegar ___ 30% at\u00e9 2030. De 2020 a 2021, o n\u00famero de mulheres na lideran\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> j\u00e1 saltou de 7,9% a 14,4%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cEu fujo dos clich\u00eas todos os dias. Dentro da minha \u00e1rea, tem homens brancos, negros, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mais novos e mais velhos, tenho que ser a melhor l\u00edder para cada um deles. Para as aprendizes, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> eu ensino a acreditar no nosso potencial. \u00c9 poss\u00edvel estar na metalurgia e n\u00e3o deixar de ser <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulher\u201d, diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  A acelera\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es \u00e9 uma boa not\u00edcia, mas o caminho para a equidade ainda \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> longo. Segundo pesquisa da Bain &amp; Company com o LinkedIn em 2019, apenas 3% dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> presidentes e 5% dos presidentes de conselho eram do g\u00eanero feminino entre as 250 maiores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> empresas brasileiras. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apenas 37,4% dos cargos gerenciais existentes em 2019 eram ocupados por mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mariana Bonora, diretora executiva da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Fintechs (ABFintechs) e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fundadora da Bart Digital, explica que 30% \u00e9 a margem \u201csaud\u00e1vel\u201d de representatividade para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que mulheres e outros grupos minorit\u00e1rios comecem a ter maior seguran\u00e7a psicol\u00f3gica no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em sua startup de financiamento digital agr\u00edcola, as mulheres comp\u00f5em 60% da equipe, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> um n\u00famero alto para o mercado financeiro e de fintechs. Bonora explica que a presen\u00e7a de mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulheres na lideran\u00e7a e no processo de recrutamento ajuda a retirar vieses na contrata\u00e7\u00e3o e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> atrair candidatas. Mas, para ela, os esfor\u00e7os n\u00e3o podem parar por a\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cVejo muita gente dizendo que contrata mulheres, mas quantas voc\u00ea promove? \u00c9 papel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> das empresas e dos homens estimular isso e, como mulheres, temos que saber negociar as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nossas posi\u00e7\u00f5es, falar que estamos ___ altura de um cargo, negociar sal\u00e1rios\u201d, diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para Macelli, dar os primeiros passos como supervisora tamb\u00e9m significa refletir sobre o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tipo de lideran\u00e7a que deseja ser. Com menos refer\u00eancias do topo, esse \u00e9 um caminho que muitas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mulheres buscam para crescer como executivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Foi o que Thais Fischberg, vice-presidente de produto da uma empresa holandesa de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tecnologia de pagamentos, fez ao longo de sua carreira. Buscando trabalhar com produto e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tecnologia, uma \u00e1rea ainda em forma\u00e7\u00e3o quando iniciou sua trajet\u00f3ria na lideran\u00e7a, Fischberg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> precisou ir atr\u00e1s de figuras para gui\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m de acreditar que a diversidade promova ___ inova\u00e7\u00e3o, a executiva recomenda se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> rodear de pessoas de diversas origens e \u00e1reas para tamb\u00e9m crescer profissionalmente. Fischberg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  conta que a mistura de diversos conhecimentos a ajudou a enxergar novas possibilidades como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/carreira\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica de Flores da Cunha, perder\u00e1 o mandato o Vereador que:I. Tiver os direitos pol\u00edticos cassados.II. Deixar de comparecer, em cada sess\u00e3o legislativa anual, \u00e0 ter\u00e7a parte das sess\u00f5es ordin\u00e1rias da C\u00e2mara, salvo doen\u00e7a comprovada, licen\u00e7a ou miss\u00e3o por esta autorizada.III. Quando o decretar a Justi\u00e7a Eleitoral, nos casos previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":78931,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":78903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Contador - 2022"},{"id":78909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2022"},{"id":78907,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":78911,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2022"},{"id":78895,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Arquiteto - 2022"},{"id":78904,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Enfermeiro - 2022"},{"id":78906,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":78905,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":78897,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio","id":17114,"slug":"auditor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-auditor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Auditor Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2362376,"hashId":"98ca4751ae6bcaf2c62aca7c40622a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Org\u00e2nica de Flores da Cunha, perder\u00e1 o mandato o Vereador que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tiver os direitos pol\u00edticos cassados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deixar de comparecer, em cada sess\u00e3o legislativa anual, \u00e0 ter\u00e7a parte das sess\u00f5es ordin\u00e1rias da C\u00e2mara, salvo doen\u00e7a comprovada, licen\u00e7a ou miss\u00e3o por esta autorizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o decretar a Justi\u00e7a Eleitoral, nos casos previstos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9344510,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9344507,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9344508,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9344509,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9344510,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9344511,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 10.990\/1997 - Estatuto dos Servidores Militares da Brigada Militar do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 10.990\/1997 - Estatuto dos Servidores Militares da Brigada Militar do Estado do Rio Grande do Sul","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430233,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-10-990-1997-estatuto-dos-servidores-militares-da-brigada-militar-do-estado-do-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2362376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global. A frase que possui o sentido de futuro do pret\u00e9rito do indicativo \u00e9:","provas":[{"id":78934,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362402,"hashId":"d70399fad01c81498e11c9706a90929c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase que possui o sentido de futuro do pret\u00e9rito do indicativo \u00e9:<\/p>","resposta":9344625,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuaram sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.","id":9344623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuaram sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuar\u00e3o sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.","id":9344624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuar\u00e3o sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuariam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.","id":9344625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuariam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuavam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.","id":9344626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuavam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo'Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha. Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais. Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes. Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o. \"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou. Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia. Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\". De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)","id":527923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo'<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, 'Amanda McKenzie', os oceanos [...] A express\u00e3o destacada na frase (Amanda McKenzie), sintaticamente, \u00e9: ","provas":[{"id":78934,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362405,"hashId":"4c8f7cf66414546ccb12a52e3702d903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, 'Amanda McKenzie', os oceanos [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada na frase (Amanda McKenzie), sintaticamente, \u00e9: <\/p>","resposta":9344635,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposto.","id":9344635,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sujeito pr\u00f3prio.","id":9344636,"corpo":"<p>Sujeito pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pleonasmo estil\u00edstico.","id":9344637,"corpo":"<p>Pleonasmo estil\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":9344638,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo'Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha. Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais. Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes. Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o. \"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou. Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia. Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\". De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)","id":527923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia sofre 'branqueamento massivo'<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida como Patrim\u00f4nio Mundial da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco), a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia est\u00e1 sofrendo um \"branqueamento massivo\", devido \u00e0s altas temperaturas do mar - alertou o \u00f3rg\u00e3o que administra a reserva marinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma inspe\u00e7\u00e3o a\u00e9rea mostrou que esse fen\u00f4meno tem ocorrido em v\u00e1rios recifes, \"confirmando um epis\u00f3dio massivo de branqueamento, o quarto desde 2016\", anunciou a Autoridade do Parque Marinho da Grande Barreira de Corais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o consequente aquecimento dos oceanos est\u00e3o entre as principais causas do branqueamento dos corais, que acontece quando esses organismos, submetidos ao estresse t\u00e9rmico, expulsam as algas que vivem em seus tecidos e d\u00e3o a eles suas cores brilhantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os corais podem se recuperar desse branqueamento, embora precisem de tempo e de temperaturas mais moderadas, disse este \u00f3rg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os padr\u00f5es clim\u00e1ticos nas pr\u00f3ximas duas semanas continuam sendo cr\u00edticos para determinar o alcance global e a severidade do branqueamento de coral no Parque Marinho\", afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lar de cerca de 1.500 esp\u00e9cies de peixes e 4.000 tipos de moluscos, a Grande Barreira de Corais da Austr\u00e1lia \u00e9 o maior sistema de recifes do mundo, com uma extens\u00e3o de mais de 2.300 quil\u00f4metros ao longo da costa nordeste da Austr\u00e1lia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta not\u00edcia surge quatro dias depois do in\u00edcio de uma miss\u00e3o da Unesco para determinar se este ecossistema listado como Patrim\u00f4nio da Humanidade est\u00e1 sendo suficientemente protegido pelo governo australiano da mudan\u00e7a clim\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este relat\u00f3rio deve servir ao Comit\u00ea do Patrim\u00f4nio Mundial para decidir, em junho, se deve colocar este ecossistema na lista de lugares \"amea\u00e7ados\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a diretora-executiva do \u00f3rg\u00e3o australiano de a\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica Climate Council, Amanda McKenzie, os oceanos do mundo atingiram temperaturas recordes no ano passado. Para ela, a \u00fanica maneira de enfrentar o problema \u00e9 combater a mudan\u00e7a clim\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um aumento m\u00e9dio de +1,5\u00b0C acima dos n\u00edveis pr\u00e9-industriais deixaria mais de 99% dos recifes de coral do mundo sem condi\u00e7\u00f5es de se recuperarem das ondas de calor marinhas cada vez mais frequentes, como advertiu um grupo de pesquisadores, no m\u00eas passado, no peri\u00f3dico PLOS Climate. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/meio-ambiente\/grande -barreira-de-corais-da-austr%C3%A1lia-sofre-branqueamento-massivo\/arAAVu8F6?ocid=winp1taskbar. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2362405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio, ao clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o bot\u00e3o +, localizado na parte superior do navegador Google Chrome, poder\u00e1 informar a quantidade de novas guias que ser\u00e3o abertas quando, este bot\u00e3o for acionado.","provas":[{"id":85796,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2497397,"hashId":"a58a0c06abc3c36ca8d4793eaefecf6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio, ao clicar com o bot\u00e3o direito do <em>mouse <\/em>sobre o bot\u00e3o <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">+<\/span>, localizado na parte superior do navegador Google Chrome, poder\u00e1 informar a quantidade de novas guias que ser\u00e3o abertas quando, este bot\u00e3o for acionado.<\/p>","resposta":9929134,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9929133,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9929134,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens de 17 a 28, que avaliarem no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o e que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em nuvem e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.","id":543146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Nos itens de <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">17<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> a <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">28<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">, que avaliarem no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o e que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em nuvem e \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2497397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Contabilidade","id":25853,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prefeitura adquiriu, em 01 de outubro de 2021, m\u00f3veis para equipar a cozinha e o refeit\u00f3rio de uma escola p\u00fablica pelo valor de R$ 1.200.000,00. Sabe-se que para que esses m\u00f3veis sejam colocados em uso na escola municipal, ser\u00e3o necess\u00e1rias algumas adapta\u00e7\u00f5es e obras de instala\u00e7\u00e3o que totalizaram R$ 35.500,00.Os m\u00f3veis come\u00e7aram a ser utilizados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em 01 de abril de 2022.Adicionalmente, a empresa fabricante estabelece que, em condi\u00e7\u00f5es normais de uso, a vida \u00fatil desses bens \u00e9 de 15 anos, com valor residual de 10%.Considerando as informa\u00e7\u00f5es e uma taxa de deprecia\u00e7\u00e3o linear, a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada em 31 de dezembro de 2022 ser\u00e1, aproximadamente, em R$:","provas":[{"id":85831,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Contabilidade","id":25853,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-contabilidade-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:10:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2497829,"hashId":"72ec5f5653936d3e8c0ee2a6eb884827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prefeitura adquiriu, em 01 de outubro de 2021, m\u00f3veis para equipar a cozinha e o refeit\u00f3rio de uma escola p\u00fablica pelo valor de R$ 1.200.000,00. Sabe-se que para que esses m\u00f3veis sejam colocados em uso na escola municipal, ser\u00e3o necess\u00e1rias algumas adapta\u00e7\u00f5es e obras de instala\u00e7\u00e3o que totalizaram R$ 35.500,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00f3veis come\u00e7aram a ser utilizados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em 01 de abril de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adicionalmente, a empresa fabricante estabelece que, em condi\u00e7\u00f5es normais de uso, a vida \u00fatil desses bens \u00e9 de 15 anos, com valor residual de 10%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es e uma taxa de deprecia\u00e7\u00e3o linear, a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada em 31 de dezembro de 2022 ser\u00e1, aproximadamente, em R$:<\/p>","resposta":9930895,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,00.","id":9930893,"corpo":"<p>0,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"54.000,00.","id":9930894,"corpo":"<p>54.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55.597,50.","id":9930895,"corpo":"<p>55.597,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90.000,00.","id":9930896,"corpo":"<p>90.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"92.662,50.","id":9930897,"corpo":"<p>92.662,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2497829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela mostra a dist\u00e2ncia percorrida a cada dia por uma pessoa em suas caminhadas, durante os dias da semana.DIADIST\u00c2NCIA PERCORRIDA2a feira2 km e 200 m3a feira1 km e 800 m 4a feira1 km e 500 m5a feira2 km e 100 m6a feira 1 km e 900 mConsiderando-se os valores da tabela, essa pessoa caminha em m\u00e9dia, por dia, uma dist\u00e2ncia de","provas":[{"id":85527,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491301,"hashId":"bf3a69f73104f1f755e3e78b9c1faef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela mostra a dist\u00e2ncia percorrida a cada dia por uma pessoa em suas caminhadas, durante os dias da semana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 366px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"266\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fnh0\"><td data-row=\"row-fnh0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnh0\" data-cell=\"cell-z8uw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">DIA<\/p><\/td><td data-row=\"row-fnh0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fnh0\" data-cell=\"cell-16fz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">DIST\u00c2NCIA PERCORRIDA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f6b7\"><td data-row=\"row-f6b7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f6b7\" data-cell=\"cell-jxx9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<sup>a<\/sup> feira<\/p><\/td><td data-row=\"row-f6b7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f6b7\" data-cell=\"cell-h0lv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 km e 200 m<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5ksh\"><td data-row=\"row-5ksh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ksh\" data-cell=\"cell-69ne\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<sup>a<\/sup> feira<\/p><\/td><td data-row=\"row-5ksh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5ksh\" data-cell=\"cell-3p3k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 km e 800 m <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-31zy\"><td data-row=\"row-31zy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31zy\" data-cell=\"cell-y46f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<sup>a<\/sup> feira<\/p><\/td><td data-row=\"row-31zy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31zy\" data-cell=\"cell-ea9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 km e 500 m<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t55i\"><td data-row=\"row-t55i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t55i\" data-cell=\"cell-87rw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<sup>a<\/sup> feira<\/p><\/td><td data-row=\"row-t55i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t55i\" data-cell=\"cell-uesq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 km e 100 m<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-imbc\"><td data-row=\"row-imbc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imbc\" data-cell=\"cell-gc2s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<sup>a<\/sup> feira <\/p><\/td><td data-row=\"row-imbc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imbc\" data-cell=\"cell-3ugy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 km e 900 m<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os valores da tabela, essa pessoa caminha em m\u00e9dia, por dia, uma dist\u00e2ncia de<\/p>","resposta":9902079,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 900 m.","id":9902079,"corpo":"<p>1 900 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 800 m.","id":9902080,"corpo":"<p>1 800 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 700 m. ","id":9902081,"corpo":"<p>1 700 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 600 m.","id":9902082,"corpo":"<p>1 600 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 500 m. ","id":9902083,"corpo":"<p>1 500 m. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2491301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o enunciado atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia.","provas":[{"id":85496,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17617,"slug":"professor-substituto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-substituto-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2491312,"hashId":"14fdf96a94824083ee298a5f704b820f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que o enunciado atende \u00e0 norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia.<\/p>","resposta":9902138,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com os resultados do estudo da UFRJ, estamos certos que houve preju\u00edzo na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.","id":9902134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os resultados do estudo da UFRJ, estamos certos que houve preju\u00edzo na educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando as crian\u00e7as voltaram na escola em 2022, talvez n\u00e3o tivessem o dom\u00ednio a todas as habilidades.","id":9902135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as crian\u00e7as voltaram na escola em 2022, talvez n\u00e3o tivessem o dom\u00ednio a todas as habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo o estudo, apenas 45% das crian\u00e7as estavam aptas em identificar 18 letras do alfabeto em 2019.","id":9902136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o estudo, apenas 45% das crian\u00e7as estavam aptas em identificar 18 letras do alfabeto em 2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com o estudo, as crian\u00e7as identificaram 18 letras do alfabeto e esqueceram das outras.","id":9902137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estudo, as crian\u00e7as identificaram 18 letras do alfabeto e esqueceram das outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os testes em dois momentos visavam ao resultado do desenvolvimento ao longo de dois anos letivos.","id":9902138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes em dois momentos visavam ao resultado do desenvolvimento ao longo de dois anos letivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.-Crian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia-\tPara entender o efeito da pandemia e do isolamento social no aprendizado das crian\u00e7as de diferentes grupos sociais, pesquisadores da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) fizeram uma ampla compara\u00e7\u00e3o entre um grupo de alunos que cursou o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2019 e outro que estava na mesma etapa em 2020. O resultado \u00e9 um dos primeiros estudos documentados no pa\u00eds sobre o impacto na educa\u00e7\u00e3o infantil.\tPara chegar \u00e0s conclus\u00f5es, eles aplicaram testes individuais em 671 crian\u00e7as de 21 escolas do Rio. Elas participaram dos testes em dois momentos, que permitiram medir o desenvolvimento ao longo dos respectivos anos letivos.\tOs testes sugerem que as crian\u00e7as que vivenciaram o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2020 aprenderam apenas 66% em linguagem e 64% em matem\u00e1tica na compara\u00e7\u00e3o com o aprendizado dos alunos em 2019.\tPor exemplo, em 2019, 76,7% das crian\u00e7as ao final do segundo ano da pr\u00e9-escola eram capazes de identificar onde a escrita come\u00e7a em um livro e ler\/identificar palavras simples, como \u201ccasa\u201d ou \u201cbola\u201d. Em 2020, em contraste, apenas 59,7% tinham desenvolvido essas habilidades.\tEm 2019, 60% das crian\u00e7as foram capazes de identificar 18 letras do alfabeto. Em 2020, apenas 45% fizeram o mesmo.\tEm matem\u00e1tica, antes, 60% dos alunos conseguiam identificar n\u00fameros de dois d\u00edgitos. O percentual caiu para 50% ao fim de 2020.-(Isabela Palhares e Patr\u00edcia Pasquini, \u201cCrian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia\u201d. Em: www.folha.uol.com.br\/educacao, 07.10.2021. Adaptado)","id":542575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Crian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara entender o efeito da pandemia e do isolamento social no aprendizado das crian\u00e7as de diferentes grupos sociais, pesquisadores da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) fizeram uma ampla compara\u00e7\u00e3o entre um grupo de alunos que cursou o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2019 e outro que estava na mesma etapa em 2020. O resultado \u00e9 um dos primeiros estudos documentados no pa\u00eds sobre o impacto na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara chegar \u00e0s conclus\u00f5es, eles aplicaram testes individuais em 671 crian\u00e7as de 21 escolas do Rio. Elas participaram dos testes em dois momentos, que permitiram medir o desenvolvimento ao longo dos respectivos anos letivos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs testes sugerem que as crian\u00e7as que vivenciaram o segundo ano da pr\u00e9-escola em 2020 aprenderam apenas 66% em linguagem e 64% em matem\u00e1tica na compara\u00e7\u00e3o com o aprendizado dos alunos em 2019.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor exemplo, em 2019, 76,7% das crian\u00e7as ao final do segundo ano da pr\u00e9-escola eram capazes de identificar onde a escrita come\u00e7a em um livro e ler\/identificar palavras simples, como \u201ccasa\u201d ou \u201cbola\u201d. Em 2020, em contraste, apenas 59,7% tinham desenvolvido essas habilidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 2019, 60% das crian\u00e7as foram capazes de identificar 18 letras do alfabeto. Em 2020, apenas 45% fizeram o mesmo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm matem\u00e1tica, antes, 60% dos alunos conseguiam identificar n\u00fameros de dois d\u00edgitos. O percentual caiu para 50% ao fim de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Isabela Palhares e Patr\u00edcia Pasquini, \u201cCrian\u00e7as da pr\u00e9-escola podem ter perdido at\u00e9 6 meses de aprendizagem com a pandemia\u201d. Em: www.folha.uol.com.br\/educacao, 07.10.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, est\u00e1 empregado em sentido figurado o termo destacado em:","provas":[{"id":85497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto de Ensino Fundamental","id":17615,"slug":"professor-substituto-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-professor-substituto-de-ensino-fundamental-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Professor Substituto de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2491383,"hashId":"4dd151e7f0cbe2e7c5fed6ff8081d47d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto, est\u00e1 empregado em sentido figurado o termo destacado em:<\/p>","resposta":9902491,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... o percentual de ingressantes oriundo de escolas p\u00fablicas nas institui\u00e7\u00f5es federais pulou de 55% para 64%. (2\u00b0 par\u00e1grafo)","id":9902489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... o percentual de <strong>ingressantes<\/strong> oriundo de escolas p\u00fablicas nas institui\u00e7\u00f5es federais pulou de 55% para 64%. (2\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E diversas pesquisas mostram que o desempenho acad\u00eamico de cotistas \u00e9 muito similar... (2\u00b0 par\u00e1grafo)","id":9902490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E diversas pesquisas mostram que o desempenho acad\u00eamico de cotistas \u00e9 muito <strong>similar<\/strong>... (2\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo esse sucesso reflete o bom desenho institucional da Lei de Cotas, fruto de diversos experimentos... (3\u00b0 par\u00e1grafo)","id":9902491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo esse sucesso reflete o bom desenho institucional da Lei de Cotas, <strong>fruto<\/strong> de diversos experimentos... (3\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... atingia s\u00f3 os cursos de menor prest\u00edgio, o que justificou a transi\u00e7\u00e3o para um sistema de cotas... (3\u00b0 par\u00e1grafo)","id":9902492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... atingia s\u00f3 os cursos de menor prest\u00edgio, o que justificou a <strong>transi\u00e7\u00e3o <\/strong>para um sistema de cotas... (3\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... os potenciais benefici\u00e1rios da pol\u00edtica podem obter notas suficientes para ingressarem no ensino superior... (\u00faltimo par\u00e1grafo)","id":9902493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... os <strong>potenciais<\/strong> benefici\u00e1rios da pol\u00edtica podem obter notas suficientes para ingressarem no ensino superior... (\u00faltimo par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.\tCotas no ensino superior: uma pol\u00edtica bem-sucedida Para um pa\u00eds que historicamente se pensava como uma democracia racial, sem a necessidade de enfrentar o racismo e suas consequ\u00eancias, a cria\u00e7\u00e3o de cotas no ensino superior j\u00e1 foi em si um marco hist\u00f3rico. Mas, 20 anos ap\u00f3s a primeira experi\u00eancia com cotas na Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj) e uma d\u00e9cada depois da aprova\u00e7\u00e3o da lei federal de cotas, resta questionar: essas pol\u00edticas foram bem-sucedidas? As informa\u00e7\u00f5es at\u00e9 agora coletadas nos permitem responder afirmativamente \u00e0 pergunta.\tEntre 2012 e 2016, o percentual de ingressantes oriundo de escolas p\u00fablicas nas institui\u00e7\u00f5es federais pulou de 55% para 64%. E diversas pesquisas mostram que o desempenho acad\u00eamico de cotistas \u00e9 muito similar ao de n\u00e3o cotistas.\tTodo esse sucesso reflete o bom desenho institucional da Lei de Cotas, fruto de diversos experimentos com a\u00e7\u00f5es afirmativas feitos autonomamente por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior antes que o regramento federal fosse aprovado. Durante uma d\u00e9cada, essas institui\u00e7\u00f5es testaram diferentes modelos, de pol\u00edticas de b\u00f4nus no vestibular a cotas exclusivamente baseadas em crit\u00e9rios de classe. Depois de anos utilizando uma pol\u00edtica de b\u00f4nus, a Unicamp concluiu que a diversifica\u00e7\u00e3o racial e socioecon\u00f4mica da universidade atingia s\u00f3 os cursos de menor prest\u00edgio, o que justificou a transi\u00e7\u00e3o para um sistema de cotas. Embora muitos desses experimentos tenham tido sucessos pontuais, as cotas combinando crit\u00e9rios socioecon\u00f4micos e raciais se revelaram de longe a modalidade mais efetiva de inclus\u00e3o.\tDiante de todos esses sucessos, alguns podem contra-argumentar que a pol\u00edtica de cotas j\u00e1 cumpriu o seu papel e que \u00e9 chegada a hora de interromp\u00ea-la.\tEnquanto medida emergencial e provis\u00f3ria, as cotas tendem naturalmente a ser abandonadas caso sua efic\u00e1cia seja atingida. Isso porque os potenciais benefici\u00e1rios da pol\u00edtica podem obter notas suficientes para ingressarem no ensino superior sem as cotas, o que a rigor j\u00e1 acontece em alguns casos. A tend\u00eancia natural, se as cotas atingirem seus fins, \u00e9 que esse percentual cres\u00e7a, tornando a pr\u00f3pria pol\u00edtica desnecess\u00e1ria. Mas esse futuro ainda \u00e9 distante.\t(Luiz Augusto Campos; M\u00e1rcia Lima.https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/. 24.02.2022. Adaptado)","id":542582,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Cotas no ensino superior: uma pol\u00edtica bem-sucedida <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara um pa\u00eds que historicamente se pensava como uma democracia racial, sem a necessidade de enfrentar o racismo e suas consequ\u00eancias, a cria\u00e7\u00e3o de cotas no ensino superior j\u00e1 foi em si um marco hist\u00f3rico. Mas, 20 anos ap\u00f3s a primeira experi\u00eancia com cotas na Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj) e uma d\u00e9cada depois da aprova\u00e7\u00e3o da lei federal de cotas, resta questionar: essas pol\u00edticas foram bem-sucedidas? As informa\u00e7\u00f5es at\u00e9 agora coletadas nos permitem responder afirmativamente \u00e0 pergunta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEntre 2012 e 2016, o percentual de ingressantes oriundo de escolas p\u00fablicas nas institui\u00e7\u00f5es federais pulou de 55% para 64%. E diversas pesquisas mostram que o desempenho acad\u00eamico de cotistas \u00e9 muito similar ao de n\u00e3o cotistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTodo esse sucesso reflete o bom desenho institucional da Lei de Cotas, fruto de diversos experimentos com a\u00e7\u00f5es afirmativas feitos autonomamente por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior antes que o regramento federal fosse aprovado. Durante uma d\u00e9cada, essas institui\u00e7\u00f5es testaram diferentes modelos, de pol\u00edticas de b\u00f4nus no vestibular a cotas exclusivamente baseadas em crit\u00e9rios de classe. Depois de anos utilizando uma pol\u00edtica de b\u00f4nus, a Unicamp concluiu que a diversifica\u00e7\u00e3o racial e socioecon\u00f4mica da universidade atingia s\u00f3 os cursos de menor prest\u00edgio, o que justificou a transi\u00e7\u00e3o para um sistema de cotas. Embora muitos desses experimentos tenham tido sucessos pontuais, as cotas combinando crit\u00e9rios socioecon\u00f4micos e raciais se revelaram de longe a modalidade mais efetiva de inclus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDiante de todos esses sucessos, alguns podem contra-argumentar que a pol\u00edtica de cotas j\u00e1 cumpriu o seu papel e que \u00e9 chegada a hora de interromp\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto medida emergencial e provis\u00f3ria, as cotas tendem naturalmente a ser abandonadas caso sua efic\u00e1cia seja atingida. Isso porque os potenciais benefici\u00e1rios da pol\u00edtica podem obter notas suficientes para ingressarem no ensino superior sem as cotas, o que a rigor j\u00e1 acontece em alguns casos. A tend\u00eancia natural, se as cotas atingirem seus fins, \u00e9 que esse percentual cres\u00e7a, tornando a pr\u00f3pria pol\u00edtica desnecess\u00e1ria. Mas esse futuro ainda \u00e9 distante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Luiz Augusto Campos; M\u00e1rcia Lima.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/. 24.02.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione, de acordo com o texto, cada proposta educacional na Coluna 1, ao seu resultado na Coluna 2.Coluna 11. Emprego de metodologias ativas.2. Desenvolvimento da autonomia.3. Educa\u00e7\u00e3o Criativa.Coluna 2( ) Aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo real.( ) Constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel.( ) Desenvolvimento da autonomia.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":85558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"},{"id":85560,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":85559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Plantonista - 2022"},{"id":85554,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Assistente Social - 2022"},{"id":85555,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro - 2022"},{"id":85565,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":85561,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":85568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":85557,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":85569,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":85570,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psicopedagogo - 2022"},{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85567,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":85556,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro Plantonista - 2022"},{"id":85564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2491510,"hashId":"ca7eb67a86058f179c1c1e5663d5917e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione, de acordo com o texto, cada proposta educacional na Coluna 1, ao seu resultado na Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Emprego de metodologias ativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Desenvolvimento da autonomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Educa\u00e7\u00e3o Criativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolvimento da autonomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9903076,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9903076,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9903077,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9903078,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9903079,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principaisobjetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em salade aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolverpr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente nodesenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite aconstru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidadesessenciais para a crian\u00e7a.Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensinodevem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9mcolaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o daautonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia deensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundoreal. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades ecapacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0sMetodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazerpara o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 oestudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, oobjetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia eparticipa\u00e7\u00e3o.Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmuloao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividadeinfantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante ummaior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizadoinfantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizadotraz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem daautonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 asociedade.Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O quea proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seuaprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com basenesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambientefavor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com umespa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o doconhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3odo aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar asMetodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma deaux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maiorliberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a buscapelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 umadas melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade deser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade deaprender.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em sala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais para a crian\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>real. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com base<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>favor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a busca<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprender.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta voc\u00e1bulo que poderia substituir corretamente a palavra \u201cpotencializar\u201d (l. 34), sem causar significativas altera\u00e7\u00f5es ao sentido do per\u00edodo original.","provas":[{"id":85558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"},{"id":85560,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":85559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Plantonista - 2022"},{"id":85554,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Assistente Social - 2022"},{"id":85555,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro - 2022"},{"id":85565,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":85561,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":85568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":85557,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":85569,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":85570,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psicopedagogo - 2022"},{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85567,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":85556,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro Plantonista - 2022"},{"id":85564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2491521,"hashId":"b5a602f3fd7103e73e0e534d416f6070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta voc\u00e1bulo que poderia substituir corretamente a palavra \u201cpotencializar\u201d (l. 34), sem causar significativas altera\u00e7\u00f5es ao sentido do per\u00edodo original.<\/p>","resposta":9903124,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otimizar.","id":9903124,"corpo":"<p>Otimizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atenuar.","id":9903125,"corpo":"<p>Atenuar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Moderar.","id":9903126,"corpo":"<p>Moderar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abrandar.","id":9903127,"corpo":"<p>Abrandar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principaisobjetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em salade aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolverpr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente nodesenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite aconstru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidadesessenciais para a crian\u00e7a.Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensinodevem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9mcolaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o daautonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia deensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundoreal. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades ecapacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0sMetodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazerpara o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 oestudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, oobjetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia eparticipa\u00e7\u00e3o.Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmuloao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividadeinfantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante ummaior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizadoinfantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizadotraz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem daautonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 asociedade.Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O quea proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seuaprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com basenesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambientefavor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com umespa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o doconhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3odo aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar asMetodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma deaux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maiorliberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a buscapelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 umadas melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade deser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade deaprender.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em sala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais para a crian\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>real. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com base<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>favor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a busca<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprender.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 30, no trecho: \u201cMas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula?\u201d a palavra \u201ccomo\u201d foi empregada como adv\u00e9rbio, significando \u201cde que maneira\u201d. Assinale a alternativa na qual tal palavra tenha sido empregada com o mesmo sentido.","provas":[{"id":85558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"},{"id":85560,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":85559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - M\u00e9dico Plantonista - 2022"},{"id":85554,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Assistente Social - 2022"},{"id":85555,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro - 2022"},{"id":85565,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":85561,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":85568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":85557,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":85569,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":85570,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Psicopedagogo - 2022"},{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":85567,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":85556,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Enfermeiro Plantonista - 2022"},{"id":85564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":4423,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2491525,"hashId":"de5af02f463b2e1761fb68553ce0f0ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 30, no trecho: \u201cMas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula?\u201d a palavra \u201ccomo\u201d foi empregada como adv\u00e9rbio, significando \u201cde que maneira\u201d. Assinale a alternativa na qual tal palavra tenha sido empregada com o mesmo sentido.<\/p>","resposta":9903144,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como era artista, apresentou sua performance sem medo.","id":9903141,"corpo":"<p>Como era artista, apresentou sua performance sem medo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele as ajuda tanto como seu pai.","id":9903142,"corpo":"<p>Ele as ajuda tanto como seu pai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fiz os movimentos como o professor instruiu.","id":9903143,"corpo":"<p>Fiz os movimentos como o professor instruiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei como consegui vencer os outros competidores.","id":9903144,"corpo":"<p>N\u00e3o sei como consegui vencer os outros competidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principaisobjetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em salade aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolverpr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente nodesenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite aconstru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidadesessenciais para a crian\u00e7a.Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensinodevem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9mcolaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o daautonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia deensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundoreal. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades ecapacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0sMetodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazerpara o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 oestudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, oobjetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia eparticipa\u00e7\u00e3o.Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmuloao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividadeinfantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante ummaior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizadoinfantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizadotraz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem daautonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 asociedade.Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O quea proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seuaprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com basenesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambientefavor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com umespa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o doconhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3odo aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar asMetodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma deaux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maiorliberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a buscapelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 umadas melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade deser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade deaprender.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":542595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Como \u00e9 o desenvolvimento da autonomia e da criatividade no col\u00e9gio?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O desenvolvimento da autonomia e da criatividade da crian\u00e7a \u00e9 um dos principais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivos de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Fazer com que haja um protagonismo no aluno em sala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de aula \u00e9 essencial no processo de aprendizagem. Com isso, torna-se fundamental desenvolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00e1ticas de ensino com Metodologias Ativas. Tais metodologias atuam diretamente no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvimento da autonomia e da criatividade na inf\u00e2ncia, o que, por sua vez, permite a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel, al\u00e9m de compet\u00eancias e habilidades<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais para a crian\u00e7a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Afastando-se de uma metodologia de ensino ultrapassada, as institui\u00e7\u00f5es de ensino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>devem adotar uma aprendizagem que busque n\u00e3o apenas alfabetizar a crian\u00e7a como tamb\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colaborar para o seu desenvolvimento. E isso envolve um est\u00edmulo ___ constru\u00e7\u00e3o da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia e da criatividade no col\u00e9gio. Essa Educa\u00e7\u00e3o Criativa envolve uma metodologia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ensino-aprendizagem que possibilita ___ institui\u00e7\u00f5es de ensino uma aproxima\u00e7\u00e3o com o mundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>real. Isto \u00e9, fora da escola, especialmente no mercado de trabalho, diversas habilidades e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>capacidades s\u00e3o valorizadas. E duas delas s\u00e3o justamente a autonomia e a criatividade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Existe a necessidade de se trazer ao ambiente escolar uma abordagem diferente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>especialmente com o protagonismo do aluno, e uma dessas abordagens diz respeito \u00e0s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas. Mas o que s\u00e3o as Metodologias Ativas? Em resumo, o modelo busca trazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o aluno um papel de protagonismo no seu pr\u00f3prio aprendizado. Isto \u00e9, por meio dele, \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudante o maior respons\u00e1vel pelo seu desenvolvimento em sala de aula. Nesse sentido, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>objetivo \u00e9 incentivar que a absor...\u00e3o do conte\u00fado em sala se d\u00ea com mais autonomia e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com a autonomia do aluno em seu pr\u00f3prio aprendizado, h\u00e1 tamb\u00e9m um maior est\u00edmulo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao seu desenvolvimento. Como destacamos acima, a constru\u00e7\u00e3o da autonomia e da criatividade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil permite a constru\u00e7\u00e3o de uma personalidade mais saud\u00e1vel. Essa pr\u00e1tica garante um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior desenvolvimento de habilidades socioemocionais, fundamentais para o aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>infantil. A conquista da autonomia como protagonismo do aluno no processo de aprendizado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>traz um est\u00edmulo para uma conviv\u00eancia saud\u00e1vel. Isto \u00e9, por meio do ensino-aprendizagem da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autonomia, a crian\u00e7a pode entender melhor seu papel como parte de um todo que \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sociedade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas como a autonomia e a criatividade podem ser aplicadas em sala de aula? O que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a proposta pedag\u00f3gica pode trazer para fazer com que o aluno seja protagonista do seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprendizado? \u00c9 preciso entender que cada estudante tem seu tempo e ritmo de aprendizado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O ideal \u00e9 fazer com que a metodologia de ensino estimule o seu desenvolvimento com base<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesse ritmo, pre...ando por uma autonomia maior. Para potencializar esse modelo de ensino,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 essencial a ado\u00e7\u00e3o de algumas pr\u00e1ticas. Uma dessas pr\u00e1ticas \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>favor\u00e1vel para um aprendizado com base na autonomia e na criatividade do aluno. Com um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espa\u00e7o adequado, \u00e9 poss\u00edvel criar um ambiente em que a explora\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento aconte\u00e7am de forma mais f\u00e1cil.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Especialmente na fase da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, o aprendizado acontece com uma intera\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do aluno com o ambiente, e valorizar esse ambiente \u00e9 uma das melhores formas de aplicar as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Metodologias Ativas, proporcionando liberdade para a autonomia das crian\u00e7as. Outra forma de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aux\u00edlio no desenvolvimento do estudante com autonomia e criatividade \u00e9 oferecer uma maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberdade de aprendizado. A escola, como um todo, \u00e9 um espa\u00e7o de aprendizagem constante,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas para que isso se concreti...e, esse espa\u00e7o deve criar um clima de incentivo para a busca<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo conhecimento. A seguran\u00e7a oferecida para que o aluno tenha liberdade de aprender \u00e9 uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das melhores formas de estimular a sua autonomia. O ambiente escolar tem a capacidade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser um espa\u00e7o que traz ___ tona impulsos como a curiosidade, a criatividade e a vontade de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aprender.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sigmadf.com.br\/como-e-o-desenvolvimento-da-autonomia-e-da-criatividade-nocolegio \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2491525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TDD (test-driven development), como atividade da XP, \u00e9 uma forma disciplinada de organizar o c\u00f3digo, alterando-o de modo a aprimorar sua estrutura interna, sem que se altere o comportamento externo do software.","provas":[{"id":89050,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2564425,"hashId":"e8824e4f9cb029772e150f90397bf1f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDD (<em>test-driven development<\/em>), como atividade da XP, \u00e9 uma forma disciplinada de organizar o c\u00f3digo, alterando-o de modo a aprimorar sua estrutura interna, sem que se altere o comportamento externo do <em>software<\/em>.<\/p>","resposta":10218191,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10218190,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10218191,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a metodologias \u00e1geis de desenvolvimento de software, julgue os seguintes itens.","id":550716,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a metodologias \u00e1geis de desenvolvimento de <em>software<\/em>, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Test-Driven Development (TDD)","oab":false,"nome":"Test-Driven Development (TDD)","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428800,"slug":"tecnologia-da-informacao-test-driven-development-tdd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2564425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aspecto central na XP \u00e9 o fato de que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto ocorre tanto antes quanto depois de se ter iniciado a codifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89050,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2564426,"hashId":"b697e01defcd11f97b5eb3b3dcdab824","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aspecto central na XP \u00e9 o fato de que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto ocorre tanto antes quanto depois de se ter iniciado a codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10218192,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10218192,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10218193,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a metodologias \u00e1geis de desenvolvimento de software, julgue os seguintes itens.","id":550716,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a metodologias \u00e1geis de desenvolvimento de <em>software<\/em>, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extreme Programming (XP)","oab":false,"nome":"Extreme Programming (XP)","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428798,"slug":"tecnologia-da-informacao-extreme-programming-xp"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2564426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo MVC implementado em frontends web, a vis\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela apresenta\u00e7\u00e3o dos dados e pelo encaminhamento das a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio ao controlador.","provas":[{"id":89050,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2564459,"hashId":"335405442a836238c72d2c3311d79872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo MVC implementado em <em>frontends web<\/em>, a vis\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela apresenta\u00e7\u00e3o dos dados e pelo encaminhamento das a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio ao controlador.<\/p>","resposta":10218309,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10218309,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10218310,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a linguagens de programa\u00e7\u00e3o.","id":550721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, relativos a linguagens de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2564459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia Ajax separa as intera\u00e7\u00f5es com o usu\u00e1rio das intera\u00e7\u00f5es com o servidor, de modo que ambas sejam executadas paralelamente.","provas":[{"id":89050,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2564466,"hashId":"2f6540397a7ad42a9541f3c3f347e6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia Ajax separa as intera\u00e7\u00f5es com o usu\u00e1rio das intera\u00e7\u00f5es com o servidor, de modo que ambas sejam executadas paralelamente.<\/p>","resposta":10218338,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10218338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10218339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologias e protocolos web, julgue os itens que se seguem.","id":550722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de tecnologias e protocolos <em>web<\/em>, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AJAX","oab":false,"nome":"AJAX","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416892,"slug":"tecnologia-da-informacao-ajax"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2564466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos do sistema devem descrever os comportamentos interno e externo do sistema, devendo-se preocupar com a forma como ele deve ser projetado ou implementado.","provas":[{"id":89050,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":13903,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:10:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2564479,"hashId":"44be18b6865ca17da2827f910c8e04c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos do sistema devem descrever os comportamentos interno e externo do sistema, devendo-se preocupar com a forma como ele deve ser projetado ou implementado.<\/p>","resposta":10218394,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10218393,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10218394,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","id":550725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito de especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2564479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}