{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2278,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios \u2013 de acordo com a propriedade dos combust\u00edveis que est\u00e3o sendo queimados \u2013 apresentada pelo Manual Operacional do Corpo de Bombeiros de Goi\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o ao Combate a Inc\u00eandio Urbano, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610874,"hashId":"7d0713f79d26b7edd6c3f102f2ef25cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios \u2013 de acordo com a propriedade dos combust\u00edveis que est\u00e3o sendo queimados \u2013 apresentada pelo Manual Operacional do Corpo de Bombeiros de Goi\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o ao Combate a Inc\u00eandio Urbano, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10414232,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a classe \u201cC\u201d agrupa os equipamentos que est\u00e3o submetidos \u00e0 energia el\u00e9trica.","id":10414232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe \u201cC\u201d agrupa os equipamentos que est\u00e3o submetidos \u00e0 energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a classe \u201cA\u201d agrupa todos os l\u00edquidos inflam\u00e1veis, l\u00edquidos combust\u00edveis e gases inflam\u00e1veis.","id":10414233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe \u201cA\u201d agrupa todos os l\u00edquidos inflam\u00e1veis, l\u00edquidos combust\u00edveis e gases inflam\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a classe \u201cB\u201d agrupa todos os s\u00f3lidos comuns como madeira, papel, borracha, entre outros.","id":10414234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe \u201cB\u201d agrupa todos os s\u00f3lidos comuns como madeira, papel, borracha, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todos os equipamentos el\u00e9tricos, mesmo n\u00e3o energizados, devem ser considerados classe \u201cC\u201d.","id":10414235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os equipamentos el\u00e9tricos, mesmo n\u00e3o energizados, devem ser considerados classe \u201cC\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a classe \u201cD\u201d agrupa metais combust\u00edveis de queima lenta, suas chamas devem ser combatidas com o uso espec\u00edfico da \u00e1gua.","id":10414236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe \u201cD\u201d agrupa metais combust\u00edveis de queima lenta, suas chamas devem ser combatidas com o uso espec\u00edfico da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, deve-se realizar, na sequ\u00eancia correta, um exame objetivo espec\u00edfico, para localizar ferimentos, sangramentos, afundamentos, desvios, hematomas e demais altera\u00e7\u00f5es. A sequ\u00eancia que deve ser seguida \u00e9:","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610883,"hashId":"78014423da941b6c96f5a30e02f6ebfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, deve-se realizar, na sequ\u00eancia correta, um exame objetivo espec\u00edfico, para localizar ferimentos, sangramentos, afundamentos, desvios, hematomas e demais altera\u00e7\u00f5es. A sequ\u00eancia que deve ser seguida \u00e9:<\/p>","resposta":10414278,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"membros inferiores; membros superiores; pelve; abdome; t\u00f3rax; pesco\u00e7o; face e cr\u00e2nio.","id":10414277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">membros inferiores; membros superiores; pelve; abdome; t\u00f3rax; pesco\u00e7o; face e cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cr\u00e2nio e face; pesco\u00e7o; t\u00f3rax; abdome; pelve; membros superiores e membros inferiores.","id":10414278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00e2nio e face; pesco\u00e7o; t\u00f3rax; abdome; pelve; membros superiores e membros inferiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cr\u00e2nio e face; pesco\u00e7o; membros superiores; t\u00f3rax; abdome; pelve e membros inferiores.","id":10414279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00e2nio e face; pesco\u00e7o; membros superiores; t\u00f3rax; abdome; pelve e membros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00e2nio e face; pesco\u00e7o; t\u00f3rax; membros superiores; abdome; pelve e membros inferiores.","id":10414280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00e2nio e face; pesco\u00e7o; t\u00f3rax; membros superiores; abdome; pelve e membros inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00f3rax; abdome; pelve; pesco\u00e7o; cr\u00e2nio e face; membros superiores e membros inferiores.","id":10414281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00f3rax; abdome; pelve; pesco\u00e7o; cr\u00e2nio e face; membros superiores e membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Bombeiro Militar, ao atender uma chamada, depara-se com uma v\u00edtima n\u00e3o responsiva, apresentando ventila\u00e7\u00f5es ausentes ou respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica (gasping) e sem pulso central palp\u00e1vel. De acordo com o Protocolo de Suporte B\u00e1sico de Vida do CBMGO, deve-se reconhecer esse indiv\u00edduo como sendo uma v\u00edtima de","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610892,"hashId":"2f2fafb3da0837c4b48835d22006d4b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Bombeiro Militar, ao atender uma chamada, depara-se com uma v\u00edtima n\u00e3o responsiva, apresentando ventila\u00e7\u00f5es ausentes ou respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica (gasping) e sem pulso central palp\u00e1vel. De acordo com o Protocolo de Suporte B\u00e1sico de Vida do CBMGO, deve-se reconhecer esse indiv\u00edduo como sendo uma v\u00edtima de<\/p>","resposta":10414322,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":10414322,"corpo":"<p>parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"parada respirat\u00f3ria.","id":10414323,"corpo":"<p>parada respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"crise convulsiva.","id":10414324,"corpo":"<p>crise convulsiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"choque anafil\u00e1tico.","id":10414325,"corpo":"<p>choque anafil\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dist\u00farbio neurovegetativo.","id":10414326,"corpo":"<p>dist\u00farbio neurovegetativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual Operacional do Corpo de Bombeiros de Goi\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o ao Combate a Inc\u00eandio Urbano, divide o inc\u00eandio na seguinte sequ\u00eancia de desenvolvimento:","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610894,"hashId":"247f81b9b4bd6e1c1ae643164d3efd47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual Operacional do Corpo de Bombeiros de Goi\u00e1s, em rela\u00e7\u00e3o ao Combate a Inc\u00eandio Urbano, divide o inc\u00eandio na seguinte sequ\u00eancia de desenvolvimento:<\/p>","resposta":10414336,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase inicial; queima livre; queima lenta; queima final.","id":10414332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase inicial; queima livre; queima lenta; queima final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"start; queima parcial; queima crescente; queima total.","id":10414333,"corpo":"<p>start; queima parcial; queima crescente; queima total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"start; queima latente; queima r\u00e1pida; queima final.","id":10414334,"corpo":"<p>start; queima latente; queima r\u00e1pida; queima final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fase inicial; fase de queima; fase latente; fase de rescaldo.","id":10414335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase inicial; fase de queima; fase latente; fase de rescaldo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fase inicial; fase crescente; fase totalmente desenvolvida; fase final.","id":10414336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase inicial; fase crescente; fase totalmente desenvolvida; fase final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transtorno da Compuls\u00e3o Alimentar Peri\u00f3dica caracteriza-se pela ingest\u00e3o descontrolada de grande quantidade de alimentos, sem apetite e quase sem mastigar, at\u00e9 que seja alcan\u00e7ada a plenitude. Sobre o Transtorno da Compuls\u00e3o Alimentar Peri\u00f3dica, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Este transtorno \u00e9 caracterizado por compuls\u00e3o alimentar em um curto espa\u00e7o de tempo, seguida de ang\u00fastia por essa atitude e aus\u00eancia de comportamentos regulares voltados para a elimina\u00e7\u00e3o do excesso alimentar. ( ) Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, esses epis\u00f3dios devem ocorrer pelo menos quatro dias por semana no per\u00edodo de doze meses. ( ) Apesar de mais frequente em indiv\u00edduos obesos, ocorre tamb\u00e9m em pessoas com peso normal. ( ) Acomete indiv\u00edduos de todas as ra\u00e7as, com distribui\u00e7\u00e3o aproximada entre os sexos e in\u00edcio habitual na adolesc\u00eancia. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":91962,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2611014,"hashId":"93d6f932c8d24d49c657501cb9182fd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno da Compuls\u00e3o Alimentar Peri\u00f3dica caracteriza-se pela ingest\u00e3o descontrolada de grande quantidade de alimentos, sem apetite e quase sem mastigar, at\u00e9 que seja alcan\u00e7ada a plenitude. Sobre o Transtorno da Compuls\u00e3o Alimentar Peri\u00f3dica, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Este transtorno \u00e9 caracterizado por compuls\u00e3o alimentar em um curto espa\u00e7o de tempo, seguida de ang\u00fastia por essa atitude e aus\u00eancia de comportamentos regulares voltados para a elimina\u00e7\u00e3o do excesso alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a caracteriza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, esses epis\u00f3dios devem ocorrer pelo menos quatro dias por semana no per\u00edodo de doze meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apesar de mais frequente em indiv\u00edduos obesos, ocorre tamb\u00e9m em pessoas com peso normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acomete indiv\u00edduos de todas as ra\u00e7as, com distribui\u00e7\u00e3o aproximada entre os sexos e in\u00edcio habitual na adolesc\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10414866,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - F","id":10414863,"corpo":"<p>V - F - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":10414864,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":10414865,"corpo":"<p>F - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":10414866,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos alimentares","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405854,"slug":"enfermagem-transtornos-alimentares"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2611014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a greve, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o correspondente, N\u00c3O s\u00e3o considerados servi\u00e7os ou atividades essenciais: ","provas":[{"id":92164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2611243,"hashId":"eb9429f74b94a544cd342c8fe94eea5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a greve, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o correspondente, <strong>N\u00c3O <\/strong>s\u00e3o considerados servi\u00e7os ou atividades essenciais: <\/p>","resposta":10415778,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades m\u00e9dico-periciais relacionadas com o regime geral de previd\u00eancia social e a assist\u00eancia social. ","id":10415776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades m\u00e9dico-periciais relacionadas com o regime geral de previd\u00eancia social e a assist\u00eancia social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividades portu\u00e1rias. ","id":10415777,"corpo":"<p>atividades portu\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atividades sider\u00fargicas e metal\u00fargicas, ","id":10415778,"corpo":"<p>atividades sider\u00fargicas e metal\u00fargicas, <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controle de tr\u00e1fego a\u00e9reo e navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. ","id":10415779,"corpo":"<p>controle de tr\u00e1fego a\u00e9reo e navega\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"telecomunica\u00e7\u00f5es. ","id":10415780,"corpo":"<p>telecomunica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Greve","oab":true,"nome":"Direito de Greve","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406804,"slug":"direito-do-trabalho-direito-de-greve"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2611243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio, ","provas":[{"id":92164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2611251,"hashId":"21cab5898e84f03080a31634c56a5cb3","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio, <\/p>","resposta":10415814,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 2 (dois) dias consecutivos, em caso de falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente, irm\u00e3o ou pessoa que, declarada em sua carteira de trabalho e previd\u00eancia social, viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica. ","id":10415814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 2 (dois) dias consecutivos, em caso de falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente, irm\u00e3o ou pessoa que, declarada em sua carteira de trabalho e previd\u00eancia social, viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 2 (dois) dias, em cada 12 (doze) meses de trabalho, em caso de realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos de c\u00e2ncer, devidamente comprovada. ","id":10415815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 2 (dois) dias, em cada 12 (doze) meses de trabalho, em caso de realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos de c\u00e2ncer, devidamente comprovada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 5 (cinco) dias consecutivos, em virtude de casamento.","id":10415816,"corpo":"<p>at\u00e9 5 (cinco) dias consecutivos, em virtude de casamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por 3 (tr\u00eas) dias, por ano, para acompanhar filho de at\u00e9 6 (seis) anos em consulta m\u00e9dica. ","id":10415817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 3 (tr\u00eas) dias, por ano, para acompanhar filho de at\u00e9 6 (seis) anos em consulta m\u00e9dica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por 4 (quatro) dias, em cada 12 (doze) meses de trabalho, em caso de doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue, devidamente comprovada. ","id":10415818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por 4 (quatro) dias, em cada 12 (doze) meses de trabalho, em caso de doa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sangue, devidamente comprovada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2611251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26102,"slug":"analista-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) tratado no MCASP ainda \u00e9 um desafio para profissionais da \u00e1rea de Contabilidade, pois traz elementos da l\u00f3gica patrimonial em adi\u00e7\u00e3o aos aspectos de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis baseados na estrutura do PCASP est\u00e3o sujeitos a algumas regras de integridade.No caso espec\u00edfico do lan\u00e7amento de natureza patrimonial de uma receita que ainda n\u00e3o foi arrecadada, o lan\u00e7amento a d\u00e9bito deve ser realizado no(a):","provas":[{"id":92086,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":26102,"slug":"analista-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2611283,"hashId":"d97f879f05651fb24c96c68cc8164eab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) tratado no MCASP ainda \u00e9 um desafio para profissionais da \u00e1rea de Contabilidade, pois traz elementos da l\u00f3gica patrimonial em adi\u00e7\u00e3o aos aspectos de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. Os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis baseados na estrutura do PCASP est\u00e3o sujeitos a algumas regras de integridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso espec\u00edfico do lan\u00e7amento de natureza patrimonial de uma receita que ainda n\u00e3o foi arrecadada, o lan\u00e7amento a d\u00e9bito deve ser realizado no(a):<\/p>","resposta":10415968,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classe 1 \u2013 Ativo;","id":10415968,"corpo":"<p>classe 1 \u2013 Ativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classe 4 \u2013 Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa (VPA);","id":10415969,"corpo":"<p>classe 4 \u2013 Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa (VPA);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classe 7 \u2013 Controles Devedores;","id":10415970,"corpo":"<p>classe 7 \u2013 Controles Devedores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grupo 7.1 \u2013 Atos Potenciais;","id":10415971,"corpo":"<p>grupo 7.1 \u2013 Atos Potenciais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grupo 7.2 \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Financeira.","id":10415972,"corpo":"<p>grupo 7.2 \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 13.655\/2018 introduziu disposi\u00e7\u00f5es na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro (Decreto-lei no 4.657\/1942) que visam promover maior seguran\u00e7a jur\u00eddica e efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico, dentre as quais:","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2575310,"hashId":"9db5c32e202d053c095dbd0e1a5aabff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 13.655\/2018 introduziu disposi\u00e7\u00f5es na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro (Decreto-lei n<sup>o<\/sup> 4.657\/1942) que visam promover maior seguran\u00e7a jur\u00eddica e efici\u00eancia na cria\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico, dentre as quais:<\/p>","resposta":10266723,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na esfera administrativa \u00e9 vedado decidir com base em valores abstratos. ","id":10266722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esfera administrativa \u00e9 vedado decidir com base em valores abstratos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na interpreta\u00e7\u00e3o de normas sobre gest\u00e3o p\u00fablica, ser\u00e3o considerados os obst\u00e1culos e as dificuldades reais do gestor e as exig\u00eancias das pol\u00edticas p\u00fablicas a seu cargo, sem preju\u00edzo dos direitos dos administrados.","id":10266723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interpreta\u00e7\u00e3o de normas sobre gest\u00e3o p\u00fablica, ser\u00e3o considerados os obst\u00e1culos e as dificuldades reais do gestor e as exig\u00eancias das pol\u00edticas p\u00fablicas a seu cargo, sem preju\u00edzo dos direitos dos administrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, decretar a invalida\u00e7\u00e3o de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa sempre ter\u00e1 efeito ex tunc.","id":10266724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, decretar a invalida\u00e7\u00e3o de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa sempre ter\u00e1 efeito <em>ex tunc<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, quanto \u00e0 validade de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa cuja produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 se houver completado levar\u00e1 em conta a evolu\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dada \u00e0 mat\u00e9ria, vedada a manuten\u00e7\u00e3o de ato praticado em desacordo \u00e0s novas orienta\u00e7\u00f5es.","id":10266725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o, nas esferas administrativa, controladora ou judicial, quanto \u00e0 validade de ato, contrato, ajuste, processo ou norma administrativa cuja produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 se houver completado levar\u00e1 em conta a evolu\u00e7\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dada \u00e0 mat\u00e9ria, vedada a manuten\u00e7\u00e3o de ato praticado em desacordo \u00e0s novas orienta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As circunst\u00e2ncias pr\u00e1ticas que houverem imposto, limitado ou condicionado a a\u00e7\u00e3o do agente ser\u00e3o consideradas apenas para fins de mitiga\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es a ele aplic\u00e1veis.","id":10266726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As circunst\u00e2ncias pr\u00e1ticas que houverem imposto, limitado ou condicionado a a\u00e7\u00e3o do agente ser\u00e3o consideradas apenas para fins de mitiga\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es a ele aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 44","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415357,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424794,"slug":"direito-civil-interpretacao-e-aplicacao-da-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/2575310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advogado de Teobaldo foi intimado na 6a feira, 10\/12\/2021, da senten\u00e7a que julgou improcedente a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista pelo mesmo ajuizada. Considerando que a Justi\u00e7a do Trabalho entra em recesso anualmente no per\u00edodo compreendido entre 20 de dezembro e 06 de janeiro, nos termos da CLT e jurisprud\u00eancia sumulada do TST, o prazo para interposi\u00e7\u00e3o do recurso ordin\u00e1rio, que \u00e9 contado em dias","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2575325,"hashId":"76332beb933a21206d83c8a764bee57f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado de Teobaldo foi intimado na 6<sup>a<\/sup> feira, 10\/12\/2021, da senten\u00e7a que julgou improcedente a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista pelo mesmo ajuizada. Considerando que a Justi\u00e7a do Trabalho entra em recesso anualmente no per\u00edodo compreendido entre 20 de dezembro e 06 de janeiro, nos termos da CLT e jurisprud\u00eancia sumulada do TST, o prazo para interposi\u00e7\u00e3o do recurso ordin\u00e1rio, que \u00e9 contado em dias<\/p>","resposta":10266801,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00fateis, venceu em 10\/01\/2022.","id":10266797,"corpo":"<p>\u00fateis, venceu em 10\/01\/2022.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"corridos, venceu em 18\/12\/2021.","id":10266798,"corpo":"<p>corridos, venceu em 18\/12\/2021.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corridos, venceu em 20\/12\/2021.","id":10266799,"corpo":"<p>corridos, venceu em 20\/12\/2021.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00fateis, venceu em 07\/01\/2022.","id":10266800,"corpo":"<p>\u00fateis, venceu em 07\/01\/2022.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00fateis, venceu em 25\/01\/2022.","id":10266801,"corpo":"<p>\u00fateis, venceu em 25\/01\/2022.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":431612,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406828,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tempo-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2575325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria dos Sistemas \u00e9 uma decorr\u00eancia da Teoria Geral de Sistemas desenvolvida pelo bi\u00f3logo alem\u00e3o Ludwig von Bertalanffy e acabou sendo aproveitada pelas demais ci\u00eancias, tendo influenciado de modo significativo a administra\u00e7\u00e3o. ______ \u00e9 o complexo do todo organizado, um conjunto ou a combina\u00e7\u00e3o de coisas ou partes, que comp\u00f5em um valor unit\u00e1rio. -Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":94809,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2022-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2647119,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria dos Sistemas \u00e9 uma decorr\u00eancia da Teoria Geral de Sistemas desenvolvida pelo bi\u00f3logo alem\u00e3o Ludwig von Bertalanffy e acabou sendo aproveitada pelas demais ci\u00eancias, tendo influenciado de modo significativo a administra\u00e7\u00e3o. ______ \u00e9 o complexo do todo organizado, um conjunto ou a combina\u00e7\u00e3o de coisas ou partes, que comp\u00f5em um valor unit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10575228,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema","id":10575228,"corpo":"<p>Sistema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organismo","id":10575229,"corpo":"<p>Organismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empresa","id":10575230,"corpo":"<p>Empresa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","id":10575231,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Processo","id":10575232,"corpo":"<p>Processo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2647119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira.--(Ad\u00e3o Iturrusgarai, \u201cA vida como ela yeah\u201d. Folha de S.Paulo, 20.06.2022)","provas":[{"id":89899,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2581434,"hashId":"2b5d7b50e0028e95844b35eb0050e15f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89899\/questao\/2581434-20220927160302000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ad\u00e3o Iturrusgarai, \u201cA vida como ela yeah\u201d. Folha de S.Paulo, 20.06.2022)<\/p>","resposta":10295201,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sint\u00e1tica.","id":10295201,"corpo":"<p>sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gen\u00e9rica","id":10295202,"corpo":"<p>gen\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tica.","id":10295203,"corpo":"<p>pragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estil\u00edstica.","id":10295204,"corpo":"<p>estil\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem\u00e1tica.","id":10295205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 60","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2581434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir foi extra\u00edda da barra de ferramentas do Documentos Google, em sua configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o.--De acordo com essa configura\u00e7\u00e3o, um texto que comece a ser digitado estar\u00e1 ","provas":[{"id":90182,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2581490,"hashId":"2a893f0a0d62167e3391cda355c775d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir foi extra\u00edda da barra de ferramentas do Documentos Google, em sua configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90182\/questao\/2581490-20220927162932000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa configura\u00e7\u00e3o, um texto que comece a ser digitado estar\u00e1 <\/p>","resposta":10295469,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem lista e com marcadores. ","id":10295465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem lista e com marcadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sublinhado.","id":10295466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sublinhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com zoom de n\u00edvel 10.","id":10295467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com zoom de n\u00edvel 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"configurado para usar fonte de letra Arial tamanho 90%.","id":10295468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configurado para usar fonte de letra Arial tamanho 90%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"centralizado.","id":10295469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplicativos em Nuvem","oab":false,"nome":"Aplicativos em Nuvem","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420163,"slug":"informatica-aplicativos-em-nuvem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Documentos (Docs)","oab":false,"nome":"Google Documentos (Docs)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420600,"slug":"informatica-google-documentos-docs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","oab":false,"nome":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420599,"slug":"informatica-google-workspace-antigo-google-g-suite"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google G Su\u00edte (Google Docs)","oab":false,"nome":"Google G Su\u00edte (Google Docs)","pai":420163,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420165,"slug":"informatica-google-g-suite-google-docs"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2581490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma apresenta\u00e7\u00e3o criada no Apresenta\u00e7\u00f5es Google, em sua configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, possui 3 AutoFormas: um tri\u00e2ngulo, um c\u00edrculo e um ret\u00e2ngulo. Um usu\u00e1rio configurou uma anima\u00e7\u00e3o em cada AutoForma, conforme a imagem a seguir:--Assinale a alternativa que indica a ordem correta para que as anima\u00e7\u00f5es do slide sejam iniciadas apenas ap\u00f3s um clique no mouse.","provas":[{"id":90182,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2581498,"hashId":"389966a8dd10bdab4526d5447d2f1b6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma apresenta\u00e7\u00e3o criada no Apresenta\u00e7\u00f5es Google, em sua configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, possui 3 AutoFormas: um tri\u00e2ngulo, um c\u00edrculo e um ret\u00e2ngulo. Um usu\u00e1rio configurou uma anima\u00e7\u00e3o em cada AutoForma, conforme a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/90182\/questao\/2581498-20220927163417000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a ordem correta para que as anima\u00e7\u00f5es do <em>slide <\/em>sejam iniciadas apenas ap\u00f3s um clique no <em>mouse<\/em>.<\/p>","resposta":10295504,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surgimento, Aparecer, Entrar pela direita ","id":10295502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgimento, Aparecer, Entrar pela direita <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Surgimento, Entrar pela direita, Aparecer ","id":10295503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgimento, Entrar pela direita, Aparecer <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entrar pela direita, Surgimento, Aparecer ","id":10295504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrar pela direita, Surgimento, Aparecer <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aparecer, Surgimento, Entrar pela direita","id":10295505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecer, Surgimento, Entrar pela direita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aparecer, Entrar pela direita, Surgimento","id":10295506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecer, Entrar pela direita, Surgimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Apresenta\u00e7\u00f5es (Slides)","oab":false,"nome":"Google Apresenta\u00e7\u00f5es (Slides)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420602,"slug":"informatica-google-apresentacoes-slides"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","oab":false,"nome":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420599,"slug":"informatica-google-workspace-antigo-google-g-suite"}],"slug":"informatica\/2581498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar Estadual no 55\/2001, a compet\u00eancia para editar atos normativos que definam as bases e os instrumentos de atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil \u00e9 da(o):","provas":[{"id":90182,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2581523,"hashId":"a8ac182c541d5db6d937860748bd6cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar Estadual n<sup>o<\/sup> 55\/2001, a compet\u00eancia para editar atos normativos que definam as bases e os instrumentos de atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil \u00e9 da(o):<\/p>","resposta":10295631,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretor da Escola de Pol\u00edcia Civil.","id":10295627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretor da Escola de Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chefia da Pol\u00edcia Civil.","id":10295628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chefia da Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Civil.","id":10295629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedoria-Geral de Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Delegado-Geral Adjunto da Pol\u00edcia Civil.","id":10295630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegado-Geral Adjunto da Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conselho Superior da Pol\u00edcia Civil.","id":10295631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Superior da Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado de Roraima - PC RR - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado de Roraima - PC RR - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429786,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-de-roraima-pc-rr-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2581523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que, durante o per\u00edodo de pandemia, delimitado por vig\u00eancia de um Decreto Federal, foi alterado o CP e considerado crime \u201cdeixar de usar m\u00e1scara facial de prote\u00e7\u00e3o no interior de meio de transporte p\u00fablico\u201d. Alfa est\u00e1 sendo processado por tal crime, cometido durante a pandemia. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino da pandemia, que trouxe a revoga\u00e7\u00e3o do tipo penal, a defesa de Alfa pede a extin\u00e7\u00e3o de sua punibilidade, com base no art. 2\u00ba do CP, assim redigido: \u201cNingu\u00e9m pode ser punido por fato que lei posterior deixa de considerar crime, cessando em virtude dela a execu\u00e7\u00e3o e os efeitos penais da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.\u201d -Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que o pedido","provas":[{"id":90182,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2581529,"hashId":"36b8c7eaef28fa1386a389bf96a8dec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere hipoteticamente que, durante o per\u00edodo de pandemia, delimitado por vig\u00eancia de um Decreto Federal, foi alterado o CP e considerado crime \u201cdeixar de usar m\u00e1scara facial de prote\u00e7\u00e3o no interior de meio de transporte p\u00fablico\u201d. Alfa est\u00e1 sendo processado por tal crime, cometido durante a pandemia. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino da pandemia, que trouxe a revoga\u00e7\u00e3o do tipo penal, a defesa de Alfa pede a extin\u00e7\u00e3o de sua punibilidade, com base no art. 2\u00ba do CP, assim redigido:<em> \u201cNingu\u00e9m pode ser punido por fato que lei posterior deixa de considerar crime, cessando em virtude dela a execu\u00e7\u00e3o e os efeitos penais da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que o pedido<\/p>","resposta":10295661,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser acatado, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus regit actum.","id":10295657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser acatado, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do<em> tempus regit actum.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve ser acatado, em raz\u00e3o da retroatividade de lei penal mais ben\u00e9fica.","id":10295658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser acatado, em raz\u00e3o da retroatividade de lei penal mais ben\u00e9fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser acatado, mas deve ser decretada a absolvi\u00e7\u00e3o de Alfa, pela retroatividade de lei penal mais ben\u00e9fica.","id":10295659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser acatado, mas deve ser decretada a absolvi\u00e7\u00e3o de Alfa, pela retroatividade de lei penal mais ben\u00e9fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser acatado, tendo em vista que o fato criminoso se regula por lei incriminat\u00f3ria tempor\u00e1ria.","id":10295660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser acatado, tendo em vista que o fato criminoso se regula por lei incriminat\u00f3ria tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser acatado, tendo em vista que o fato criminoso se regula por lei incriminat\u00f3ria excepcional.","id":10295661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser acatado, tendo em vista que o fato criminoso se regula por lei incriminat\u00f3ria excepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 48","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","oab":false,"nome":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413540,"slug":"direito-penal-novatio-legis-in-mellius-benefica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2581529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tentativa, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 14 do CP, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, pune-se com a pena correspondente ao crime consumado, diminu\u00edda de um a dois ter\u00e7os. \u00c9 correto afirmar que, para determinar a fra\u00e7\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o no caso concreto, o Juiz deve levar em conta","provas":[{"id":90182,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2581532,"hashId":"f5b877ecdcceaf098eae18e982d4f35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tentativa, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do art. 14 do CP, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, pune-se com a pena correspondente ao crime consumado, diminu\u00edda de um a dois ter\u00e7os. \u00c9 correto afirmar que, para determinar a fra\u00e7\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o no caso concreto, o Juiz deve levar em conta<\/p>","resposta":10295672,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o iter criminis.","id":10295672,"corpo":"<p>o <em>iter criminis.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a gravidade do delito.","id":10295673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gravidade do delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a culpabilidade do agente.","id":10295674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a culpabilidade do agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a quantidade de infra\u00e7\u00f5es praticadas.","id":10295675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de infra\u00e7\u00f5es praticadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as agravantes e as atenuantes gen\u00e9ricas.","id":10295676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as agravantes e as atenuantes gen\u00e9ricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 48","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade da tentativa","oab":false,"nome":"Punibilidade da tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418633,"slug":"direito-penal-punibilidade-da-tentativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sobre a punibilidade da tentativa","oab":false,"nome":"Teorias sobre a punibilidade da tentativa","pai":418633,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418636,"slug":"direito-penal-teorias-sobre-a-punibilidade-da-tentativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"}],"slug":"direito-penal\/2581532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beta estava em um ponto de \u00f4nibus, \u00e0 noite, em local com pouca ilumina\u00e7\u00e3o, quando sentiu uma press\u00e3o em suas costas causada por um indiv\u00edduo prestes a disparar contra si uma arma de fogo. Beta torceu o bra\u00e7o do indiv\u00edduo que portava a arma, a fim de salvaguardar a pr\u00f3pria vida. Tal ato resultou em uma les\u00e3o corporal leve no \u201cbra\u00e7o torcido\u201d. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 les\u00e3o corporal, \u00e9 correto afirmar que Beta","provas":[{"id":90182,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2581535,"hashId":"98c09fbc8b9127b817d06343f6fb3680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beta estava em um ponto de \u00f4nibus, \u00e0 noite, em local com pouca ilumina\u00e7\u00e3o, quando sentiu uma press\u00e3o em suas costas causada por um indiv\u00edduo prestes a disparar contra si uma arma de fogo. Beta torceu o bra\u00e7o do indiv\u00edduo que portava a arma, a fim de salvaguardar a pr\u00f3pria vida. Tal ato resultou em uma les\u00e3o corporal leve no \u201cbra\u00e7o torcido\u201d. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 les\u00e3o corporal, \u00e9 correto afirmar que Beta<\/p>","resposta":10295690,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticou crime, mas ser\u00e1 absolvido por uma causa de inimputabilidade.","id":10295687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou crime, mas ser\u00e1 absolvido por uma causa de inimputabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"praticou crime, mas n\u00e3o ser\u00e1 punido tendo em vista uma escusa absolut\u00f3ria.","id":10295688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou crime, mas n\u00e3o ser\u00e1 punido tendo em vista uma escusa absolut\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"praticou crime, mas n\u00e3o ser\u00e1 punido tendo em vista uma causa de exclus\u00e3o da punibilidade.","id":10295689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou crime, mas n\u00e3o ser\u00e1 punido tendo em vista uma causa de exclus\u00e3o da punibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime, pois agiu amparado pela leg\u00edtima defesa.","id":10295690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou crime, pois agiu amparado pela leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime, tendo em vista uma causa de exclus\u00e3o de culpabilidade.","id":10295691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou crime, tendo em vista uma causa de exclus\u00e3o de culpabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 48","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/2581535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um total de 2000 processos precisam ser arquivados e para essa tarefa foi estimado que 8 pessoas fariam esse servi\u00e7o em 50 horas de trabalho, cada uma arquivando um mesmo n\u00famero de processos por hora. Ap\u00f3s essas 8 pessoas iniciarem essa tarefa juntas, e trabalharem um total de 24 horas, ainda faltar\u00e3o um total de processos a serem arquivados igual a","provas":[{"id":90181,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-auxiliar-de-perito-criminal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2581576,"hashId":"a5d708f17bc637fee6886217407ce511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um total de 2000 processos precisam ser arquivados e para essa tarefa foi estimado que 8 pessoas fariam esse servi\u00e7o em 50 horas de trabalho, cada uma arquivando um mesmo n\u00famero de processos por hora. Ap\u00f3s essas 8 pessoas iniciarem essa tarefa juntas, e trabalharem um total de 24 horas, ainda faltar\u00e3o um total de processos a serem arquivados igual a<\/p>","resposta":10295895,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"920.","id":10295892,"corpo":"<p>920.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"960.","id":10295893,"corpo":"<p>960.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 020.","id":10295894,"corpo":"<p>1 020.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 040.","id":10295895,"corpo":"<p>1 040.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 080.","id":10295896,"corpo":"<p>1 080.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2581576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio enviou uma mensagem de correio eletr\u00f4nico usando o servi\u00e7o Gmail, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, com as seguintes caracter\u00edsticas: De: Jo\u00e3oPara: Pedro, AnaCc: Joel, LucianaCco: Augusto, TatianaConsiderando que a mensagem foi enviada e recebida pelos destinat\u00e1rios com sucesso, e que todos usam o mesmo servi\u00e7o Gmail, em sua configura\u00e7\u00e3o original, Joel clicou em Responder a todos. Assim, assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas com que o Gmail automaticamente prepara a nova mensagem.","provas":[{"id":90181,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-auxiliar-de-perito-criminal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2581648,"hashId":"d784a67b9b13f39152521314e6b5c4a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio enviou uma mensagem de correio eletr\u00f4nico usando o servi\u00e7o Gmail, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, com as seguintes caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De: Jo\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: Pedro, Ana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cc: Joel, Luciana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cco: Augusto, Tatiana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a mensagem foi enviada e recebida pelos destinat\u00e1rios com sucesso, e que todos usam o mesmo servi\u00e7o Gmail, em sua configura\u00e7\u00e3o original, Joel clicou em Responder a todos. Assim, assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas com que o Gmail automaticamente prepara a nova mensagem.<\/p>","resposta":10296252,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De: JoelPara: Jo\u00e3o, Pedro, AnaCc: LucianaCco:","id":10296252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De: Joel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: Jo\u00e3o, Pedro, Ana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cc: Luciana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cco:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De: JoelPara: Jo\u00e3o, Pedro, Ana, Luciana, Augusto, TatianaCc:Cco:","id":10296253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De: Joel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: Jo\u00e3o, Pedro, Ana, Luciana, Augusto, Tatiana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cc:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cco:<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De: JoelPara: Jo\u00e3o, Pedro, AnaCc: LucianaCco: Augusto, Tatiana","id":10296254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De: Joel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: Jo\u00e3o, Pedro, Ana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cc: Luciana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cco: Augusto, Tatiana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De: JoelPara: Jo\u00e3o,Cc: Pedro, Ana, LucianaCco:","id":10296255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De: Joel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: Jo\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cc: Pedro, Ana, Luciana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cco:<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De: JoelPara: Jo\u00e3o, PedroCc: LucianaCco: Augusto, Tatiana","id":10296256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De: Joel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: Jo\u00e3o, Pedro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cc: Luciana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cco: Augusto, Tatiana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gmail","oab":false,"nome":"Gmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405063,"slug":"informatica-gmail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2581648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1bio recebeu uma mensagem de correio eletr\u00f4nico, cujo remetente era Bruno, uma pessoa conhecida de F\u00e1bio. Essa mensagem estava infectada e continha um link malicioso. F\u00e1bio, sem desconfiar, uma vez que o remetente era uma pessoa conhecida, clicou. Considerando que ambos usam o Outlook Express, em sua configura\u00e7\u00e3o original, isso aconteceu porque Bruno foi infectado por um ____________ que conseguiu ler todos os seus contatos e enviar mensagens com o link malicioso. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":90181,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito Criminal","id":14234,"slug":"auxiliar-de-perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Roraima","sigla":"PC RR","id":542,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pc-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rr-rr-2022-vunesp-auxiliar-de-perito-criminal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC RR - Auxiliar de Perito Criminal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2581654,"hashId":"b50ffe069a6fe7d50ecb1fab0c7e6b6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1bio recebeu uma mensagem de correio eletr\u00f4nico, cujo remetente era Bruno, uma pessoa conhecida de F\u00e1bio. Essa mensagem estava infectada e continha um <em>link <\/em>malicioso. F\u00e1bio, sem desconfiar, uma vez que o remetente era uma pessoa conhecida, clicou. Considerando que ambos usam o Outlook Express, em sua configura\u00e7\u00e3o original, isso aconteceu porque Bruno foi infectado por um ____________ que conseguiu ler todos os seus contatos e enviar mensagens com o <em>link <\/em>malicioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto.<\/p>","resposta":10296284,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firewall","id":10296282,"corpo":"<p>Firewall<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Spam","id":10296283,"corpo":"<p>Spam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Worm","id":10296284,"corpo":"<p>Worm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hoax","id":10296285,"corpo":"<p>Hoax<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Phishing","id":10296286,"corpo":"<p>Phishing<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2581654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CG1A1-I, em \u201cresumindo-se a descri\u00e7\u00f5es pouco cient\u00edficas deste ou daquele idioma de maior prest\u00edgio\u201d (\u00faltimo per\u00edodo), a part\u00edcula \u201cse\u201d classifica-se como","provas":[{"id":90225,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582142,"hashId":"05d3802a357a3508a29291425ed3d890","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto CG1A1-I, em \u201cresumindo-se a descri\u00e7\u00f5es pouco cient\u00edficas deste ou daquele idioma de maior prest\u00edgio\u201d (\u00faltimo per\u00edodo), a part\u00edcula \u201cse\u201d classifica-se como<\/p>","resposta":10298603,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"part\u00edcula apassivadora.","id":10298600,"corpo":"<p>part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":10298601,"corpo":"<p>\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"part\u00edcula expletiva.","id":10298602,"corpo":"<p>part\u00edcula expletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parte integrante do verbo.","id":10298603,"corpo":"<p>parte integrante do verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pronome reflexivo.","id":10298604,"corpo":"<p>pronome reflexivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-ITr\u00eas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas nos distinguem dos outros animais: o andar ereto, que deixou nossas m\u00e3os livres para pegar e fabricar coisas; um c\u00e9rebro superdesenvolvido, que permitiu o dom\u00ednio da natureza; e a linguagem articulada, que possibilitou n\u00e3o s\u00f3 uma comunica\u00e7\u00e3o eficiente como tamb\u00e9m o pensamento l\u00f3gico e abstrato. Das tr\u00eas caracter\u00edsticas, a \u00faltima representou nosso maior salto evolutivo, afinal nossos antepassados tiveram habilidade manual e intelig\u00eancia por milhares de anos, mas somente a partir do momento em que despontou a aptid\u00e3o simb\u00f3lica, primeiramente nas pinturas e inscri\u00e7\u00f5es rupestres e depois com a inven\u00e7\u00e3o da escrita, a esp\u00e9cie humana al\u00e7ou-se de uma organiza\u00e7\u00e3o social tribal para a civiliza\u00e7\u00e3o.Como aprendemos a falar na mais tenra inf\u00e2ncia e sem maior esfor\u00e7o, al\u00e9m de usarmos a linguagem no dia a dia da forma mais corriqueira, n\u00e3o nos damos conta do grande prod\u00edgio que \u00e9 falar. A l\u00edngua \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 um sofisticad\u00edssimo sistema de comunica\u00e7\u00e3o de nossos pensamentos e sentimentos, mas sobretudo o instrumento que nos possibilita ter consci\u00eancia de n\u00f3s mesmos e da realidade \u00e0 nossa volta.Apesar da import\u00e2ncia crucial da linguagem em nossa vida, o estudo da l\u00edngua ficou durante s\u00e9culos relegado a segundo plano, resumindo-se a descri\u00e7\u00f5es pouco cient\u00edficas deste ou daquele idioma de maior prest\u00edgio.Aldo Bizzocchi. O universo da linguagem: sobre a l\u00edngua e as l\u00ednguas. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2021, p. 11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":552725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tr\u00eas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas nos distinguem dos outros animais: o andar ereto, que deixou nossas m\u00e3os livres para pegar e fabricar coisas; um c\u00e9rebro superdesenvolvido, que permitiu o dom\u00ednio da natureza; e a linguagem articulada, que possibilitou n\u00e3o s\u00f3 uma comunica\u00e7\u00e3o eficiente como tamb\u00e9m o pensamento l\u00f3gico e abstrato. Das tr\u00eas caracter\u00edsticas, a \u00faltima representou nosso maior salto evolutivo, afinal nossos antepassados tiveram habilidade manual e intelig\u00eancia por milhares de anos, mas somente a partir do momento em que despontou a aptid\u00e3o simb\u00f3lica, primeiramente nas pinturas e inscri\u00e7\u00f5es rupestres e depois com a inven\u00e7\u00e3o da escrita, a esp\u00e9cie humana al\u00e7ou-se de uma organiza\u00e7\u00e3o social tribal para a civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como aprendemos a falar na mais tenra inf\u00e2ncia e sem maior esfor\u00e7o, al\u00e9m de usarmos a linguagem no dia a dia da forma mais corriqueira, n\u00e3o nos damos conta do grande prod\u00edgio que \u00e9 falar. A l\u00edngua \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 um sofisticad\u00edssimo sistema de comunica\u00e7\u00e3o de nossos pensamentos e sentimentos, mas sobretudo o instrumento que nos possibilita ter consci\u00eancia de n\u00f3s mesmos e da realidade \u00e0 nossa volta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Apesar da import\u00e2ncia crucial da linguagem em nossa vida, o estudo da l\u00edngua ficou durante s\u00e9culos relegado a segundo plano, resumindo-se a descri\u00e7\u00f5es pouco cient\u00edficas deste ou daquele idioma de maior prest\u00edgio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Aldo Bizzocchi. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O universo da linguagem: sobre a l\u00edngua e as l\u00ednguas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2021, p. 11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo pronominal","oab":false,"nome":"Verbo pronominal","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419397,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409451,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2582142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA Democracia e a Justi\u00e7a Social est\u00e3o sempre lado a lado, e a Justi\u00e7a Social \u00e9 consequ\u00eancia direta do n\u00edvel de maturidade da sociedade e do aprendizado do significado de ser humano.Considerando-se os conectivos l\u00f3gicos usuais e assumindo-se que as letras mai\u00fasculas P, Q, R e S representem proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, o texto precedente pode ser expresso corretamente pela seguinte proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica:","provas":[{"id":90225,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582184,"hashId":"72b839bae932cc55c42f0791a47963f5","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Democracia e a Justi\u00e7a Social est\u00e3o sempre lado a lado, e a Justi\u00e7a Social \u00e9 consequ\u00eancia direta do n\u00edvel de maturidade da sociedade e do aprendizado do significado de ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os conectivos l\u00f3gicos usuais e assumindo-se que as letras mai\u00fasculas P, Q, R e S representem proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, o texto precedente pode ser expresso corretamente pela seguinte proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica:<\/p>","resposta":10298776,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P.","id":10298775,"corpo":"<p>P.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P \u02c4 Q.","id":10298776,"corpo":"<p>P \u02c4 Q.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P \u02c4 (Q \u21d2 R).","id":10298777,"corpo":"<p>P \u02c4 (Q \u21d2 R).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(P \u02c4 Q) \u21d2 R.","id":10298778,"corpo":"<p>(P \u02c4 Q) \u21d2 R.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(P \u02c4 Q) \u21d2 (R \u02c4 S).","id":10298779,"corpo":"<p>(P \u02c4 Q) \u21d2 (R \u02c4 S).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"}],"slug":"raciocinio-logico\/2582184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 6\u00b0 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, marque a resposta CORRETA:(Fonte:https:\/\/www.ohchr.org\/sites\/default\/files\/UDHR\/Documents \/UDHR_Translations\/por.pdf)","provas":[{"id":93824,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647365,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 6\u00b0 da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, marque a resposta CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte:https:\/\/www.ohchr.org\/sites\/default\/files\/UDHR\/Documents \/UDHR_Translations\/por.pdf)<\/p>","resposta":10576450,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os indiv\u00edduos t\u00eam direito ao reconhecimento, em todos os lugares, da sua personalidade jur\u00eddica.","id":10576450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os indiv\u00edduos t\u00eam direito ao reconhecimento, em todos os lugares, da sua personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser arbitrariamente preso, detido ou exilado.","id":10576451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser arbitrariamente preso, detido ou exilado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toda a pessoa tem direito a recurso efetivo para as jurisdi\u00e7\u00f5es nacionais competentes contra os atos que violem os direitos fundamentais reconhecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o ou pela lei.","id":10576452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a pessoa tem direito a recurso efetivo para as jurisdi\u00e7\u00f5es nacionais competentes contra os atos que violem os direitos fundamentais reconhecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o ou pela lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o iguais perante a lei e, sem distin\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito a igual prote\u00e7\u00e3o da lei. Todos t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o igual contra qualquer discrimina\u00e7\u00e3o que viole a presente Declara\u00e7\u00e3o e contra qualquer incitamento a tal discrimina\u00e7\u00e3o.","id":10576453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos s\u00e3o iguais perante a lei e, sem distin\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito a igual prote\u00e7\u00e3o da lei. Todos t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o igual contra qualquer discrimina\u00e7\u00e3o que viole a presente Declara\u00e7\u00e3o e contra qualquer incitamento a tal discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2647365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 11 da Lei n\u00ba 12.594, de 18 de janeiro de 2012, al\u00e9m da especifica\u00e7\u00e3o do regime, s\u00e3o requisitos obrigat\u00f3rios para a inscri\u00e7\u00e3o de programa de atendimento. Marque V, para as alternativas verdadeiras, ou F, para as alternativas falsas:(Fonte: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011-2014\/ 2012\/lei\/l12594.htm)(__)A exposi\u00e7\u00e3o das linhas gerais dos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas, com a especifica\u00e7\u00e3o das atividades de natureza coletiva.(__)Selecionar e credenciar orientadores, designando-os, caso a caso, para acompanhar e avaliar o cumprimento da medida.(__)Receber o adolescente e seus pais ou respons\u00e1vel e orient\u00e1-los sobre a finalidade da medida e a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do programa.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":93824,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647383,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 11 da Lei n\u00ba 12.594, de 18 de janeiro de 2012, al\u00e9m da especifica\u00e7\u00e3o do regime, s\u00e3o requisitos obrigat\u00f3rios para a inscri\u00e7\u00e3o de programa de atendimento. Marque V, para as alternativas verdadeiras, ou F, para as alternativas falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011-2014\/ 2012\/lei\/l12594.htm)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A exposi\u00e7\u00e3o das linhas gerais dos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas, com a especifica\u00e7\u00e3o das atividades de natureza coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Selecionar e credenciar orientadores, designando-os, caso a caso, para acompanhar e avaliar o cumprimento da medida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Receber o adolescente e seus pais ou respons\u00e1vel e orient\u00e1-los sobre a finalidade da medida e a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":10576534,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":10576532,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V ,F.","id":10576533,"corpo":"<p>F, V ,F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10576534,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10576535,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2647383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.594, de 18 de janeiro de 2012 compete aos Estados:Marque a alternativa INCORRETA.(Fonte: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011- 2014\/2012\/lei\/l12594.htm)","provas":[{"id":93824,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647387,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.594, de 18 de janeiro de 2012 compete aos Estados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa INCORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/_ato2011- 2014\/2012\/lei\/l12594.htm)<\/p>","resposta":10576553,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular, instituir, coordenar e manter Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo, respeitadas as diretrizes fixadas pela Uni\u00e3o.","id":10576550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular, instituir, coordenar e manter Sistema Estadual de Atendimento Socioeducativo, respeitadas as diretrizes fixadas pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elaborar o Plano Estadual de Atendimento Socioeducativo em conformidade com o Plano Nacional.","id":10576551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o Plano Estadual de Atendimento Socioeducativo em conformidade com o Plano Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Criar, desenvolver e manter programas para a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas de semiliberdade e interna\u00e7\u00e3o.","id":10576552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar, desenvolver e manter programas para a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas de semiliberdade e interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de atendimento socioeducativo.","id":10576553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular e coordenar a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de atendimento socioeducativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2647387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ele j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos.O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":93824,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647403,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":10576625,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos.","id":10576625,"corpo":"<p>j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"havia perdido cerca de 36 quilos.","id":10576626,"corpo":"<p>havia perdido cerca de 36 quilos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"j\u00e1 perdido cerca de 36 quilos.","id":10576627,"corpo":"<p>j\u00e1 perdido cerca de 36 quilos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"perdido cerca de 36 quilos.","id":10576628,"corpo":"<p>perdido cerca de 36 quilos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmenteQuando o norte-americano Erin Bradley McAleer come\u00e7ou a tomar o rem\u00e9dio semaglutide, tamb\u00e9m conhecido como Ozempic, ele esperava perder alguns dos 145 quilos que tinha no final de 2021.De fato, ap\u00f3s quase um ano, ele j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos, de acordo com a revista Insider, mas os efeitos positivos desse medicamento, aprovado em junho de 2021 nos EUA, foram ainda mais surpreendentes e inesperados; al\u00e9m de ajudar no emagrecimento, o medicamento tamb\u00e9m teve, como efeito secund\u00e1rio, inibi\u00e7\u00e3o do desejo de consumir bebidas alco\u00f3licas.Se, antes, ele tomava dez cervejas quando ia a bares ou outros locais para ver eventos esportivos, hoje em dia, ele diz que, ap\u00f3s uma ou duas doses, ele n\u00e3o sente nenhuma vontade de continuar bebendo.Com isso, o medicamento \u00e9 visto por cientistas e m\u00e9dicos como um novo potencial aliado no tratamento do v\u00edcio.Embora n\u00e3o tenham sido feitos estudos compreensivos e revis\u00f5es cient\u00edficas sobre a efic\u00e1cia do medicamento no tratamento do alcoolismo, alguns m\u00e9dicos s\u00e3o otimistas quanto ao potencial da subst\u00e2ncia.\u00c0 Insider, o m\u00e9dico Paul Kolodzik, especialista em metabolismo, diz que a semaglutide pode ser \"a pr\u00f3xima grande aliada no combate ao alcoolismo\".Isso porque a droga, aplicada de forma injet\u00e1vel, aumenta a produ\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a quantidade de a\u00e7\u00facar no sangue.Apesar de a semaglutide ter sido aprovada para tratar diabetes, ela tamb\u00e9m foi aprovada para ajudar no emagrecimento nos Estados Unidos.Nesse aspecto, a subst\u00e2ncia mostra \u00f3timos resultados, com uma pesquisa que aponta uma redu\u00e7\u00e3o de 15% a 20% no peso dos pacientes ap\u00f3s 15 meses.Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcoolquase totalmente (msn.com). Adaptado.Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmente (msn.com). Adaptado.","id":560785,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o norte-americano Erin Bradley McAleer come\u00e7ou a tomar o rem\u00e9dio semaglutide, tamb\u00e9m conhecido como Ozempic, ele esperava perder alguns dos 145 quilos que tinha no final de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De fato, ap\u00f3s quase um ano, ele j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos, de acordo com a revista Insider, mas os efeitos positivos desse medicamento, aprovado em junho de 2021 nos EUA, foram ainda mais surpreendentes e inesperados; al\u00e9m de ajudar no emagrecimento, o medicamento tamb\u00e9m teve, como efeito secund\u00e1rio, inibi\u00e7\u00e3o do desejo de consumir bebidas alco\u00f3licas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se, antes, ele tomava dez cervejas quando ia a bares ou outros locais para ver eventos esportivos, hoje em dia, ele diz que, ap\u00f3s uma ou duas doses, ele n\u00e3o sente nenhuma vontade de continuar bebendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com isso, o medicamento \u00e9 visto por cientistas e m\u00e9dicos como um novo potencial aliado no tratamento do v\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o tenham sido feitos estudos compreensivos e revis\u00f5es cient\u00edficas sobre a efic\u00e1cia do medicamento no tratamento do alcoolismo, alguns m\u00e9dicos s\u00e3o otimistas quanto ao potencial da subst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Insider, o m\u00e9dico Paul Kolodzik, especialista em metabolismo, diz que a semaglutide pode ser \"a pr\u00f3xima grande aliada no combate ao alcoolismo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso porque a droga, aplicada de forma injet\u00e1vel, aumenta a produ\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a quantidade de a\u00e7\u00facar no sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a semaglutide ter sido aprovada para tratar diabetes, ela tamb\u00e9m foi aprovada para ajudar no emagrecimento nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse aspecto, a subst\u00e2ncia mostra \u00f3timos resultados, com uma pesquisa que aponta uma redu\u00e7\u00e3o de 15% a 20% no peso dos pacientes ap\u00f3s 15 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcoolquase totalmente (msn.com). Adaptado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmente (msn.com). Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2647403","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es as h\u00e9rnias diafragm\u00e1ticas cong\u00eanitas necessitam de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de urg\u00eancia. As h\u00e9rnias de diafragma mais comuns apresentam","provas":[{"id":93502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2647420,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es as h\u00e9rnias diafragm\u00e1ticas cong\u00eanitas necessitam de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de urg\u00eancia. As h\u00e9rnias de diafragma mais comuns apresentam<\/p>","resposta":10576702,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventra\u00e7\u00e3o do diafragma fetal.","id":10576701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventra\u00e7\u00e3o do diafragma fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"defeito atrav\u00e9s da prega pleuroperitoneal.","id":10576702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defeito atrav\u00e9s da prega pleuroperitoneal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defeito atrav\u00e9s do espa\u00e7o de Larrey.","id":10576703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defeito atrav\u00e9s do espa\u00e7o de Larrey.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defeito atrav\u00e9s da passagem do es\u00f3fago.","id":10576704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defeito atrav\u00e9s da passagem do es\u00f3fago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defeito do tend\u00e3o central.","id":10576705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defeito do tend\u00e3o central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2647420","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:(__)Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.(__)Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.(__)Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa.Assinale com (V) para as senten\u00e7as acima que s\u00e3o verdadeiras e (F) para as falsas. Em seguida marque a alternativa abaixo com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":93824,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647421,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale com (V) para as senten\u00e7as acima que s\u00e3o verdadeiras e (F) para as falsas. Em seguida marque a alternativa abaixo com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10576708,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10576706,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10576707,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10576708,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10576709,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2647421","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os excertos abaixo:Excerto IAs primeiras quatro fam\u00edlias a chegarem ao local da sede do munic\u00edpio Descanso\/SC eram de sobrenome: Ciechanowski, Wronski, Pietroski e Graboski.Excerto IIEssas quatro fam\u00edlias vieram para a regi\u00e3o onde hoje se localiza o munic\u00edpio de Descanso\/SC em carro\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o animal, e relatos hist\u00f3ricos informam que a viagem durou 12 dias.Assinale a alternativa CORRETA, sobre os excertos acima:","provas":[{"id":93824,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647426,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os excertos abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Excerto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As primeiras quatro fam\u00edlias a chegarem ao local da sede do munic\u00edpio Descanso\/SC eram de sobrenome: Ciechanowski, Wronski, Pietroski e Graboski.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Excerto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas quatro fam\u00edlias vieram para a regi\u00e3o onde hoje se localiza o munic\u00edpio de Descanso\/SC em carro\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o animal, e relatos hist\u00f3ricos informam que a viagem durou 12 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA, sobre os excertos acima:<\/p>","resposta":10576733,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os excertos I e II est\u00e3o incorretos.","id":10576730,"corpo":"<p>Os excertos I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o excerto I est\u00e1 correto.","id":10576731,"corpo":"<p>Apenas o excerto I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o excerto II est\u00e1 correto.","id":10576732,"corpo":"<p>Apenas o excerto II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os excertos I e II est\u00e3o corretos.","id":10576733,"corpo":"<p>Os excertos I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2647426","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm neonato prematuro de 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, com hist\u00f3ria de poliamnio materno, apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos esverdeados nas primeiras 24 h de vida. Foi observada distens\u00e3o abdominal apenas em epigastro, e a radiografia simples de abdome evidenciava sinal de dupla bolha com opacifica\u00e7\u00e3o logo abaixo, com exce\u00e7\u00e3o de pequena quantidade de ar em topografia de jejuno\u00edleo.\t-Com base no caso cl\u00ednico descrito, o sinal de dupla bolha \u00e9 sugestivo de","provas":[{"id":93502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2647438,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm neonato prematuro de 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, com hist\u00f3ria de poliamnio materno, apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos esverdeados nas primeiras 24 h de vida. Foi observada distens\u00e3o abdominal apenas em epigastro, e a radiografia simples de abdome evidenciava sinal de dupla bolha com opacifica\u00e7\u00e3o logo abaixo, com exce\u00e7\u00e3o de pequena quantidade de ar em topografia de jejuno\u00edleo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso cl\u00ednico descrito, o sinal de dupla bolha \u00e9 sugestivo de<\/p>","resposta":10576788,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose de duodeno.","id":10576788,"corpo":"<p>estenose de duodeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atresia do jejuno distal.","id":10576789,"corpo":"<p>atresia do jejuno distal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atresia do \u00edleo distal.","id":10576790,"corpo":"<p>atresia do \u00edleo distal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atresia do jejuno.","id":10576791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atresia do jejuno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estenose jejunoileal.","id":10576792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose jejunoileal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2647438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.080\/1990, sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) S\u00e3o objetivos do SUS: identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.( ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo SUS, seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.( ) O SUS n\u00e3o poder\u00e1 organizar-se em n\u00edvel municipal, sendo dever do estado a integraliza\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de recursos, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas voltadas para a cobertura total das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","provas":[{"id":84231,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":84232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":84233,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Hartz","sigla":"","id":763,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-hartz-rs-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Hartz - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2647462,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 8.080\/1990, sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o objetivos do SUS: identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo SUS, seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O SUS n\u00e3o poder\u00e1 organizar-se em n\u00edvel municipal, sendo dever do estado a integraliza\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de recursos, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas voltadas para a cobertura total das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","resposta":10576908,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10576907,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10576908,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10576909,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":10576910,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2647462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de acessibilidade em piscinas (em obras a construir), quando o acesso \u00e0 \u00e1gua for atrav\u00e9s de rampa, a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da rampa e a altura (em rela\u00e7\u00e3o ao piso) dos corrim\u00e3os da rampa devem ser respectivamente iguais a:","provas":[{"id":93823,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647499,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de acessibilidade em piscinas (em obras a construir), quando o acesso \u00e0 \u00e1gua for atrav\u00e9s de rampa, a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da rampa e a <u>altura (em rela\u00e7\u00e3o ao piso) dos corrim\u00e3os da rampa<\/u> devem ser respectivamente iguais a:<\/p>","resposta":10577060,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,33 % e 0,70 m.","id":10577060,"corpo":"<p>8,33 % e 0,70 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12,00 % e 0,60 m.","id":10577061,"corpo":"<p>12,00 % e 0,60 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12,00 % e 0,70 m.","id":10577062,"corpo":"<p>12,00 % e 0,70 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,33 % e 0,90 m.","id":10577063,"corpo":"<p>8,33 % e 0,90 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2647499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora n\u00e3o foram feitos estudos compreensivos e revis\u00f5es cient\u00edficas sobre a efic\u00e1cia do medicamento no tratamento do alcoolismo, alguns m\u00e9dicos s\u00e3o otimistas quanto ao potencial da subst\u00e2ncia.Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um substantivo e um adjetivo respectivamente.","provas":[{"id":93823,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647541,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o foram feitos estudos compreensivos e revis\u00f5es cient\u00edficas sobre a efic\u00e1cia do medicamento no tratamento do alcoolismo, alguns m\u00e9dicos s\u00e3o otimistas quanto ao potencial da subst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha um substantivo e um adjetivo respectivamente.<\/p>","resposta":10577243,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Potencial - subst\u00e2ncia.","id":10577241,"corpo":"<p>Potencial - subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratamento - alcoolismo.","id":10577242,"corpo":"<p>Tratamento - alcoolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revis\u00f5es cient\u00edficas.","id":10577243,"corpo":"<p>Revis\u00f5es cient\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feitos estudos.","id":10577244,"corpo":"<p>Feitos estudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmenteQuando o norte-americano Erin Bradley McAleer come\u00e7ou a tomar o rem\u00e9dio semaglutide, tamb\u00e9m conhecido como Ozempic, ele esperava perder alguns dos 145 quilos que tinha no final de 2021.De fato, ap\u00f3s quase um ano, ele j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos, de acordo com a revista Insider, mas os efeitos positivos desse medicamento, aprovado em junho de 2021 nos EUA, foram ainda mais surpreendentes e inesperados; al\u00e9m de ajudar no emagrecimento, o medicamento tamb\u00e9m teve, como efeito secund\u00e1rio, inibi\u00e7\u00e3o do desejo de consumir bebidas alco\u00f3licas.Se, antes, ele tomava dez cervejas quando ia a bares ou outros locais para ver eventos esportivos, hoje em dia, ele diz que, ap\u00f3s uma ou duas doses, ele n\u00e3o sente nenhuma vontade de continuar bebendo.Ele n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico: relatos de outros usu\u00e1rios do medicamento est\u00e3o dispon\u00edveis na internet, afirmando que tiveram o mesmo efeito.Com isso, o medicamento \u00e9 visto por cientistas e m\u00e9dicos como um novo potencial aliado no tratamento do v\u00edcio.Embora n\u00e3o tenham sido feitos estudos compreensivos e revis\u00f5es cient\u00edficas sobre a efic\u00e1cia do medicamento no tratamento do alcoolismo, alguns m\u00e9dicos s\u00e3o otimistas quanto ao potencial da subst\u00e2ncia.\u00c0 Insider, o m\u00e9dico Paul Kolodzik, especialista em metabolismo, diz que a semaglutide pode ser \"a pr\u00f3xima grande aliada no combate ao alcoolismo\".Isso porque a droga, aplicada de forma injet\u00e1vel, aumenta a produ\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a quantidade de a\u00e7\u00facar no sangue.Apesar de a semaglutide ter sido aprovada para tratar diabetes, ela tamb\u00e9m foi aprovada para ajudar no emagrecimento nos Estados Unidos.Nesse aspecto, a subst\u00e2ncia mostra \u00f3timos resultados, com uma pesquisa que aponta uma redu\u00e7\u00e3o de 15% a 20% no peso dos pacientes ap\u00f3s 15 meses.Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcoolquase totalmente (msn.com). Adaptado.Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmente (msn.com). Adaptado.","id":560802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmente<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o norte-americano Erin Bradley McAleer come\u00e7ou a tomar o rem\u00e9dio semaglutide, tamb\u00e9m conhecido como Ozempic, ele esperava perder alguns dos 145 quilos que tinha no final de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De fato, ap\u00f3s quase um ano, ele j\u00e1 havia perdido cerca de 36 quilos, de acordo com a revista Insider, mas os efeitos positivos desse medicamento, aprovado em junho de 2021 nos EUA, foram ainda mais surpreendentes e inesperados; al\u00e9m de ajudar no emagrecimento, o medicamento tamb\u00e9m teve, como efeito secund\u00e1rio, inibi\u00e7\u00e3o do desejo de consumir bebidas alco\u00f3licas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se, antes, ele tomava dez cervejas quando ia a bares ou outros locais para ver eventos esportivos, hoje em dia, ele diz que, ap\u00f3s uma ou duas doses, ele n\u00e3o sente nenhuma vontade de continuar bebendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico: relatos de outros usu\u00e1rios do medicamento est\u00e3o dispon\u00edveis na internet, afirmando que tiveram o mesmo efeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com isso, o medicamento \u00e9 visto por cientistas e m\u00e9dicos como um novo potencial aliado no tratamento do v\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o tenham sido feitos estudos compreensivos e revis\u00f5es cient\u00edficas sobre a efic\u00e1cia do medicamento no tratamento do alcoolismo, alguns m\u00e9dicos s\u00e3o otimistas quanto ao potencial da subst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 Insider, o m\u00e9dico Paul Kolodzik, especialista em metabolismo, diz que a semaglutide pode ser \"a pr\u00f3xima grande aliada no combate ao alcoolismo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso porque a droga, aplicada de forma injet\u00e1vel, aumenta a produ\u00e7\u00e3o de insulina, horm\u00f4nio que regula a quantidade de a\u00e7\u00facar no sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a semaglutide ter sido aprovada para tratar diabetes, ela tamb\u00e9m foi aprovada para ajudar no emagrecimento nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse aspecto, a subst\u00e2ncia mostra \u00f3timos resultados, com uma pesquisa que aponta uma redu\u00e7\u00e3o de 15% a 20% no peso dos pacientes ap\u00f3s 15 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcoolquase totalmente (msn.com). Adaptado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Homem perde 36 kg com novo rem\u00e9dio e ainda corta consumo de \u00e1lcool quase totalmente (msn.com). Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2647541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:(__)Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.(__)Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.(__)Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa.Assinale com (V) para as senten\u00e7as acima que s\u00e3o verdadeiras e (F) para as falsas. Em seguida marque a alternativa abaixo com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":93823,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647553,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, na forma de lei complementar, assegurada ampla defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale com (V) para as senten\u00e7as acima que s\u00e3o verdadeiras e (F) para as falsas. Em seguida marque a alternativa abaixo com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10577297,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10577295,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10577296,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10577297,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10577298,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2647553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Alfa editou a Lei Complementar n\u00ba XX, criando regi\u00e3o metropolitana constitu\u00edda pelos Munic\u00edpios A, B, C, D e E, que passaria a atuar como poder concedente do servi\u00e7o p\u00fablico de interesse comum desses Munic\u00edpios. O poder decis\u00f3rio, por sua vez, foi situado em um colegiado integrado por Alfa e pelos referidos Munic\u00edpios. Esse diploma normativo gerou grande insatisfa\u00e7\u00e3o entre os Munic\u00edpios, que n\u00e3o foram consultados em nenhum momento e se viram obrigados \u00e0 gest\u00e3o coletiva de um servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 margem de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de vontade. \u00c0 luz desse quadro, a Lei Complementar n\u00ba XX \u00e9","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647562,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado <em>Alfa <\/em>editou a Lei Complementar n\u00ba XX, criando regi\u00e3o metropolitana constitu\u00edda pelos Munic\u00edpios A, B, C, D e E, que passaria a atuar como poder concedente do servi\u00e7o p\u00fablico de interesse comum desses Munic\u00edpios. O poder decis\u00f3rio, por sua vez, foi situado em um colegiado integrado por <em>Alfa<\/em> e pelos referidos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse diploma normativo gerou grande insatisfa\u00e7\u00e3o entre os Munic\u00edpios, que n\u00e3o foram consultados em nenhum momento e se viram obrigados \u00e0 gest\u00e3o coletiva de um servi\u00e7o p\u00fablico \u00e0 margem de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de vontade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz desse quadro, a Lei Complementar n\u00ba XX \u00e9<\/p>","resposta":10577339,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, pois o Estado n\u00e3o pode participar da gest\u00e3o de servi\u00e7os tipicamente locais.","id":10577336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois o Estado n\u00e3o pode participar da gest\u00e3o de servi\u00e7os tipicamente locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" inconstitucional, pois a gest\u00e3o coletiva de um servi\u00e7o p\u00fablico somente \u00e9 poss\u00edvel no plano da consensualidade, por meio do cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":10577337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inconstitucional, pois a gest\u00e3o coletiva de um servi\u00e7o p\u00fablico somente \u00e9 poss\u00edvel no plano da consensualidade, por meio do cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que a Uni\u00e3o tenha editado lei complementar delegando aos Estados compet\u00eancia para dispor sobre a gest\u00e3o consorciada do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":10577338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que a Uni\u00e3o tenha editado lei complementar delegando aos Estados compet\u00eancia para dispor sobre a gest\u00e3o consorciada do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois trata-se de servi\u00e7o de interesse metropolitano, o Estado tem compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria, e n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o no colegiado competente para as delibera\u00e7\u00f5es.","id":10577339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois trata-se de servi\u00e7o de interesse metropolitano, o Estado tem compet\u00eancia para legislar sobre a mat\u00e9ria, e n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o no colegiado competente para as delibera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois a popula\u00e7\u00e3o local n\u00e3o foi ouvida, ocorreu a transfer\u00eancia for\u00e7ada de um servi\u00e7o tipicamente local e os Munic\u00edpios n\u00e3o puderam emitir o seu ju\u00edzo de valor, em manifesta afronta \u00e0 sua autonomia pol\u00edtica.","id":10577340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois a popula\u00e7\u00e3o local n\u00e3o foi ouvida, ocorreu a transfer\u00eancia for\u00e7ada de um servi\u00e7o tipicamente local e os Munic\u00edpios n\u00e3o puderam emitir o seu ju\u00edzo de valor, em manifesta afronta \u00e0 sua autonomia pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos estados","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias dos estados","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407556,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-estados"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2647562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Delta editou norma exigindo pr\u00e9via argui\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Assembleia Legislativa do nome indicado pelo Governador do Estado para exercer o cargo de Procurador-Geral do Estado. Consoante jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, tal norma \u00e9","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647573,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado <em>Delta<\/em> editou norma exigindo pr\u00e9via argui\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o pela Assembleia Legislativa do nome indicado pelo Governador do Estado para exercer o cargo de Procurador-Geral do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consoante jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, tal norma \u00e9<\/p>","resposta":10577391,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, porque atende ao princ\u00edpio da simetria ou paralelismo, em observ\u00e2ncia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e prestigia a autonomia do Estado Delta.","id":10577389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, porque atende ao princ\u00edpio da simetria ou paralelismo, em observ\u00e2ncia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e prestigia a autonomia do Estado Delta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, caso se trate de lei ordin\u00e1ria estadual, mas \u00e9 constitucional se consistir em emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","id":10577390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, caso se trate de lei ordin\u00e1ria estadual, mas \u00e9 constitucional se consistir em emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, diante de indevida interfer\u00eancia direta do Poder Legislativo na estrutura hier\u00e1rquica do Poder Executivo.","id":10577391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, diante de indevida interfer\u00eancia direta do Poder Legislativo na estrutura hier\u00e1rquica do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois, em tema de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a norma fomenta o controle legislativo externo, com base no sistema de freios e contrapesos.","id":10577392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois, em tema de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a norma fomenta o controle legislativo externo, com base no sistema de freios e contrapesos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que a norma tenha sido fruto de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de iniciativa do Governador do Estado. ","id":10577393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que a norma tenha sido fruto de proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de iniciativa do Governador do Estado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405321,"slug":"direito-constitucional-especies-de-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2647573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de conferir m\u00e1xima efetividade ao princ\u00edpio da autotutela, o Estado \u00d4mega, um dos estados com maior arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do pa\u00eds, editou lei estabelecendo que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual anular\u00e1 seus atos inv\u00e1lidos, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o de pessoa interessada, observado o prazo decadencial de 10 (dez) anos contado de sua produ\u00e7\u00e3o. De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a citada norma \u00e9","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647575,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de conferir m\u00e1xima efetividade ao princ\u00edpio da autotutela, o Estado <em>\u00d4mega<\/em>, um dos estados com maior arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do pa\u00eds, editou lei estabelecendo que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica estadual anular\u00e1 seus atos inv\u00e1lidos, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o de pessoa interessada, observado o prazo decadencial de 10 (dez) anos contado de sua produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a citada norma \u00e9<\/p>","resposta":10577399,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da igualdade com os demais Estados-membros, pois o prazo de 5 anos, previsto na Lei n\u00ba 9.784\/99, consolidou-se como marco temporal geral nas rela\u00e7\u00f5es entre o poder p\u00fablico e particulares. ","id":10577399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da igualdade com os demais Estados-membros, pois o prazo de 5 anos, previsto na Lei n\u00ba 9.784\/99, consolidou-se como marco temporal geral nas rela\u00e7\u00f5es entre o poder p\u00fablico e particulares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, sob o aspecto formal, pois viola a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre processos e contratos administrativos.","id":10577400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, sob o aspecto formal, pois viola a compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre processos e contratos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que haja a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo no qual sejam assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":10577401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que haja a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo no qual sejam assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, pois o prazo de dez anos \u00e9 muito superior ao prazo geral trienal previsto na Lei Federal n\u00ba 9.784\/99, que \u00e9 aplic\u00e1vel de forma subsidi\u00e1ria aos Estados e Munic\u00edpios.","id":10577402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inconstitucional, por viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, pois o prazo de dez anos \u00e9 muito superior ao prazo geral trienal previsto na Lei Federal n\u00ba 9.784\/99, que \u00e9 aplic\u00e1vel de forma subsidi\u00e1ria aos Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, porque, a um s\u00f3 tempo, representa maior prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico estadual e garante a autonomia do Estado \u00d4mega, em prest\u00edgio ao pacto federativo.","id":10577403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, porque, a um s\u00f3 tempo, representa maior prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico estadual e garante a autonomia do Estado <em>\u00d4mega,<\/em> em prest\u00edgio ao pacto federativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405321,"slug":"direito-constitucional-especies-de-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decad\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Decad\u00eancia administrativa","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408147,"slug":"direito-administrativo-decadencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2647575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nosso ordenamento jur\u00eddico-tribut\u00e1rio prev\u00ea que autoridade administrativa poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Sobre a norma, e de acordo com jurisprud\u00eancia do STF, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647582,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nosso ordenamento jur\u00eddico-tribut\u00e1rio prev\u00ea que autoridade administrativa poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a norma, e de acordo com jurisprud\u00eancia do STF, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10577438,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A norma viola os princ\u00edpios constitucionais da legalidade, da estrita legalidade e da tipicidade.","id":10577434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma viola os princ\u00edpios constitucionais da legalidade, da estrita legalidade e da tipicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A norma \u00e9 inconstitucional, pois combate o planejamento tribut\u00e1rio l\u00edcito, ainda que as opera\u00e7\u00f5es menos onerosas tenham sido realizadas dentro da lei.","id":10577435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma \u00e9 inconstitucional, pois combate o planejamento tribut\u00e1rio l\u00edcito, ainda que as opera\u00e7\u00f5es menos onerosas tenham sido realizadas dentro da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A desconsidera\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios ou atos jur\u00eddicos \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva de um magistrado, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o, o qual se destina a resguardar os direitos e garantias fundamentais dos cidad\u00e3os.","id":10577436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desconsidera\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios ou atos jur\u00eddicos \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva de um magistrado, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o, o qual se destina a resguardar os direitos e garantias fundamentais dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A referida norma \u00e9 autoaplic\u00e1vel, n\u00e3o dependendo de regulamenta\u00e7\u00e3o por lei ordin\u00e1ria.","id":10577437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida norma \u00e9 autoaplic\u00e1vel, n\u00e3o dependendo de regulamenta\u00e7\u00e3o por lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A norma n\u00e3o viola a Constitui\u00e7\u00e3o e est\u00e1 limitada aos atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados ilicitamente pelo contribuinte com inten\u00e7\u00e3o \u00fanica de diminuir ou eliminar a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":10577438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma n\u00e3o viola a Constitui\u00e7\u00e3o e est\u00e1 limitada aos atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados ilicitamente pelo contribuinte com inten\u00e7\u00e3o \u00fanica de diminuir ou eliminar a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2647582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647592,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10577483,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Anualidade, segundo o qual o or\u00e7amento tem vig\u00eancia limitada ao ano civil, n\u00e3o sendo coincidente com o exerc\u00edcio financeiro, deve ser obedecido pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). ","id":10577480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Anualidade, segundo o qual o or\u00e7amento tem vig\u00eancia limitada ao ano civil, n\u00e3o sendo coincidente com o exerc\u00edcio financeiro, deve ser obedecido pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo o Princ\u00edpio da Exclusividade, a LOA n\u00e3o conter\u00e1 mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, tais como a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":10577481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Princ\u00edpio da Exclusividade, a LOA n\u00e3o conter\u00e1 mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, tais como a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo Princ\u00edpio da Universalidade, o or\u00e7amento deve conter todas as despesas e todas as receitas, compreendendo o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, n\u00e3o incluindo, no entanto, o or\u00e7amento referente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":10577482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Princ\u00edpio da Universalidade, o or\u00e7amento deve conter todas as despesas e todas as receitas, compreendendo o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, n\u00e3o incluindo, no entanto, o or\u00e7amento referente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo o Princ\u00edpio da Economicidade, os gastos e custos p\u00fablicos devem ser minimizados, sem comprometimento dos padr\u00f5es de qualidade, com efici\u00eancia na gest\u00e3o financeira e na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10577483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Princ\u00edpio da Economicidade, os gastos e custos p\u00fablicos devem ser minimizados, sem comprometimento dos padr\u00f5es de qualidade, com efici\u00eancia na gest\u00e3o financeira e na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo o Princ\u00edpio da N\u00e3o-Afeta\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibida a vincula\u00e7\u00e3o da receita de taxas, contribui\u00e7\u00f5es e impostos a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa.","id":10577484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Princ\u00edpio da N\u00e3o-Afeta\u00e7\u00e3o, \u00e9 proibida a vincula\u00e7\u00e3o da receita de taxas, contribui\u00e7\u00f5es e impostos a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2647592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da esofagite causada especificamente pelo fungo Candida albicans, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2647617,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da esofagite causada especificamente pelo fungo<em> Candida albicans<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10577600,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na esofagite por Candida albicans classificada como Kodsi II, pode haver ulcera\u00e7\u00f5es na base das placas brancas confluentes.","id":10577596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esofagite por <em>Candida albicans<\/em> classificada como Kodsi II, pode haver ulcera\u00e7\u00f5es na base das placas brancas confluentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A esofagite por Candida albicans ocorre exclusivamente em indiv\u00edduos imunossuprimidos.","id":10577597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esofagite por <em>Candida albicans<\/em> ocorre exclusivamente em indiv\u00edduos imunossuprimidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da esofagite por Candida albicans pode ser feito com base nas queixas cl\u00ednicas t\u00edpicas e na identifica\u00e7\u00e3o do perfil epidemiol\u00f3gico, dispensando-se eventualmente o exame endosc\u00f3pico.","id":10577598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da esofagite por <em>Candida albicans<\/em> pode ser feito com base nas queixas cl\u00ednicas t\u00edpicas e na identifica\u00e7\u00e3o do perfil epidemiol\u00f3gico, dispensando-se eventualmente o exame endosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aspecto endosc\u00f3pico t\u00edpico dessa doen\u00e7a \u00e9 o de placas esbranqui\u00e7adas ou amareladas aderidas \u00e0 mucosa, que s\u00e3o em geral remov\u00edveis com a lavagem endosc\u00f3pica.","id":10577599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aspecto endosc\u00f3pico t\u00edpico dessa doen\u00e7a \u00e9 o de placas esbranqui\u00e7adas ou amareladas aderidas \u00e0 mucosa, que s\u00e3o em geral remov\u00edveis com a lavagem endosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da esofagite por Candida albicans exige a identifica\u00e7\u00e3o do fungo pela citologia ou histopatologia.","id":10577600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da esofagite por <em>Candida albicans <\/em>exige a identifica\u00e7\u00e3o do fungo pela citologia ou histopatologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2647617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio seguinte ao ano em que um Estado-membro editou uma lei que quadruplicava o percentual da al\u00edquota do IPVA, bem como obedecida a anterioridade nonagesimal, a autoridade tribut\u00e1ria editou o ato administrativo referente \u00e0 sua exa\u00e7\u00e3o, com base na novel legisla\u00e7\u00e3o.Inconformado com os novos valores do imposto, um contribuinte impetrou mandado de seguran\u00e7a em que pleiteava a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo voltado para a cobran\u00e7a, estribando-se no argumento de que a lei na qual ele se baseava ofendia princ\u00edpios constitucionais, como a razoabilidade e a igualdade tribut\u00e1ria.Tomando contato com a peti\u00e7\u00e3o inicial do writ, o magistrado procedeu ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da a\u00e7\u00e3o e deferiu o requerimento de tutela provis\u00f3ria, consubstanciada na suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.Na sequ\u00eancia, o ente federativo interp\u00f4s agravo de instrumento para impugnar a decis\u00e3o concessiva da medida liminar, tendo o \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do tribunal para o qual foi distribu\u00eddo o recurso lhe negado provimento.Nesse \u00ednterim, vieram aos autos do mandado de seguran\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es da autoridade impetrada, a pe\u00e7a impugnativa estatal e a manifesta\u00e7\u00e3o ministerial conclusiva, ap\u00f3s o que o juiz proferiu senten\u00e7a, em que concedia a seguran\u00e7a vindicada.Sem que tivesse sido interposto recurso de apela\u00e7\u00e3o por qualquer legitimado, os autos subiram ao tribunal por for\u00e7a do reexame necess\u00e1rio, tendo o \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio, ent\u00e3o, confirmado a senten\u00e7a de piso, por entender que o ato administrativo questionado e a lei que lhe servira de arrimo ofendiam normas constitucionais tribut\u00e1rias.Intimado do ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de reexame necess\u00e1rio, o Estado manejou embargos de declara\u00e7\u00e3o para fins de pr\u00e9-questionamento e, diante de sua rejei\u00e7\u00e3o, interp\u00f4s recurso extraordin\u00e1rio, alegando que o \u00f3rg\u00e3o julgador, por n\u00e3o ter submetido a quest\u00e3o constitucional ao plen\u00e1rio do tribunal, violou a garantia do devido processo legal.Nesse quadro, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647653,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio seguinte ao ano em que um Estado-membro editou uma lei que quadruplicava o percentual da al\u00edquota do IPVA, bem como obedecida a anterioridade nonagesimal, a autoridade tribut\u00e1ria editou o ato administrativo referente \u00e0 sua exa\u00e7\u00e3o, com base na novel legisla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inconformado com os novos valores do imposto, um contribuinte impetrou mandado de seguran\u00e7a em que pleiteava a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo voltado para a cobran\u00e7a, estribando-se no argumento de que a lei na qual ele se baseava ofendia princ\u00edpios constitucionais, como a razoabilidade e a igualdade tribut\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando contato com a peti\u00e7\u00e3o inicial do writ, o magistrado procedeu ao ju\u00edzo positivo de admissibilidade da a\u00e7\u00e3o e deferiu o requerimento de tutela provis\u00f3ria, consubstanciada na suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia, o ente federativo interp\u00f4s agravo de instrumento para impugnar a decis\u00e3o concessiva da medida liminar, tendo o \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do tribunal para o qual foi distribu\u00eddo o recurso lhe negado provimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse \u00ednterim, vieram aos autos do mandado de seguran\u00e7a as informa\u00e7\u00f5es da autoridade impetrada, a pe\u00e7a impugnativa estatal e a manifesta\u00e7\u00e3o ministerial conclusiva, ap\u00f3s o que o juiz proferiu senten\u00e7a, em que concedia a seguran\u00e7a vindicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem que tivesse sido interposto recurso de apela\u00e7\u00e3o por qualquer legitimado, os autos subiram ao tribunal por for\u00e7a do reexame necess\u00e1rio, tendo o \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio, ent\u00e3o, confirmado a senten\u00e7a de piso, por entender que o ato administrativo questionado e a lei que lhe servira de arrimo ofendiam normas constitucionais tribut\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Intimado do ac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de reexame necess\u00e1rio, o Estado manejou embargos de declara\u00e7\u00e3o para fins de pr\u00e9-questionamento e, diante de sua rejei\u00e7\u00e3o, interp\u00f4s recurso extraordin\u00e1rio, alegando que o \u00f3rg\u00e3o julgador, por n\u00e3o ter submetido a quest\u00e3o constitucional ao plen\u00e1rio do tribunal, violou a garantia do devido processo legal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse quadro, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10577737,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz deveria ter indeferido de plano a peti\u00e7\u00e3o inicial do mandado de seguran\u00e7a, haja vista a inadequa\u00e7\u00e3o da via para impugnar lei em tese.","id":10577733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz deveria ter indeferido de plano a peti\u00e7\u00e3o inicial do mandado de seguran\u00e7a, haja vista a inadequa\u00e7\u00e3o da via para impugnar lei em tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O juiz, antes de julgar a causa, deveria ter decretado a suspens\u00e3o do feito e suscitado o incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, para fins de sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo plen\u00e1rio do tribunal.","id":10577734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, antes de julgar a causa, deveria ter decretado a suspens\u00e3o do feito e suscitado o incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, para fins de sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo plen\u00e1rio do tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o deveria ter conhecido do agravo de instrumento, dado o seu descabimento para impugnar decis\u00f5es concessivas de liminar em procedimento de mandado de seguran\u00e7a.","id":10577735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia n\u00e3o deveria ter conhecido do agravo de instrumento, dado o seu descabimento para impugnar decis\u00f5es concessivas de liminar em procedimento de mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do tribunal, ao confirmar a senten\u00e7a de piso, n\u00e3o violou a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio, por se tratar de julgamento efetivado em sede de duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio","id":10577736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio do tribunal, ao confirmar a senten\u00e7a de piso, n\u00e3o violou a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio, por se tratar de julgamento efetivado em sede de duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal, caso conclua que a ofensa ao texto constitucional \u00e9 reflexa, dever\u00e1 adotar as medidas que viabilizem a remessa do recurso extraordin\u00e1rio ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, admitindo-se a sua convers\u00e3o em especial.","id":10577737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal, caso conclua que a ofensa ao texto constitucional \u00e9 reflexa, dever\u00e1 adotar as medidas que viabilizem a remessa do recurso extraordin\u00e1rio ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, admitindo-se a sua convers\u00e3o em especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2647653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Discorrendo sobre o fogo, o autor alude ao","provas":[{"id":95493,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea  Oficial de Justi\u00e7a - 2022"},{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647778,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Discorrendo sobre o fogo, o autor alude ao<\/p>","resposta":10578241,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu sentido metaf\u00f3rico quando usa a express\u00e3o inflamar-se de \u00f3dio. ","id":10578241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu sentido metaf\u00f3rico quando usa a express\u00e3o<em> inflamar-se de \u00f3dio. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"espet\u00e1culo pirot\u00e9cnico de suas chamas quando fala em paix\u00e3o amorosa. ","id":10578242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espet\u00e1culo pirot\u00e9cnico de suas chamas quando fala em<em> paix\u00e3o amorosa. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" calor f\u00edsico que dele emana ao dizer que sua natureza \u00e9 ascensional. ","id":10578243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> calor f\u00edsico que dele emana ao dizer que sua natureza <em>\u00e9 ascensional. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seu valor puramente simb\u00f3lico ao qualific\u00e1-lo como chama rubra ou azulada.","id":10578244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu valor puramente simb\u00f3lico ao qualific\u00e1-lo como <em>chama rubra ou azulada.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" poder de sua irradia\u00e7\u00e3o crescente com a express\u00e3o devidamente amestrado. ","id":10578245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> poder de sua irradia\u00e7\u00e3o crescente com a express\u00e3o <em>devidamente amestrado. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.-A chama \u00e9 bela-\tNos anos 1970 comprei uma casa no campo com uma bela lareira, e para meus filhos, entre 10 e 12 anos, a experi\u00eancia do fogo, da brasa que arde, da chama, era um fen\u00f4meno absolutamente novo. E percebi que quando a lareira estava acesa eles deixavam a televis\u00e3o de lado. A chama era mais bela e variada do que qualquer programa, contava hist\u00f3rias infinitas, n\u00e3o seguia esquemas fixos como um programa televisivo.\tO fogo tamb\u00e9m se faz met\u00e1fora de muitas puls\u00f5es, do inflamar-se de \u00f3dio ao fogo da paix\u00e3o amorosa. E o fogo pode ser a luz ofuscante que os olhos n\u00e3o podem fixar, como n\u00e3o podem encarar o Sol (o calor do fogo remete ao calor do Sol), mas devidamente amestrado, quando se transforma em luz de vela, permite jogos de claro-escuro, vig\u00edlias noturnas nas quais uma chama solit\u00e1ria nos obriga a imaginar coisas sem nome...\tO fogo nasce da mat\u00e9ria para transformar-se em subst\u00e2ncia cada vez mais leve e a\u00e9rea, da chama rubra ou azulada da raiz \u00e0 chama branca do \u00e1pice, at\u00e9 desmaiar em fuma\u00e7a... Nesse sentido, a natureza do fogo \u00e9 ascensional, remete a uma transcend\u00eancia e, contudo, talvez porque tenhamos aprendido que ele vive no cora\u00e7\u00e3o da Terra, \u00e9 tamb\u00e9m s\u00edmbolo de profundidades infernais. \u00c9 vida, mas \u00e9 tamb\u00e9m experi\u00eancia de seu apagar-se e de sua cont\u00ednua fragilidade.\t-\t(Adaptado de: ECO, Umberto. Construir o inimigo. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 54-55)","id":560838,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A chama \u00e9 bela<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><em>-<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tNos anos 1970 comprei uma casa no campo com uma bela lareira, e para meus filhos, entre 10 e 12 anos, a experi\u00eancia do fogo, da brasa que arde, da chama, era um fen\u00f4meno absolutamente novo. E percebi que quando a lareira estava acesa eles deixavam a televis\u00e3o de lado. A chama era mais bela e variada do que qualquer programa, contava hist\u00f3rias infinitas, n\u00e3o seguia esquemas fixos como um programa televisivo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tO fogo tamb\u00e9m se faz met\u00e1fora de muitas puls\u00f5es, do inflamar-se de \u00f3dio ao fogo da paix\u00e3o amorosa. E o fogo pode ser a luz ofuscante que os olhos n\u00e3o podem fixar, como n\u00e3o podem encarar o Sol (o calor do fogo remete ao calor do Sol), mas devidamente amestrado, quando se transforma em luz de vela, permite jogos de claro-escuro, vig\u00edlias noturnas nas quais uma chama solit\u00e1ria nos obriga a imaginar coisas sem nome...<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tO fogo nasce da mat\u00e9ria para transformar-se em subst\u00e2ncia cada vez mais leve e a\u00e9rea, da chama rubra ou azulada da raiz \u00e0 chama branca do \u00e1pice, at\u00e9 desmaiar em fuma\u00e7a... Nesse sentido, a natureza do fogo \u00e9 ascensional, remete a uma transcend\u00eancia e, contudo, talvez porque tenhamos aprendido que ele vive no cora\u00e7\u00e3o da Terra, \u00e9 tamb\u00e9m s\u00edmbolo de profundidades infernais. \u00c9 vida, mas \u00e9 tamb\u00e9m experi\u00eancia de seu apagar-se e de sua cont\u00ednua fragilidade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<em>(Adaptado de: ECO, Umberto. <\/em><strong><em>Construir o inimigo<\/em><\/strong><em>. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 54-55)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2647778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um treino de cobran\u00e7a de penalidades, cada um dos 18 jogadores de um time chutou um mesmo n\u00famero de vezes. Ap\u00f3s o treino, um levantamento mostrou que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de cobran\u00e7as convertidas em gol e o n\u00famero de cobran\u00e7as n\u00e3o convertidas em gol foi de 5 para 7. Esse levantamento tamb\u00e9m mostrou que, se n\u00e3o forem considerados os chutes e gols marcados pelo artilheiro do time, a raz\u00e3o passa a ser de 7 para 10. Se nesse treino o artilheiro fez 22 gols, o n\u00famero total de gols feitos no treino, incluindo os do artilheiro, foi ","provas":[{"id":95493,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea  Oficial de Justi\u00e7a - 2022"},{"id":95231,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647786,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um treino de cobran\u00e7a de penalidades, cada um dos 18 jogadores de um time chutou um mesmo n\u00famero de vezes. Ap\u00f3s o treino, um levantamento mostrou que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de cobran\u00e7as convertidas em gol e o n\u00famero de cobran\u00e7as n\u00e3o convertidas em gol foi de 5 para 7. Esse levantamento tamb\u00e9m mostrou que, se n\u00e3o forem considerados os chutes e gols marcados pelo artilheiro do time, a raz\u00e3o passa a ser de 7 para 10. Se nesse treino o artilheiro fez 22 gols, o n\u00famero total de gols feitos no treino, incluindo os do artilheiro, foi <\/p>","resposta":10578285,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"210. ","id":10578281,"corpo":"<p>210. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300. ","id":10578282,"corpo":"<p>300. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"270. ","id":10578283,"corpo":"<p>270. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"240.","id":10578284,"corpo":"<p>240.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"330.","id":10578285,"corpo":"<p>330.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2647786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o estadual lavrou autua\u00e7\u00e3o por ter determinada empresa deixado de recolher imposto sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de leitores de livros eletr\u00f4nicos que possuem funcionalidades acess\u00f3rias. Nesse caso, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a autua\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":89852,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ap-ap-2022-fcc-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ AP - Fiscal da Receita Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574817,"hashId":"6f3aae0a729a5762b962932494a0c528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o estadual lavrou autua\u00e7\u00e3o por ter determinada empresa deixado de recolher imposto sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de leitores de livros eletr\u00f4nicos que possuem funcionalidades acess\u00f3rias. Nesse caso, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a autua\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":10264257,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insubsistente, uma vez que h\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria na hip\u00f3tese.","id":10264257,"corpo":"<p>insubsistente, uma vez que h\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subsistente, uma vez que a imunidade tribut\u00e1ria alcan\u00e7a apenas a comercializa\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos, e n\u00e3o a de seus leitores, ainda que n\u00e3o possuam funcionalidades acess\u00f3rias.","id":10264258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsistente, uma vez que a imunidade tribut\u00e1ria alcan\u00e7a apenas a comercializa\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos, e n\u00e3o a de seus leitores, ainda que n\u00e3o possuam funcionalidades acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subsistente, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria, seja na comercializa\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos, seja na de seus leitores, j\u00e1 que o suporte impresso \u00e9 essencial para o gozo da imunidade.","id":10264259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsistente, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 imunidade tribut\u00e1ria, seja na comercializa\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos, seja na de seus leitores, j\u00e1 que o suporte impresso \u00e9 essencial para o gozo da imunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subsistente, uma vez que, por possu\u00edrem funcionalidades acess\u00f3rias, os leitores de livros eletr\u00f4nicos em quest\u00e3o equiparam-se a aparelhos multifuncionais, como tablets e smartphones, n\u00e3o alcan\u00e7ados pela imunidade tribut\u00e1ria.","id":10264260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subsistente, uma vez que, por possu\u00edrem funcionalidades acess\u00f3rias, os leitores de livros eletr\u00f4nicos em quest\u00e3o equiparam-se a aparelhos multifuncionais, como <em>tablets <\/em>e <em>smartphones<\/em>, n\u00e3o alcan\u00e7ados pela imunidade tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"insubsistente, desde que a legisla\u00e7\u00e3o estadual estenda aos leitores, com ou sem funcionalidades acess\u00f3rias, a imunidade tribut\u00e1ria aplic\u00e1vel \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos.","id":10264261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insubsistente, desde que a legisla\u00e7\u00e3o estadual estenda aos leitores, com ou sem funcionalidades acess\u00f3rias, a imunidade tribut\u00e1ria aplic\u00e1vel \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de livros eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 26","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2574817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre \u201cas estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d, qual op\u00e7\u00e3o correlaciona a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com a classe medicamentosa indicada?","provas":[{"id":89817,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2574821,"hashId":"bfc08afb00bf84009016733f745a0444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre \u201cas estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica\u201d, qual op\u00e7\u00e3o correlaciona a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com a classe medicamentosa indicada?<\/p>","resposta":10264277,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da recorr\u00eancia de acidente vascular encef\u00e1lico: diur\u00e9tico, inibidores da enzima conversora de angiotensina.","id":10264277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o da recorr\u00eancia de acidente vascular encef\u00e1lico: diur\u00e9tico, inibidores da enzima conversora de angiotensina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada em idosos: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores. ","id":10264278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada em idosos: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diabetes Mellitus: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores.","id":10264279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diabetes Mellitus:<\/em> inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da angiotensina II, betabloqueadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca: diur\u00e9ticos, betabloqueadores, bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio.","id":10264280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca: diur\u00e9ticos, betabloqueadores, bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00f3s-infarto do mioc\u00e1rdio: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da aldosterona, diur\u00e9ticos. ","id":10264281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3s-infarto do mioc\u00e1rdio: inibidores da enzima conversora da angiotensina, antagonistas da aldosterona, diur\u00e9ticos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89817,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2574836,"hashId":"405517c15bea65bdb783bba9780fb782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10264353,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.","id":10264352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses. ","id":10264353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.","id":10264354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia. ","id":10264355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia. ","id":10264356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma","provas":[{"id":89817,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2574839,"hashId":"1eba7995cc1916efe76e5dd64d343774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma<\/p>","resposta":10264371,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10264367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10264368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":10264369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. ","id":10264370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":10264371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2574839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o paga aos servidores p\u00fablicos titulares de cargo efetivo","provas":[{"id":89852,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ap-ap-2022-fcc-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ AP - Fiscal da Receita Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574845,"hashId":"cc57af298bd3af8fb9307c8e5f9af74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o paga aos servidores p\u00fablicos titulares de cargo efetivo<\/p>","resposta":10264399,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeita-se ao limite do subs\u00eddio fixado para os ministros do Supremo Tribunal Federal, exclu\u00eddas verbas indenizat\u00f3rias e vantagens pessoais de qualquer natureza.","id":10264397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeita-se ao limite do subs\u00eddio fixado para os ministros do Supremo Tribunal Federal, exclu\u00eddas verbas indenizat\u00f3rias e vantagens pessoais de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve ser inicialmente fixada por lei de iniciativa do Chefe do Executivo, admitindo-se revis\u00e3o peri\u00f3dica e reajuste anual por decreto, desde que previamente demonstrada a exist\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rio-financeiros para fazer frente \u00e0 despesa.","id":10264398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser inicialmente fixada por lei de iniciativa do Chefe do Executivo, admitindo-se revis\u00e3o peri\u00f3dica e reajuste anual por decreto, desde que previamente demonstrada a exist\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rio-financeiros para fazer frente \u00e0 despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fixada, por meio de subs\u00eddio, por lei espec\u00edfica, n\u00e3o exclui a possibilidade de pagamento de verbas indenizat\u00f3rias a serem exclu\u00eddas do limite constitucional estabelecido para remunera\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos (teto constitucional).","id":10264399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixada, por meio de subs\u00eddio, por lei espec\u00edfica, n\u00e3o exclui a possibilidade de pagamento de verbas indenizat\u00f3rias a serem exclu\u00eddas do limite constitucional estabelecido para remunera\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos (teto constitucional).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem natureza de subs\u00eddio e submete-se integralmente ao teto constitucional estabelecido para os ministros do Supremo Tribunal Federal, na mesma propor\u00e7\u00e3o e percentual, independentemente da natureza da verba.","id":10264400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem natureza de subs\u00eddio e submete-se integralmente ao teto constitucional estabelecido para os ministros do Supremo Tribunal Federal, na mesma propor\u00e7\u00e3o e percentual, independentemente da natureza da verba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"admite cumula\u00e7\u00e3o de vencimentos com parcelas indenizat\u00f3rias, a exemplo de subs\u00eddio acrescido de gratifica\u00e7\u00f5es, de adicionais por tempo de servi\u00e7o e de d\u00e9cimo terceiro, exclu\u00eddas do limite constitucional de remunera\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos (teto constitucional).","id":10264401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite cumula\u00e7\u00e3o de vencimentos com parcelas indenizat\u00f3rias, a exemplo de subs\u00eddio acrescido de gratifica\u00e7\u00f5es, de adicionais por tempo de servi\u00e7o e de d\u00e9cimo terceiro, exclu\u00eddas do limite constitucional de remunera\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos (teto constitucional).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 34","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2574845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem da adenosina desaminase","provas":[{"id":89817,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2574883,"hashId":"858b453ed3a94e22f9267897a97bc51b","enunciado":"<p>A dosagem da adenosina desaminase<\/p>","resposta":10264591,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta baixa sensibilidade e baixa especificidade para o diagn\u00f3stico diferencial nesse caso.","id":10264587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta baixa sensibilidade e baixa especificidade para o diagn\u00f3stico diferencial nesse caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser realizada para diagn\u00f3stico diferencial nesse caso.","id":10264588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser realizada para diagn\u00f3stico diferencial nesse caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve ser menor que 20 U\/L.","id":10264589,"corpo":"<p>deve ser menor que 20 U\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser igual a 20 U\/L.","id":10264590,"corpo":"<p>deve ser igual a 20 U\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve ser maior que 50 U\/L.","id":10264591,"corpo":"<p>deve ser maior que 50 U\/L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o caso e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35.\tPaciente do sexo masculino, 45 anos, procura ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica relatando que h\u00e1 dois meses iniciou quadro de dor em hemit\u00f3rax direito que piorava com a inspira\u00e7\u00e3o profunda. Essa dor diminuiu gradualmente ao mesmo tempo que surgiram epis\u00f3dios de febre baixa (37,9 \u00b0C) sempre no final da tarde. Relata emagrecimento de 9 kg nesse per\u00edodo. Tabagista 40 anos\/ma\u00e7o. Nega antecedentes m\u00f3rbidos pessoais ou contato com pessoas doentes. Ap\u00f3s exame f\u00edsico, o m\u00e9dico solicita uma tomografia computadorizada de t\u00f3rax que est\u00e1 apresentada a seguir.","id":551959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>34<\/strong> e <strong>35<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPaciente do sexo masculino, 45 anos, procura ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica relatando que h\u00e1 dois meses iniciou quadro de dor em hemit\u00f3rax direito que piorava com a inspira\u00e7\u00e3o profunda. Essa dor diminuiu gradualmente ao mesmo tempo que surgiram epis\u00f3dios de febre baixa (37,9 \u00b0C) sempre no final da tarde. Relata emagrecimento de 9 kg nesse per\u00edodo. Tabagista 40 anos\/ma\u00e7o. Nega antecedentes m\u00f3rbidos pessoais ou contato com pessoas doentes. Ap\u00f3s exame f\u00edsico, o m\u00e9dico solicita uma tomografia computadorizada de t\u00f3rax que est\u00e1 apresentada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89817\/grupo-questao\/551959-20220921152257000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da sucess\u00e3o, considere:I. Os irm\u00e3os unilaterais s\u00f3 concorrer\u00e3o \u00e0 heran\u00e7a \u00e0 falta de irm\u00e3os bilaterais.II. Os descendentes da mesma classe t\u00eam os mesmos direitos \u00e0 sucess\u00e3o de seus ascendentes.III. Os ascendentes s\u00f3 s\u00e3o chamados \u00e0 sucess\u00e3o, em concorr\u00eancia com o c\u00f4njuge ou companheiro sobrevivente, na falta de descendentes e colaterais.IV. Concorrendo apenas com ascendente em segundo grau, ao c\u00f4njuge tocar\u00e1 a metade da heran\u00e7a.De acordo com o C\u00f3digo Civil, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":89852,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Receita Estadual","id":4926,"slug":"fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Amap\u00e1","sigla":"SEFAZ AP","id":5937,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sefaz-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ap-ap-2022-fcc-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ AP - Fiscal da Receita Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2574934,"hashId":"2eb53d072a4a457b4cb4dc00e83fba82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da sucess\u00e3o, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os irm\u00e3os unilaterais s\u00f3 concorrer\u00e3o \u00e0 heran\u00e7a \u00e0 falta de irm\u00e3os bilaterais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os descendentes da mesma classe t\u00eam os mesmos direitos \u00e0 sucess\u00e3o de seus ascendentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os ascendentes s\u00f3 s\u00e3o chamados \u00e0 sucess\u00e3o, em concorr\u00eancia com o c\u00f4njuge ou companheiro sobrevivente, na falta de descendentes e colaterais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Concorrendo apenas com ascendente em segundo grau, ao c\u00f4njuge tocar\u00e1 a metade da heran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":10264844,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10264842,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10264843,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10264844,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10264845,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10264846,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46 referem-se a Direito Civil.","id":551966,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46 referem-se a Direito Civil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 46","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416321,"slug":"direito-civil-sucessao-do-companheiro-e-do-conjuge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Em Concorr\u00eancia com os Ascendentes","oab":false,"nome":"Em Concorr\u00eancia com os Ascendentes","pai":416321,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416323,"slug":"direito-civil-em-concorrencia-com-os-ascendentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o dos Ascendentes","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o dos Ascendentes","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416326,"slug":"direito-civil-sucessao-dos-ascendentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o dos Colaterais","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o dos Colaterais","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416327,"slug":"direito-civil-sucessao-dos-colaterais"}],"slug":"direito-civil\/2574934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos. Qual seria a conduta inicial mais adequada?","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574986,"hashId":"3a427af9f12bd63882ad02965a98cb45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual seria a conduta inicial mais adequada?<\/p>","resposta":10265102,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina.","id":10265102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":10265103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.","id":10265104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.","id":10265105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.","id":10265106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2574986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos itens a seguir, aquele que, a depender da situa\u00e7\u00e3o vacinal, apresenta apenas vacinas que fazem parte do calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o para gestantes \u00e9: ","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2574990,"hashId":"1709ea967d39c1f769b826259740f89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos itens a seguir, aquele que, a depender da situa\u00e7\u00e3o vacinal, apresenta apenas vacinas que fazem parte do calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o para gestantes \u00e9: <\/p>","resposta":10265125,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vacina meningoc\u00f3cica ACWY (conjugada), tr\u00edplice bacteriana (difteria, t\u00e9tano e coqueluche) e covid-19 (CoronaVac ou Janssen).","id":10265122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vacina meningoc\u00f3cica ACWY (conjugada), tr\u00edplice bacteriana (difteria, t\u00e9tano e coqueluche) e covid-19 (CoronaVac ou Janssen).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hepatite B, t\u00e9tano, covid-19 (Pfizer ou Janssen).","id":10265123,"corpo":"<p>hepatite B, t\u00e9tano, covid-19 (Pfizer ou Janssen).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hepatite A e B, covid-19 (Pfizer ou AstraZeneca), tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola).","id":10265124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatite A e B, covid-19 (Pfizer ou AstraZeneca), tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hepatite B, covid-19 (Pfizer ou CoronaVac) e dT (difteria e t\u00e9tano) e\/ou dTpa (difteria, t\u00e9tano e coqueluche).","id":10265125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatite B, covid-19 (Pfizer ou CoronaVac) e dT (difteria e t\u00e9tano) e\/ou dTpa (difteria, t\u00e9tano e coqueluche).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola), covid-19 (AstraZeneca ou Janssen), dT (t\u00e9tano e difteria)","id":10265126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00edplice viral (sarampo, caxumba e rub\u00e9ola), covid-19 (AstraZeneca ou Janssen), dT (t\u00e9tano e difteria)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2574990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente do sexo masculino, com 40 dias de vida, previamente h\u00edgido, iniciou com v\u00f4mitos em jato, n\u00e3o biliosos h\u00e1 24 horas. N\u00e3o apresenta febre, mas encontra-se com irritabilidade e choroso. Ao exame f\u00edsico, apresenta distens\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica com tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel no quadrante superior do abdome de consist\u00eancia fibroel\u00e1stica. A pr\u00f3xima conduta \u00e9:","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575030,"hashId":"ec458274a99ade3bc9329aa06d205983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente do sexo masculino, com 40 dias de vida, previamente h\u00edgido, iniciou com v\u00f4mitos em jato, n\u00e3o biliosos h\u00e1 24 horas. N\u00e3o apresenta febre, mas encontra-se com irritabilidade e choroso. Ao exame f\u00edsico, apresenta distens\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica com tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel no quadrante superior do abdome de consist\u00eancia fibroel\u00e1stica. A pr\u00f3xima conduta \u00e9:<\/p>","resposta":10265322,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colher gasometria e aferir eletr\u00f3litos s\u00e9ricos.","id":10265322,"corpo":"<p>colher gasometria e aferir eletr\u00f3litos s\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"iniciar antiem\u00e9tico e reavaliar em 24 horas.","id":10265323,"corpo":"<p>iniciar antiem\u00e9tico e reavaliar em 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar ultrassonografia para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":10265324,"corpo":"<p>realizar ultrassonografia para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solicitar endoscopia digestiva alta, de urg\u00eancia.","id":10265325,"corpo":"<p>solicitar endoscopia digestiva alta, de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indicar cirurgia por via convencional ou laparosc\u00f3pica.","id":10265326,"corpo":"<p>indicar cirurgia por via convencional ou laparosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2575030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anomalias anorretais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575088,"hashId":"a5e57618b2f609b7438fb8da69d7ce7b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anomalias anorretais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10265613,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edstula reto-uretra prost\u00e1tica \u00e9 o tipo mais comum no sexo masculino.","id":10265612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edstula reto-uretra prost\u00e1tica \u00e9 o tipo mais comum no sexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sem f\u00edstula \u00e9 o tipo mais comum em crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down.","id":10265613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem f\u00edstula \u00e9 o tipo mais comum em crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00edstula perineal \u00e9 o tipo mais comum no sexo feminino.","id":10265614,"corpo":"<p>F\u00edstula perineal \u00e9 o tipo mais comum no sexo feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estenose retal n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o com tumor pr\u00e9-sacral.","id":10265615,"corpo":"<p>Estenose retal n\u00e3o tem associa\u00e7\u00e3o com tumor pr\u00e9-sacral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Canal comum maior de 3 cent\u00edmetros \u00e9 o tipo de cloaca mais frequente.","id":10265616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Canal comum maior de 3 cent\u00edmetros \u00e9 o tipo de cloaca mais frequente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2575088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na anomalia anorretal corrigida pela t\u00e9cnica de Pe\u00f1a (anoretoplastia sagital posterior), o achado que aumenta a chances de contin\u00eancia no p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9:","provas":[{"id":89809,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2575109,"hashId":"a92483bad18c1dfc4735c25066535013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anomalia anorretal corrigida pela t\u00e9cnica de Pe\u00f1a (anoretoplastia sagital posterior), o achado que aumenta a chances de contin\u00eancia no p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9:<\/p>","resposta":10265721,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de sulco intergl\u00fateo.","id":10265717,"corpo":"<p>aus\u00eancia de sulco intergl\u00fateo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agenesia de sacro.","id":10265718,"corpo":"<p>agenesia de sacro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"necessidade de abaixar o sigmoide.","id":10265719,"corpo":"<p>necessidade de abaixar o sigmoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"supura\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.","id":10265720,"corpo":"<p>supura\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de f\u00edstula cut\u00e2nea.","id":10265721,"corpo":"<p>presen\u00e7a de f\u00edstula cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2575109","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos.Qual seria a conduta inicial mais adequada?","provas":[{"id":89818,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2575122,"hashId":"1bd4d122ae5da8257c3771f038077345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 68 anos, procura posto de sa\u00fade por quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, especialmente ao fazer esfor\u00e7os. Isso tem levado essa paciente a isolamento social. Refere ser vi\u00fava, m\u00e3e de 3 filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual seria a conduta inicial mais adequada?<\/p>","resposta":10265785,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.","id":10265782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que a incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 muito comum na sua idade e iniciar tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":10265783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar que ela ir\u00e1 melhorar se fizer dieta adequada, perder peso e realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.","id":10265784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urinaria \u00e9 a causa mais prov\u00e1vel de incontin\u00eancia urin\u00e1ria nessa paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina.","id":10265785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a paciente sobre o caso, fazer exame ginecol\u00f3gico e solicitar exame de urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.","id":10265786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a paciente para realiza\u00e7\u00e3o de estudo urodin\u00e2mico a fim de se estabelecer o diagn\u00f3stico adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2575122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o protocolo cl\u00ednico e as diretrizes terap\u00eauticas para manejo da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em crian\u00e7a e adolescentes, afirma-se que, nos cuidados imediatos do rec\u00e9m-nascidos e no p\u00f3s-parto imediato,","provas":[{"id":89820,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2575151,"hashId":"5b68b0f14827d4c62eb5e19a5ac5ad26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o protocolo cl\u00ednico e as diretrizes terap\u00eauticas para manejo da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em crian\u00e7a e adolescentes, afirma-se que, nos cuidados imediatos do rec\u00e9m-nascidos e no p\u00f3s-parto imediato,<\/p>","resposta":10265927,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre que poss\u00edvel, realizar o parto empelicado, com a retirada do neonato mantendo as membranas corioamni\u00f3ticas \u00edntegras.","id":10265927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que poss\u00edvel, realizar o parto empelicado, com a retirada do neonato mantendo as membranas corioamni\u00f3ticas \u00edntegras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a amamenta\u00e7\u00e3o deve ser liberada, pois o risco de transmiss\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel.","id":10265928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amamenta\u00e7\u00e3o deve ser liberada, pois o risco de transmiss\u00e3o \u00e9 desprez\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sempre aspirar o conte\u00fado g\u00e1strico e as vias a\u00e9reas do RN, para diminuir o volume de contato das secre\u00e7\u00f5es com as mucosas.","id":10265929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre aspirar o conte\u00fado g\u00e1strico e as vias a\u00e9reas do RN, para diminuir o volume de contato das secre\u00e7\u00f5es com as mucosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"iniciar a primeira dose de AZT ap\u00f3s 48 horas do nascimento.","id":10265930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a primeira dose de AZT ap\u00f3s 48 horas do nascimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"administrar o AZT associado \u00e0 nevirapina ap\u00f3s 24 horas do nascimento.","id":10265931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrar o AZT associado \u00e0 nevirapina ap\u00f3s 24 horas do nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/2575151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89818,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2575171,"hashId":"9ad169e70d1432f6398083a1c2099ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de tratamento da tuberculose padronizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10266029,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.","id":10266027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema b\u00e1sico em adultos \u00e9 composto por 3 f\u00e1rmacos (RIP: Rifampicina, Isoniazida e Pirazinamida) por 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.","id":10266028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os esquemas de tratamento, os medicamentos dever\u00e3o ser ingeridos duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.","id":10266029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de tratamento da tuberculose meningoencef\u00e1lica e osteoarticular com alta complexidade \u00e9 de com RIP+Etambutol por 2 meses, seguidos por Rifampicina e Isoniazida por 10 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.","id":10266030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar corticosteroide nos casos de tuberculose meningoencef\u00e1lica (dexametasona injet\u00e1vel 0,3 a 0,4 mg\/kg\/dia), por 1 semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia.","id":10266031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento s\u00f3 dever\u00e1 ser interrompido quando os valores das enzimas atingirem at\u00e9 2 vezes o valor normal ou nos pacientes que apresentem icter\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2575171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente diab\u00e9tica, portadora de IRC em programa de di\u00e1lise, apresenta ITU de repeti\u00e7\u00e3o por Escherichia Coli. Na CT de bexiga sem contraste, foi encontrado o seguinte diagn\u00f3stico:","provas":[{"id":89820,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2575200,"hashId":"d96c4d14cd3fdd39f67aff6f7619c925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente diab\u00e9tica, portadora de IRC em programa de di\u00e1lise, apresenta ITU de repeti\u00e7\u00e3o por <em>Escherichia Coli. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89820\/questao\/2575200-20220921173315000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"431\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na CT de bexiga sem contraste, foi encontrado o seguinte diagn\u00f3stico:<\/p>","resposta":10266174,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pielonefrite xantogranulomatosa.","id":10266172,"corpo":"<p>pielonefrite xantogranulomatosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cistite viral.","id":10266173,"corpo":"<p>cistite viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cistite enfisematosa.","id":10266174,"corpo":"<p>cistite enfisematosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cistite cr\u00f4nica de esfor\u00e7o.","id":10266175,"corpo":"<p>cistite cr\u00f4nica de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pielonefrite aguda.","id":10266176,"corpo":"<p>pielonefrite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2575200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concord\u00e2ncia nominal, assinale a frase CORRETA: ","provas":[{"id":70350,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2149157,"hashId":"5c0b61b4a8ab688d924e613ce13af62d","enunciado":"<p>Considerando a concord\u00e2ncia nominal, assinale a frase CORRETA: <\/p>","resposta":8418187,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela mesma confirmou a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o. ","id":8418187,"corpo":"<p>Ela mesma confirmou a efetiva\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A professora ficou meia aflita com o resultado.","id":8418188,"corpo":"<p> A professora ficou meia aflita com o resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anexos, envio-lhes as \u00faltimas inscri\u00e7\u00f5es efetuadas. ","id":8418189,"corpo":"<p>Anexos, envio-lhes as \u00faltimas inscri\u00e7\u00f5es efetuadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foi muito questionado pelo rep\u00f3rter a exibi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.","id":8418190,"corpo":"<p>Foi muito questionado pelo rep\u00f3rter a exibi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":9538,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que devido \u00e0s oscila\u00e7\u00f5es de mercado causadas por volatilidade de curto prazo, a cota\u00e7\u00e3o de uma das a\u00e7\u00f5es adquiridas por Jo\u00e3o caiu 10% no primeiro dia desde sua compra, subiu 20% no fechamento do segundo, e voltou a cair 10% no terceiro. Assim, considerando que outras compras nem vendas tenham sido realizadas, desde o momento da compra at\u00e9 o fechamento do terceiro dia, o valor do patrim\u00f4nio de Jo\u00e3o investido nessa empresa caiu menos de 1%.","provas":[{"id":74565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":9538,"slug":"tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2244987,"hashId":"17f69b932db6e82d299a7acd54f1c7a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que devido \u00e0s oscila\u00e7\u00f5es de mercado causadas por volatilidade de curto prazo, a cota\u00e7\u00e3o de uma das a\u00e7\u00f5es adquiridas por Jo\u00e3o caiu 10% no primeiro dia desde sua compra, subiu 20% no fechamento do segundo, e voltou a cair 10% no terceiro. Assim, considerando que outras compras nem vendas tenham sido realizadas, desde o momento da compra at\u00e9 o fechamento do terceiro dia, o valor do patrim\u00f4nio de Jo\u00e3o investido nessa empresa caiu menos de 1%.<\/p>","resposta":8833920,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8833920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o vai receber l\u00edquidos R$ 3.300,00 por sal\u00e1rio, e decidiu que vai usar 70% de sua renda com despesas pessoais e aplicar o restante. Dos recursos que destinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00f5es, investir\u00e1 25% em a\u00e7\u00f5es de empresas listadas na bolsa brasileira, 25% em t\u00edtulos de renda fixa, 25% em fundos de investimento imobili\u00e1rio e o restante em ativos lastreados em d\u00f3lar. Seus estudos indicaram dez empresas boas pagadoras de dividendos, com boa liquidez e cujas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o com bom pre\u00e7o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":515094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o vai receber l\u00edquidos R$ 3.300,00 por sal\u00e1rio, e decidiu que vai usar 70% de sua renda com despesas pessoais e aplicar o restante. Dos recursos que destinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00f5es, investir\u00e1 25% em a\u00e7\u00f5es de empresas listadas na bolsa brasileira, 25% em t\u00edtulos de renda fixa, 25% em fundos de investimento imobili\u00e1rio e o restante em ativos lastreados em d\u00f3lar. Seus estudos indicaram dez empresas boas pagadoras de dividendos, com boa liquidez e cujas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o com bom pre\u00e7o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 103","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/2244987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o valor do lote econ\u00f4mico de compras anual for de 400 unidades e a demanda do mesmo per\u00edodo for de 1.000 unidades, ent\u00e3o o intervalo entre pedidos deve ser superior a 5 meses.","provas":[{"id":79416,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2372908,"hashId":"c6fb1aa0bb085186975de842c4b257dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o valor do lote econ\u00f4mico de compras anual for de 400 unidades e a demanda do mesmo per\u00edodo for de 1.000 unidades, ent\u00e3o o intervalo entre pedidos deve ser superior a 5 meses.<\/p>","resposta":9391053,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391052,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9391053,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a classifica\u00e7\u00e3o ABC de materiais, julgue os itens a seguir.","id":528904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a classifica\u00e7\u00e3o ABC de materiais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427664,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atributos-para-a-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427662,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atividades-da-area-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2372908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que seja necess\u00e1rio implantar uma arquitetura com o objetivo de aumentar a disponibilidade de servidores de arquivos, em uma rede com servidor Windows Server. Nesse caso, uma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 criar um cluster de failover, no qual os servidores clusterizados (n\u00f3s) sejam conectados por meios f\u00edsicos e por software, tal que, caso um desses n\u00f3s do cluster falhe, um outro n\u00f3 entrega o servi\u00e7o.","provas":[{"id":79415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2373326,"hashId":"5b66971bb2b7745be52576f899ceea16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que seja necess\u00e1rio implantar uma arquitetura com o objetivo de aumentar a disponibilidade de servidores de arquivos, em uma rede com servidor Windows Server. Nesse caso, uma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 criar um <em>cluster <\/em>de <em>failover<\/em>, no qual os servidores clusterizados (n\u00f3s) sejam conectados por meios f\u00edsicos e por <em>software<\/em>, tal que, caso um desses n\u00f3s do <em>cluster <\/em>falhe, um outro n\u00f3 entrega o servi\u00e7o.<\/p>","resposta":9391918,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391918,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9391919,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a ambientes com alta disponibilidade e escalabilidade, julgue os itens seguintes. ","id":529015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a ambientes com alta disponibilidade e escalabilidade, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 e 58","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clustering","oab":false,"nome":"Clustering","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429039,"slug":"tecnologia-da-informacao-clustering"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2373326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor - \u00c1rea: Fanfarra","id":25532,"slug":"instrutor-area-fanfarra"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto \u201cTr\u00eas paix\u00f5es, simples, mas irresistivelmente fortes, governaram-me a vida: o anseio de amor, a busca do conhecimento e a dolorosa piedade pelo sofrimento da humanidade.\u201d (1\u00ba\u00a7), a express\u00e3o assinalada denota ideia de:","provas":[{"id":80232,"cargo":{"descricao":"Instrutor - \u00c1rea: Fanfarra","id":25532,"slug":"instrutor-area-fanfarra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-instrutor-area-fanfarra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Instrutor - \u00c1rea: Fanfarra - 2022"},{"id":80234,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Instrutor de Jud\u00f4 - 2022"},{"id":80254,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":2407133,"hashId":"d6166fea1b4d5e74720db73f9b3b1111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201c<em>Tr\u00eas paix\u00f5es, simples, <u>mas<\/u> irresistivelmente fortes, governaram-me a vida: o anseio de amor, a busca do conhecimento e a dolorosa piedade pelo sofrimento da humanidade.\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7), a express\u00e3o assinalada denota ideia de:<\/p>","resposta":9531702,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolha.","id":9531700,"corpo":"<p>Escolha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":9531701,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":9531702,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":9531703,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aquilo por que vivi Tr\u00eas paix\u00f5es, simples, mas irresistivelmente fortes, governaram-me a vida: o anseio de amor, a busca do conhecimento e a dolorosa piedade pelo sofrimento da humanidade. Tais paix\u00f5es, como grandes vendavais, impeliram-me para aqui e acol\u00e1, em curso inst\u00e1vel, por sobre profundo oceano de ang\u00fastia, chegando \u00e0s raias do desespero. Busquei, primeiro, o amor, porque ele produz \u00eaxtase \u2013 um \u00eaxtase t\u00e3o grande que, n\u00e3o raro, eu sacrificava todo o resto da minha vida por umas poucas horas dessa alegria. Ambicionava-o, ainda, porque o amor nos liberta da solid\u00e3o \u2013 essa solid\u00e3o terr\u00edvel atrav\u00e9s da qual a nossa tr\u00eamula percep\u00e7\u00e3o observa, al\u00e9m dos limites do mundo, esse abismo frio e ex\u00e2nime. Com paix\u00e3o igual, busquei o conhecimento. Eu queria compreender o cora\u00e7\u00e3o dos homens. Gostaria de saber por que cintilam as estrelas. E procurei apreender a for\u00e7a pitag\u00f3rica pela qual o n\u00famero permanece acima do fluxo dos acontecimentos. Um pouco disto, mas n\u00e3o muito, eu o consegui. Amor e conhecimento, at\u00e9 ao ponto em que s\u00e3o poss\u00edveis, conduzem para o alto, rumo ao c\u00e9u. Mas a piedade sempre me trazia de volta a terra. Ecos de gritos de dor ecoavam em meu cora\u00e7\u00e3o. Crian\u00e7as famintas, v\u00edtimas torturadas por opressores, velhos desvalidos a constituir um fardo para seus filhos, e todo o mundo de solid\u00e3o, pobreza e sofrimentos, convertem numa irris\u00e3o o que deveria de ser a vida humana. Anseio por aliviar o mal, mas n\u00e3o posso, e tamb\u00e9m sofro. Eis o que tem sido a minha vida. Tenho-a considerado digna de ser vivida e, de bom grado, tornaria a viv\u00ea-la, se me fosse dada tal oportunidade. (Bertrand Russel. Autobiografia. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1967. Adaptado.)","id":533149,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Aquilo por que vivi <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tr\u00eas paix\u00f5es, simples, mas irresistivelmente fortes, governaram-me a vida: o anseio de amor, a busca do conhecimento e a dolorosa piedade pelo sofrimento da humanidade. Tais paix\u00f5es, como grandes vendavais, impeliram-me para aqui e acol\u00e1, em curso inst\u00e1vel, por sobre profundo oceano de ang\u00fastia, chegando \u00e0s raias do desespero. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Busquei, primeiro, o amor, porque ele produz \u00eaxtase \u2013 um \u00eaxtase t\u00e3o grande que, n\u00e3o raro, eu sacrificava todo o resto da minha vida por umas poucas horas dessa alegria. Ambicionava-o, ainda, porque o amor nos liberta da solid\u00e3o \u2013 essa solid\u00e3o terr\u00edvel atrav\u00e9s da qual a nossa tr\u00eamula percep\u00e7\u00e3o observa, al\u00e9m dos limites do mundo, esse abismo frio e ex\u00e2nime. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com paix\u00e3o igual, busquei o conhecimento. Eu queria compreender o cora\u00e7\u00e3o dos homens. Gostaria de saber por que cintilam as estrelas. E procurei apreender a for\u00e7a pitag\u00f3rica pela qual o n\u00famero permanece acima do fluxo dos acontecimentos. Um pouco disto, mas n\u00e3o muito, eu o consegui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Amor e conhecimento, at\u00e9 ao ponto em que s\u00e3o poss\u00edveis, conduzem para o alto, rumo ao c\u00e9u. Mas a piedade sempre me trazia de volta a terra. Ecos de gritos de dor ecoavam em meu cora\u00e7\u00e3o. Crian\u00e7as famintas, v\u00edtimas torturadas por opressores, velhos desvalidos a constituir um fardo para seus filhos, e todo o mundo de solid\u00e3o, pobreza e sofrimentos, convertem numa irris\u00e3o o que deveria de ser a vida humana. Anseio por aliviar o mal, mas n\u00e3o posso, e tamb\u00e9m sofro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eis o que tem sido a minha vida. Tenho-a considerado digna de ser vivida e, de bom grado, tornaria a viv\u00ea-la, se me fosse dada tal oportunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><strong><em>(Bertrand Russel. Autobiografia. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 1967. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2407133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carboxiterapia \u00e9 uma t\u00e9cnica est\u00e9tica n\u00e3o cir\u00fargica, na qual o g\u00e1s carb\u00f4nico \u00e9 injetado no tecido subcut\u00e2neo, utilizando-se um aparelho com uma agulha muito fina. Essa t\u00e9cnica para a carboxiterapia n\u00e3o \u00e9 ainda um procedimento liberado pelo COFEN na atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro esteta.","provas":[{"id":83254,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2430657,"hashId":"4420b18dd0eb02719a2373cb5bd8ac96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carboxiterapia \u00e9 uma t\u00e9cnica est\u00e9tica n\u00e3o cir\u00fargica, na qual o g\u00e1s carb\u00f4nico \u00e9 injetado no tecido subcut\u00e2neo, utilizando-se um aparelho com uma agulha muito fina. Essa t\u00e9cnica para a carboxiterapia n\u00e3o \u00e9 ainda um procedimento liberado pelo COFEN na atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro esteta.<\/p>","resposta":9637339,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9637338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9637339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro vem ganhando espa\u00e7o no mercado de trabalho e buscando conhecimento para atuar, com mais qualidade, nos campos da sa\u00fade e da beleza. A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00b0 626\/2020, que disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro na \u00e1rea da est\u00e9tica, para incentivar o empreendedorismo, julgue os itens de 83 a 86.","id":535657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro vem ganhando espa\u00e7o no mercado de trabalho e buscando conhecimento para atuar, com mais qualidade, nos campos da sa\u00fade e da beleza. A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00b0 626\/2020, que disp\u00f5e sobre a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro na \u00e1rea da est\u00e9tica, para incentivar o empreendedorismo, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2430657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429,"slug":"analista-legislativo-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o do assistente social com as institui\u00e7\u00f5es empregadoras pode ser entendida n\u00e3o s\u00f3 a partir do aparato jur\u00eddico que regulamenta a profiss\u00e3o, mas tamb\u00e9m na perspectiva hist\u00f3rica, pela an\u00e1lise de aspectos legitimadores da atividade profissional. Um dos aspectos a destacar \u00e9 que, nessa intera\u00e7\u00e3o institucional, a profiss\u00e3o assumiu um vi\u00e9s interpessoal como principal forma de a\u00e7\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o de profissional apto \u00e0 escuta humanizada voltava-se \u00e0 supera\u00e7\u00e3o dos problemas sociais por parte do atendido. O assistente social era assim considerado pela classe dominante, um profissional benevolente, disposto a ouvir as demandas da classe trabalhadora, tratadas de forma","provas":[{"id":84245,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429,"slug":"analista-legislativo-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-servico-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2452810,"hashId":"cb21257ef1f981015b6952815513e9b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o do assistente social com as institui\u00e7\u00f5es empregadoras pode ser entendida n\u00e3o s\u00f3 a partir do aparato jur\u00eddico que regulamenta a profiss\u00e3o, mas tamb\u00e9m na perspectiva hist\u00f3rica, pela an\u00e1lise de aspectos legitimadores da atividade profissional. Um dos aspectos a destacar \u00e9 que, nessa intera\u00e7\u00e3o institucional, a profiss\u00e3o assumiu um vi\u00e9s interpessoal como principal forma de a\u00e7\u00e3o. A condi\u00e7\u00e3o de profissional apto \u00e0 escuta humanizada voltava-se \u00e0 supera\u00e7\u00e3o dos problemas sociais por parte do atendido. O assistente social era assim considerado pela classe dominante, um profissional benevolente, disposto a ouvir as demandas da classe trabalhadora, tratadas de forma<\/p>","resposta":9731088,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individual.","id":9731088,"corpo":"<p>individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plena.","id":9731089,"corpo":"<p>plena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria.","id":9731090,"corpo":"<p>aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ampla.","id":9731091,"corpo":"<p>ampla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"global.","id":9731092,"corpo":"<p>global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/2452810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Predomina no texto CG1A1-II a tipologia","provas":[{"id":90225,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2582146,"hashId":"d2981110cec348c3076804461ad572ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina no texto CG1A1-II a tipologia<\/p>","resposta":10298621,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrucional.","id":10298617,"corpo":"<p>instrucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narrativa.","id":10298618,"corpo":"<p>narrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritiva.","id":10298619,"corpo":"<p>descritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dissertativo-argumentativa.","id":10298620,"corpo":"<p>dissertativo-argumentativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dissertativo-expositiva.","id":10298621,"corpo":"<p>dissertativo-expositiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-IIO conceito de her\u00f3i est\u00e1 profundamente ligado \u00e0 cultura que o criou e ao momento em que ele foi criado, o que significa que ele varia muito de lugar para lugar e de \u00e9poca para \u00e9poca. Mesmo assim, a figura do her\u00f3i aparece nas mais diversas sociedades e eras, sempre atendendo a crit\u00e9rios morais e desejos em comum de determinado povo.Na mitologia grega, o her\u00f3i era uma semidivindade que estava entre os deuses e os humanos e cujos feitos evidenciavam a sua enorme disposi\u00e7\u00e3o de se sacrificar em nome do bem-estar dos seres humanos. Na Europa da Idade M\u00e9dia, quando Deus e a religi\u00e3o passaram a ser a b\u00fassola moral de muitas pessoas, os feitos humanos considerados heroicos tinham rela\u00e7\u00e3o com o temor e a fidelidade a esse Deus. Assim, her\u00f3is eram os m\u00e1rtires e mission\u00e1rios, que tamb\u00e9m entregavam suas vidas a essa causa, que julgavam a mais nobre.Hoje, no s\u00e9culo 21, o status de her\u00f3i \u00e9 bastante diferente. Talvez por uma necessidade psicol\u00f3gica de adotarmos her\u00f3is, frequentemente escolhemos her\u00f3is falhos, demasiadamente humanos, muito mais similares a n\u00f3s mesmos do que os her\u00f3is de outros per\u00edodos hist\u00f3ricos. Diferentemente do her\u00f3i infal\u00edvel, bom, que se sacrifica em nome de causas nobres, o her\u00f3i moderno \u00e9 um personagem que erra, toma atitudes que julgamos imorais e n\u00e3o possui virtudes geralmente atribu\u00eddas aos her\u00f3is.Lucas Mascarenhas de Miranda. A fronteira t\u00eanue entre her\u00f3is e vil\u00f5es. In: Ci\u00eancia Hoje, edi\u00e7\u00e3o 382. Internet:(com adapta\u00e7\u00f5es).","id":552727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O conceito de her\u00f3i est\u00e1 profundamente ligado \u00e0 cultura que o criou e ao momento em que ele foi criado, o que significa que ele varia muito de lugar para lugar e de \u00e9poca para \u00e9poca. Mesmo assim, a figura do her\u00f3i aparece nas mais diversas sociedades e eras, sempre atendendo a crit\u00e9rios morais e desejos em comum de determinado povo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Na mitologia grega, o her\u00f3i era uma semidivindade que estava entre os deuses e os humanos e cujos feitos evidenciavam a sua enorme disposi\u00e7\u00e3o de se sacrificar em nome do bem-estar dos seres humanos. Na Europa da Idade M\u00e9dia, quando Deus e a religi\u00e3o passaram a ser a b\u00fassola moral de muitas pessoas, os feitos humanos considerados heroicos tinham rela\u00e7\u00e3o com o temor e a fidelidade a esse Deus. Assim, her\u00f3is eram os m\u00e1rtires e mission\u00e1rios, que tamb\u00e9m entregavam suas vidas a essa causa, que julgavam a mais nobre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Hoje, no s\u00e9culo 21, o <em>status<\/em> de her\u00f3i \u00e9 bastante diferente. Talvez por uma necessidade psicol\u00f3gica de adotarmos her\u00f3is, frequentemente escolhemos her\u00f3is falhos, demasiadamente humanos, muito mais similares a n\u00f3s mesmos do que os her\u00f3is de outros per\u00edodos hist\u00f3ricos. Diferentemente do her\u00f3i infal\u00edvel, bom, que se sacrifica em nome de causas nobres, o her\u00f3i moderno \u00e9 um personagem que erra, toma atitudes que julgamos imorais e n\u00e3o possui virtudes geralmente atribu\u00eddas aos her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Lucas Mascarenhas de Miranda. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A fronteira t\u00eanue entre her\u00f3is e vil\u00f5es<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. In: Ci\u00eancia Hoje, edi\u00e7\u00e3o 382. Internet:(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2582146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Completa con los huecos.\u201cTodos los te\u00f3ricos del funcionalismo, as\u00ed como J. A. EK y L. G. Alexander repiten que es evidente que no podemos determinar un contenido de ________________ y realizar nuestra tarea de ________________ si no tenemos idea de lo que son las necesidades ________________ de los aprendientes. Estas necesidades, en nuestro caso, no existen por s\u00ed mismas, sino que est\u00e1n en directa relaci\u00f3n con las situaciones concretas del \u00e1mbito profesional del grupo meta. A partir de la identificaci\u00f3n de las necesidades ________________ de este, podemos fijar los objetivos del ________________ y los contenidos de ense\u00f1anza.\u201dSacado de VEL\u00c1ZQUEZ-BELLOT, A. Metodolog\u00eda te\u00f3rica del proceso de elaboraci\u00f3n de un dise\u00f1o curricular para la ense\u00f1anza de las lenguas con fines espec\u00edficos. Red ELE, n. 2. Madrid. 2004La secuencia que completa correctamente los huecos del texto es","provas":[{"id":93292,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol","id":15552,"slug":"professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-area-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor do Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Letras\/Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2626681,"hashId":"db8f5c17d31b30be8eda2c8a62f20553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Completa con los huecos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos los te\u00f3ricos del funcionalismo, as\u00ed como J. A. EK y L. G. Alexander repiten que es evidente que no podemos determinar un contenido de ________________ y realizar nuestra tarea de ________________ si no tenemos idea de lo que son las necesidades ________________ de los aprendientes. Estas necesidades, en nuestro caso, no existen por s\u00ed mismas, sino que est\u00e1n en directa relaci\u00f3n con las situaciones concretas del \u00e1mbito profesional del grupo meta. A partir de la identificaci\u00f3n de las necesidades ________________ de este, podemos fijar los objetivos del ________________ y los contenidos de ense\u00f1anza.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Sacado de VEL\u00c1ZQUEZ-BELLOT, <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">A. Metodolog\u00eda te\u00f3rica del proceso de elaboraci\u00f3n de un dise\u00f1o curricular para la ense\u00f1anza de las lenguas con fines espec\u00edficos.<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Red ELE, n. 2. Madrid. 2004<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La secuencia que completa correctamente los huecos del texto es<\/p>","resposta":10482406,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprendizaje \/ aprendices \/ gramaticales \/ pedag\u00f3gicas \/ alumno","id":10482404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprendizaje \/ aprendices \/ gramaticales \/ pedag\u00f3gicas \/ alumno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gram\u00e1tica \/ educadores \/ pedag\u00f3gicas \/ educacionales \/ profesor","id":10482405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gram\u00e1tica \/ educadores \/ pedag\u00f3gicas \/ educacionales \/ profesor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ense\u00f1anza \/ docentes \/ comunicativas \/ ling\u00fc\u00edsticas \/ aprendizaje","id":10482406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ense\u00f1anza \/ docentes \/ comunicativas \/ ling\u00fc\u00edsticas \/ aprendizaje<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comunicaci\u00f3n \/ profesionales \/ ling\u00fc\u00edsticas \/ gramaticales \/ estudio","id":10482407,"corpo":"<p>comunicaci\u00f3n \/ profesionales \/ ling\u00fc\u00edsticas \/ gramaticales \/ estudio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"instrucci\u00f3n \/ estudiantes \/ funcionales \/ emocionales \/ crecimiento","id":10482408,"corpo":"<p>instrucci\u00f3n \/ estudiantes \/ funcionales \/ emocionales \/ crecimiento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/2626681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo que tomar posse em determinado cargo efetivo de uma autarquia federal ser\u00e1 obrigado a filiar-se ao sindicato de sua categoria profissional, pois a esse sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, inclusive em quest\u00f5es judiciais ou administrativas. ","provas":[{"id":94381,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Seguro Social","id":18430,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - T\u00e9cnico do Seguro Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2638062,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo que tomar posse em determinado cargo efetivo de uma autarquia federal ser\u00e1 obrigado a filiar-se ao sindicato de sua categoria profissional, pois a esse sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, inclusive em quest\u00f5es judiciais ou administrativas. <\/p>","resposta":10533837,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10533836,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10533837,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.","id":559782,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2638062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso ao saneamento b\u00e1sico no Brasil ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade para todos. Embora seja uma necessidade b\u00e1sica da popula\u00e7\u00e3o, ainda h\u00e1 uma diferen\u00e7a regional muito grande em rela\u00e7\u00e3o ao acesso a esses servi\u00e7os no pa\u00eds. Enquanto alguns locais tiveram grandes avan\u00e7os, outros seguem estacionados \u2013 e h\u00e1 quem diga que vivemos ainda no s\u00e9culo 19 quando o assunto \u00e9 saneamento.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/blog.brkambiental.com.br\/saneamento-basico-nobrasil\/#:~:text=De%20acordo%20com%20o%20ranking,produzidos%20no%20pa%C3%ADs%20s%C3%A3o%20tratados&gt; . Acesso em: 14 nov. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.No que tange os aspectos de saneamento b\u00e1sico no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94939,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411,"slug":"residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2647196,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O acesso ao saneamento b\u00e1sico no Brasil ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade para todos. Embora seja uma necessidade b\u00e1sica da popula\u00e7\u00e3o, ainda h\u00e1 uma diferen\u00e7a regional muito grande em rela\u00e7\u00e3o ao acesso a esses servi\u00e7os no pa\u00eds. Enquanto alguns locais tiveram grandes avan\u00e7os, outros seguem estacionados \u2013 e h\u00e1 quem diga que vivemos ainda no s\u00e9culo 19 quando o assunto \u00e9 saneamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/blog.brkambiental.com.br\/saneamento-basico-nobrasil\/#:~:text=De%20acordo%20com%20o%20ranking,produzidos%20no<\/p><p style=\"text-align: right;\">%20pa%C3%ADs%20s%C3%A3o%20tratados&gt; . Acesso em: 14 nov. 2022, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange os aspectos de saneamento b\u00e1sico no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10575617,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao percentual de munic\u00edpios com abastecimento de \u00e1gua, o servi\u00e7o est\u00e1 presente em 100% das localidades.","id":10575613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao percentual de munic\u00edpios com abastecimento de \u00e1gua, o servi\u00e7o est\u00e1 presente em 100% das localidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como instrumento econ\u00f4mico de pol\u00edtica social para garantir a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso ao saneamento b\u00e1sico, os subs\u00eddios (descontos) aos usu\u00e1rios est\u00e3o presentes em 98% dos munic\u00edpios com abastecimento de \u00e1gua.","id":10575614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como instrumento econ\u00f4mico de pol\u00edtica social para garantir a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso ao saneamento b\u00e1sico, os subs\u00eddios (descontos) aos usu\u00e1rios est\u00e3o presentes em 98% dos munic\u00edpios com abastecimento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto ao volume, aproximadamente 90% do esgoto gerado no Pa\u00eds \u00e9 coletado por rede.","id":10575615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao volume, aproximadamente 90% do esgoto gerado no Pa\u00eds \u00e9 coletado por rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Brasil, h\u00e1 um volume de 14,3 milh\u00f5es m\u00b3 de esgoto coletado por dia, dos quais 13 milh\u00f5es m\u00b3 s\u00e3o tratados.","id":10575616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, h\u00e1 um volume de 14,3 milh\u00f5es m\u00b3 de esgoto coletado por dia, dos quais 13 milh\u00f5es m\u00b3 s\u00e3o tratados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o 34,1 milh\u00f5es de domic\u00edlios sem servi\u00e7o de esgotamento sanit\u00e1rio no Brasil, o que representa 49,9% do total.","id":10575617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o 34,1 milh\u00f5es de domic\u00edlios sem servi\u00e7o de esgotamento sanit\u00e1rio no Brasil, o que representa 49,9% do total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2647196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o voc\u00e1bulo \u201co\u201d, em \u201cele o realizara\u201d, retoma o trecho \u201cgrupo de seus poucos orientandos\u201d.","provas":[{"id":93749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2632183,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o voc\u00e1bulo \u201co\u201d, em \u201cele o realizara\u201d, retoma o trecho \u201cgrupo de seus poucos orientandos\u201d.<\/p>","resposta":10508074,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10508073,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10508074,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB2A1-I A astr\u00f4noma Jocelyn Bell Burnell disse sobre Ron Drever: \u201cEle realmente curtia ser t\u00e3o engenhoso\u201d. Ela tinha ido da Irlanda do Norte para Glasgow para estudar f\u00edsica e Drever foi arbitrariamente designado para ser seu supervisor. Ele contava ao grupo de seus poucos orientandos as ideias mais interessantes que surgiam em sua mente, inclusive as que levaram ao experimento de Hughes-Drever (embora ela n\u00e3o tivesse se dado conta de que ele o realizara no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia), mas nenhuma que os ajudasse a passar nos exames. Ap\u00f3s a frustra\u00e7\u00e3o inicial, ao ver que ele n\u00e3o ia ajud\u00e1-la em seu dever de casa de f\u00edsica de estado s\u00f3lido, ela acabou admirando seu profundo entendimento de f\u00edsica fundamental e seu not\u00e1vel talento como pesquisador.\tDrever, por sua vez, seria influenciado pelas iminentes e vitais descobertas de sua ex-aluna de gradua\u00e7\u00e3o. A respeito de Bell Burnell, disse: \u201cEla tamb\u00e9m era obviamente melhor do que a maioria deles\u2026 ent\u00e3o cheguei a conhec\u00ea-la muito bem\u201d. Drever escreveu uma carta de recomenda\u00e7\u00e3o para apoiar o pedido de emprego dela \u00e0 principal instala\u00e7\u00e3o de radioastronomia na Inglaterra, em meados da d\u00e9cada de 60, Jodrell Bank. Mas, ele continua, \u201cn\u00e3o a admitiram, e a hist\u00f3ria conta que foi porque era mulher. Mas isso n\u00e3o \u00e9 oficial, voc\u00ea sabe. Ela ficou muito desapontada\u201d. Drever acrescenta, esperando que se reconhe\u00e7a a obviedade daquele absurdo: \u201cSua segunda op\u00e7\u00e3o era ir para Cambridge. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d. Ele considerou isso uma reviravolta muito feliz. \u201cEnt\u00e3o ela foi para Cambridge e descobriu pulsares. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d, ele diz, rindo.Janna Levin. A m\u00fasica do universo: ondas gravitacionais e a maior descoberta cient\u00edfica dos \u00faltimos cem anos. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2016, p. 103-104 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos mecanismos de coes\u00e3o do texto CB2A1-I, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":559086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB2A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA astr\u00f4noma Jocelyn Bell Burnell disse sobre Ron Drever: \u201cEle realmente curtia ser t\u00e3o engenhoso\u201d. Ela tinha ido da Irlanda do Norte para Glasgow para estudar f\u00edsica e Drever foi arbitrariamente designado para ser seu supervisor. Ele contava ao grupo de seus poucos orientandos as ideias mais interessantes que surgiam em sua mente, inclusive as que levaram ao experimento de Hughes-Drever (embora ela n\u00e3o tivesse se dado conta de que ele o realizara no quintal da propriedade rural de sua fam\u00edlia), mas nenhuma que os ajudasse a passar nos exames. Ap\u00f3s a frustra\u00e7\u00e3o inicial, ao ver que ele n\u00e3o ia ajud\u00e1-la em seu dever de casa de f\u00edsica de estado s\u00f3lido, ela acabou admirando seu profundo entendimento de f\u00edsica fundamental e seu not\u00e1vel talento como pesquisador.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDrever, por sua vez, seria influenciado pelas iminentes e vitais descobertas de sua ex-aluna de gradua\u00e7\u00e3o. A respeito de Bell Burnell, disse: \u201cEla tamb\u00e9m era obviamente melhor do que a maioria deles\u2026 ent\u00e3o cheguei a conhec\u00ea-la muito bem\u201d. Drever escreveu uma carta de recomenda\u00e7\u00e3o para apoiar o pedido de emprego dela \u00e0 principal instala\u00e7\u00e3o de radioastronomia na Inglaterra, em meados da d\u00e9cada de 60, Jodrell Bank. Mas, ele continua, \u201cn\u00e3o a admitiram, e a hist\u00f3ria conta que foi porque era mulher. Mas isso n\u00e3o \u00e9 oficial, voc\u00ea sabe. Ela ficou muito desapontada\u201d. Drever acrescenta, esperando que se reconhe\u00e7a a obviedade daquele absurdo: \u201cSua segunda op\u00e7\u00e3o era ir para Cambridge. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d. Ele considerou isso uma reviravolta muito feliz. \u201cEnt\u00e3o ela foi para Cambridge e descobriu pulsares. V\u00ea como s\u00e3o as coisas?\u201d, ele diz, rindo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Janna Levin.<strong> A m\u00fasica do universo<\/strong>: ondas gravitacionais e a maior descoberta cient\u00edfica dos \u00faltimos cem anos. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2016, p. 103-104 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos mecanismos de coes\u00e3o do texto CB2A1-I, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2632183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia do texto, o primeiro e o segundo per\u00edodos do quarto par\u00e1grafo poderiam ser unidos em um s\u00f3 per\u00edodo com o emprego da express\u00e3o ou seja, entre v\u00edrgulas, ap\u00f3s \u201chumanizada\u201d, desde que feito o devido ajuste de mai\u00fascula para min\u00fascula na palavra \u201cN\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":79415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2637552,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e da coer\u00eancia do texto, o primeiro e o segundo per\u00edodos do quarto par\u00e1grafo poderiam ser unidos em um s\u00f3 per\u00edodo com o emprego da express\u00e3o <strong>ou seja<\/strong>, entre v\u00edrgulas, ap\u00f3s \u201chumanizada\u201d, desde que feito o devido ajuste de mai\u00fascula para min\u00fascula na palavra \u201cN\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":10531936,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10531936,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10531937,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB2A1-I Ser mais humano em meio a um mundo cada vez mais digital \u2014 esse \u00e9 o grande desafio das organiza\u00e7\u00f5es para o ano de 2022 no Brasil e em todo o mundo. O equil\u00edbrio entre home office e escrit\u00f3rio, em um modelo h\u00edbrido de trabalho, deve ser a tend\u00eancia para os pr\u00f3ximos anos. E, no contexto da vida p\u00f3s-pandemia, h\u00e1 desafios que os departamentos de recursos humanos (RH) v\u00e3o enfrentar para manter uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e positiva entre empresas e colaboradores e garantir, ainda, a produtividade do neg\u00f3cio. E no meio de tudo isso, a tecnologia mais uma vez surge como a viabilizadora de bons resultados. O primeiro desafio do RH \u00e9 demonstrar seguran\u00e7a em um mundo de incertezas. \u00c9 fundamental que toda a comunica\u00e7\u00e3o da companhia com seus colaboradores seja feita de maneira clara, precisa e sem hesita\u00e7\u00e3o, para evitar d\u00favidas e ansiedades, transmitindo-se seguran\u00e7a \u00e0s equipes de trabalho. Nesse sentido, uma plataforma digital workplace, a famosa intranet, \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para sustentar uma comunica\u00e7\u00e3o de fato eficiente. N\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para um modelo de trabalho independente e n\u00e3o colaborativo nas organiza\u00e7\u00f5es, depois de quase dois anos de mudan\u00e7as profundas nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Se o RH n\u00e3o d\u00e1 as respostas certas no tempo certo, os gestores tendem a agir sozinhos em busca de solu\u00e7\u00f5es para seus desafios de atra\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de talentos. O resultado \u00e9 uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de recursos humanos, que \u00e9 um dos pilares para a produtividade e sustentabilidade de qualquer empresa. O suporte da tecnologia ganha um papel cada vez mais estrat\u00e9gico para apoiar a tomada de decis\u00e3o, que precisa ser cada vez mais humanizada. N\u00e3o se trata de usar a tecnologia para automatizar e otimizar processos em uma estrutura \u201crobotizada\u201d, mas de ampliar o uso de ferramentas que humanizem as rela\u00e7\u00f5es a partir de dados mais ricos e informa\u00e7\u00f5es mais completas e valiosas, para buscar o melhor tanto para os colaboradores quanto para a pr\u00f3pria empresa. Em 2022, o foco deve ser encontrar solu\u00e7\u00f5es que possam resolver os desafios da gest\u00e3o de capital humano das organiza\u00e7\u00f5es. Mesmo com toda a tecnologia existente, a ideia n\u00e3o \u00e9 substituir pessoas, mas conferir-lhes poder para que suas tomadas de decis\u00f5es sejam ainda melhores. \u00c9 a tecnologia viabilizando rela\u00e7\u00f5es mais humanas, precisas, por meio de dados reais, confi\u00e1veis. Esse \u00e9 o caminho para o futuro.Robson Campos. Internet:&lt;www.abeinfobrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A1-I, julgue os seguintes itens.","id":559708,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Texto CB2A1-I<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ser mais humano em meio a um mundo cada vez mais digital \u2014 esse \u00e9 o grande desafio das organiza\u00e7\u00f5es para o ano de 2022 no Brasil e em todo o mundo. O equil\u00edbrio entre <\/span><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">home office<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> e escrit\u00f3rio, em um modelo h\u00edbrido de trabalho, deve ser a tend\u00eancia para os pr\u00f3ximos anos. E, no contexto da vida p\u00f3s-pandemia, h\u00e1 desafios que os departamentos de recursos humanos (RH) v\u00e3o enfrentar para manter uma rela\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e positiva entre empresas e colaboradores e garantir, ainda, a produtividade do neg\u00f3cio. E no meio de tudo isso, a tecnologia mais uma vez surge como a viabilizadora de bons resultados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O primeiro desafio do RH \u00e9 demonstrar seguran\u00e7a em um mundo de incertezas. \u00c9 fundamental que toda a comunica\u00e7\u00e3o da companhia com seus colaboradores seja feita de maneira clara, precisa e sem hesita\u00e7\u00e3o, para evitar d\u00favidas e ansiedades, transmitindo-se seguran\u00e7a \u00e0s equipes de trabalho. Nesse sentido, uma plataforma digital <\/span><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">workplace<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, a famosa <\/span><em style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">intranet<\/em><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, \u00e9 uma ferramenta indispens\u00e1vel para sustentar uma comunica\u00e7\u00e3o de fato eficiente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">N\u00e3o h\u00e1 mais espa\u00e7o para um modelo de trabalho independente e n\u00e3o colaborativo nas organiza\u00e7\u00f5es, depois de quase dois anos de mudan\u00e7as profundas nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Se o RH n\u00e3o d\u00e1 as respostas certas no tempo certo, os gestores tendem a agir sozinhos em busca de solu\u00e7\u00f5es para seus desafios de atra\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de talentos. O resultado \u00e9 uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de recursos humanos, que \u00e9 um dos pilares para a produtividade e sustentabilidade de qualquer empresa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O suporte da tecnologia ganha um papel cada vez mais estrat\u00e9gico para apoiar a tomada de decis\u00e3o, que precisa ser cada vez mais humanizada. N\u00e3o se trata de usar a tecnologia para automatizar e otimizar processos em uma estrutura \u201crobotizada\u201d, mas de ampliar o uso de ferramentas que humanizem as rela\u00e7\u00f5es a partir de dados mais ricos e informa\u00e7\u00f5es mais completas e valiosas, para buscar o melhor tanto para os colaboradores quanto para a pr\u00f3pria empresa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em 2022, o foco deve ser encontrar solu\u00e7\u00f5es que possam resolver os desafios da gest\u00e3o de capital humano das organiza\u00e7\u00f5es. Mesmo com toda a tecnologia existente, a ideia n\u00e3o \u00e9 substituir pessoas, mas conferir-lhes poder para que suas tomadas de decis\u00f5es sejam ainda melhores. \u00c9 a tecnologia viabilizando rela\u00e7\u00f5es mais humanas, precisas, por meio de dados reais, confi\u00e1veis. Esse \u00e9 o caminho para o futuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Robson Campos. Internet:&lt;www.abeinfobrasil.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto CB2A1-I, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 13","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2637552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito","id":26085,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas demandas judiciais que tiverem como objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o em presta\u00e7\u00f5es sucessivas, faz-se necess\u00e1rio que o autor expressamente as inclua no pedido, em respeito \u00e0 regra processual de pedido certo e determinado.","provas":[{"id":91410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito","id":26085,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2598734,"hashId":"3c5df3da905a38ec9bb0a2273dbb632e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas demandas judiciais que tiverem como objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o em presta\u00e7\u00f5es sucessivas, faz-se necess\u00e1rio que o autor expressamente as inclua no pedido, em respeito \u00e0 regra processual de pedido certo e determinado.<\/p>","resposta":10366788,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10366788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito processual civil, julgue os itens de 112 a 120.","id":555035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do direito processual civil, julgue os itens de <strong>112 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 120 ","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Elementos da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422658,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-elementos-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedido","oab":false,"nome":"Pedido","pai":422658,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422660,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pedido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certeza e Determina\u00e7\u00e3o do Pedido","oab":false,"nome":"Certeza e Determina\u00e7\u00e3o do Pedido","pai":422660,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422661,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-certeza-e-determinacao-do-pedido"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2598734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito","id":26085,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os prazos prescricionais previstos em lei n\u00e3o podem ser alterados por acordo entre as partes.","provas":[{"id":91410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito","id":26085,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2598721,"hashId":"6bd83569b36c68e0beecfc9d2e04e2d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos prescricionais previstos em lei n\u00e3o podem ser alterados por acordo entre as partes.<\/p>","resposta":10366761,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366761,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10366762,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 103 a 111, referentes ao direito civil.","id":555033,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>111<\/strong>, referentes ao direito civil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 111","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"}],"slug":"direito-civil\/2598721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito","id":26085,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida, independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, quando as alega\u00e7\u00f5es de fato puderem ser comprovadas apenas documentalmente e houver tese firmada em julgamento de casos repetitivos ou em s\u00famula vinculante.","provas":[{"id":91410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito","id":26085,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2598733,"hashId":"e3b4362b99f3cb55df2c3aeeb99b1da3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida, independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, quando as alega\u00e7\u00f5es de fato puderem ser comprovadas apenas documentalmente e houver tese firmada em julgamento de casos repetitivos ou em s\u00famula vinculante.<\/p>","resposta":10366786,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10366785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10366786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito processual civil, julgue os itens de 112 a 120.","id":555035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do direito processual civil, julgue os itens de <strong>112 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 120 ","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402143,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabimento","oab":false,"nome":"Cabimento","pai":402143,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos","oab":false,"nome":"Requisitos","pai":402143,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423545,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2598733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a\u00e7\u00f5es preventivas capazes de evitarem patologias como a c\u00e1rie e a doen\u00e7a periodontal:","provas":[{"id":78286,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2347681,"hashId":"2556997aba02e3d315bc3adc636054c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a\u00e7\u00f5es preventivas capazes de evitarem patologias como a c\u00e1rie e a doen\u00e7a periodontal:<\/p>","resposta":9282644,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar o uso de pasta de dente com fl\u00faor.","id":9282643,"corpo":"<p>Evitar o uso de pasta de dente com fl\u00faor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 alguma forma de fl\u00faor, redu\u00e7\u00e3o do consumo do a\u00e7\u00facar e disponibilidade de informa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica sobre os fatores de risco e autocuidado.","id":9282644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 alguma forma de fl\u00faor, redu\u00e7\u00e3o do consumo do a\u00e7\u00facar e disponibilidade de informa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica sobre os fatores de risco e autocuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preferir alimentos entre as refei\u00e7\u00f5es, principalmente a\u00e7\u00facar e outros carboidratos, que s\u00e3o os melhores alimentos para as bact\u00e9rias.","id":9282645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferir alimentos entre as refei\u00e7\u00f5es, principalmente a\u00e7\u00facar e outros carboidratos, que s\u00e3o os melhores alimentos para as bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evitar o consumo de prote\u00ednas e lip\u00eddios.","id":9282646,"corpo":"<p>Evitar o consumo de prote\u00ednas e lip\u00eddios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2347681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de incapacidade civil absoluta julgada por senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o ou comprovada atrav\u00e9s de per\u00edcia m\u00e9dica passada por junta nomeada pela Mesa da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o (ALEMA), o Deputado:","provas":[{"id":79569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede","id":25412,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-analista-de-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Analista de Suporte de Rede - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2381173,"hashId":"f636348b164e843bce04ff1f0b1fd133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de incapacidade civil absoluta julgada por senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o ou comprovada atrav\u00e9s de per\u00edcia m\u00e9dica passada por junta nomeada pela Mesa da Assembleia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o (ALEMA), o Deputado:<\/p>","resposta":9423305,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser cassado do mandato parlamentar, pois a casa legislativa a qual pertence far\u00e1 um julgamento pol\u00edtico acerca da razoabilidade, proporcionalidade e conveni\u00eancia do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares.","id":9423302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser cassado do mandato parlamentar, pois a casa legislativa a qual pertence far\u00e1 um julgamento pol\u00edtico acerca da razoabilidade, proporcionalidade e conveni\u00eancia do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, com perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de cinco m\u00e9dicos, estranhos ou integrantes dos quadros da ALEMA, desde que de reputada idoneidade profissional.","id":9423303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, com perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de cinco m\u00e9dicos, estranhos ou integrantes dos quadros da ALEMA, desde que de reputada idoneidade profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perder\u00e1 o mandato parlamentar, em fun\u00e7\u00e3o da perda dos direitos pol\u00edticos, conforme disposto no Art.15 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9423304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perder\u00e1 o mandato parlamentar, em fun\u00e7\u00e3o da perda dos direitos pol\u00edticos, conforme disposto no Art.15 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, sem perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de tr\u00eas m\u00e9dicos de reputada idoneidade profissional, estranhos aos quadros da ALEMA","id":9423305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio do mandato parlamentar, sem perda da remunera\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que sua capacidade seja atestada por junta m\u00e9dica constitu\u00edda de tr\u00eas m\u00e9dicos de reputada idoneidade profissional, estranhos aos quadros da ALEMA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2381173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In English, past tense verbs with an \u201ced\" ending are pronounced in three different ways. According to the rule, the \u201ced\u201d may be pronounced as listed in Column 1. About that, match the correct pronunciation of \u201ced\u201d in Column 1 to the verbs in Column 2.Column 1 1. \/t\/.2. \/d\/.3. \/\u026ad\/.Column 2 ( ) Used.( ) Jumped.( ) Contributed.The correct order of filling the parentheses, from top to bottom, is:","provas":[{"id":87589,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2549477,"hashId":"b882360dc36762f9f823e98a8a286788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In English, past tense verbs with an \u201ced\" ending are pronounced in three different ways. According to the rule, the \u201ced\u201d may be pronounced as listed in Column 1. About that, match the correct pronunciation of \u201ced\u201d in Column 1 to the verbs in Column 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Column 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \/t\/.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \/d\/.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \/\u026ad\/.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Column 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Used.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jumped.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contributed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The correct order of filling the parentheses, from top to bottom, is:<\/p>","resposta":10155410,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":10155408,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1. ","id":10155409,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":10155410,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":10155411,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":10155412,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. The highligths throughout the text are cited in the questions . How gender bends gender01_____ English does not have grammatical gender \u2013 nouns are not classified as \u201cmasculine\u201d or02 \u201cfeminine\u201d as they are in other European languages. But we do have words that denote gender,03 like man or girl. There is no grammatical agreement for gender for adjectives in English, but04 there is the weight of precedent. The frequency with which we encounter any given pairing05 influences the way we ourselves use a given adjective. Take our use of the adjective handsome,06 for instance.07 _____ We typically use handsome to refer to an attractive man and beautiful to refer to an08 attractive woman. But these uses aren\u2019t governed by grammar, they are governed by convention.09 The fact is, handsome woman was formerly much more commonly used than it is today. Even10 though their current use is more or less parallel in meaning, handsome and beautiful have very11 different histories. These histories are observable in the spelling of these words: beautiful means12 \u201cfull of beauty\u201d, coming from the French word beaut\u00e9. Handsome originally meant \u201cwell-suited13 to the hands\u201d of a tool or weapon, then jumped from referring to the thing wielded to the person14 doing the wielding to mean \u201cgood with the hands\u201d or \u201cdexterous\u201d. It then came to mean \u201cclever\u201d15 or \u201cfitting\u201d. This idea of appropriateness or suitability led handsome to mean \u201celegant, well-16 proportioned\u201d, and finally to a rough synonym of beautiful.17 _____ This history of handsome shows that the word always had essentially pragmatic roots in18 English, rather than the purely esthetic meanings of beautiful through time. Maybe this deep19 background of the word\u2019s use has contributed to the evolution of handsome as a near-synonym20 of beautiful, but one with different connotations. So handsome is settling into an identity after21 more than 400 years of usage. It means something slightly different when used of a man or of22 a woman, showing that parallel adjectives are not perfectly logical or equal.(Available in: https:\/\/www.languagemagazine.com\/2022\/03\/16\/how-gender-bends-meaning\/ \u2013 text especially adapted for this test).","id":548820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. The highligths throughout the text are cited in the questions . <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>How gender bends gender<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>01<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>English does not have grammatical gender \u2013 nouns are not classified as \u201cmasculine\u201d or<\/p><p><em>02 <\/em>\u201cfeminine\u201d as they are in other European languages. But we do have words that denote gender,<\/p><p><em>03 <\/em>like man or girl. There is no grammatical agreement for gender for adjectives in English, but<\/p><p><em>04 <\/em>there is the weight of precedent. The frequency with which we encounter any given pairing<\/p><p><em>05 <\/em>influences the way we ourselves use a given adjective. Take our use of the adjective handsome,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>for instance.<\/p><p><em>07 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>We typically use handsome to refer to an attractive man and beautiful to refer to an<\/p><p><em>08 <\/em>attractive woman. But these uses aren\u2019t governed by grammar, they are governed by convention.<\/p><p><em>09 <\/em>The fact is, handsome woman was formerly much more commonly used than it is today. Even<\/p><p><em>10 <\/em>though their current use is more or less parallel in meaning, handsome and beautiful have very<\/p><p><em>11 <\/em>different histories. These histories are observable in the spelling of these words: beautiful means<\/p><p><em>12 <\/em>\u201cfull of beauty\u201d, coming from the French word beaut\u00e9. Handsome originally meant \u201cwell-suited<\/p><p><em>13 <\/em>to the hands\u201d of a tool or weapon, then jumped from referring to the thing wielded to the person<\/p><p><em>14<\/em> doing the wielding to mean \u201cgood with the hands\u201d or \u201cdexterous\u201d. <u>It<\/u> then came to mean \u201cclever\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>or \u201cfitting\u201d. This idea of appropriateness or suitability led handsome to mean \u201celegant, well-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>proportioned\u201d, and finally to a <u>rough<\/u> synonym of beautiful.<\/p><p><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>This history of handsome shows that the word always had essentially pragmatic roots in<\/p><p><em>18 <\/em>English, rather than the purely esthetic meanings of beautiful through time. Maybe this deep<\/p><p><em>19 <\/em>background of the word\u2019s use has contributed to the evolution of handsome as a near-synonym<\/p><p><em>20 <\/em>of beautiful, but one with different connotations. So handsome is settling into an identity after<\/p><p><em>21 <\/em>more than 400 years of usage. It means something slightly different when used of a man or of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>a woman, showing that parallel adjectives are not perfectly logical or equal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Available in: https:\/\/www.languagemagazine.com\/2022\/03\/16\/how-gender-bends-meaning\/ \u2013 text especially adapted for this test).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2549477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos administrativos, \u00e9 vedado ao administrado ser assistido por advogado. ","provas":[{"id":81114,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente Fiscal - 2022"},{"id":81102,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Assistente de Recursos Humanos - 2022"},{"id":81100,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente de Atendimento - 2022"},{"id":81110,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Motorista - 2022"},{"id":81124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":81123,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-designer-grafico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":81101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397389,"hashId":"a403b6b194320d757d84d86896370a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos administrativos, \u00e9 vedado ao administrado ser assistido por advogado. <\/p>","resposta":9492845,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9492844,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9492845,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50. ","id":531911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Dos Interessados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Dos Interessados","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422917,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-dos-interessados"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interessados","oab":true,"nome":"Dos interessados","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408461,"slug":"direito-administrativo-dos-interessados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2397389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcita a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo. ","provas":[{"id":81114,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente Fiscal - 2022"},{"id":81102,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Assistente de Recursos Humanos - 2022"},{"id":81100,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente de Atendimento - 2022"},{"id":81110,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Motorista - 2022"},{"id":81124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":81123,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-designer-grafico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":81101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397394,"hashId":"39eb82811f2de8448136dc82d14bddc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcita a delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo. <\/p>","resposta":9492857,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9492856,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9492857,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50. ","id":531911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":408053,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408054,"slug":"direito-administrativo-delegacao-de-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422918,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-da-competencia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408053,"slug":"direito-administrativo-competencia-ou-sujeito-agente-competente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2397394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em inexistindo compet\u00eancia legal espec\u00edfica, o processo administrativo dever\u00e1 ser iniciado perante a autoridade de maior grau hier\u00e1rquico para decidir. ","provas":[{"id":81114,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente Fiscal - 2022"},{"id":81102,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Assistente de Recursos Humanos - 2022"},{"id":81100,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente de Atendimento - 2022"},{"id":81110,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Motorista - 2022"},{"id":81124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":81123,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-designer-grafico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":81101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":81140,"cargo":{"descricao":"Videomaker","id":25579,"slug":"videomaker"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-videomaker","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Videomaker - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397396,"hashId":"39b7bebf77ebea078d010b377067fe2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em inexistindo compet\u00eancia legal espec\u00edfica, o processo administrativo dever\u00e1 ser iniciado perante a autoridade de maior grau hier\u00e1rquico para decidir. <\/p>","resposta":9492861,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9492860,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9492861,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50. ","id":531911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422918,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-da-competencia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2397396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leil\u00e3o ser\u00e1 precedido da divulga\u00e7\u00e3o do edital em s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial, sendo dispens\u00e1vel a especifica\u00e7\u00e3o de eventuais \u00f4nus, gravames ou pend\u00eancias existentes sobre os bens a serem leiloados. ","provas":[{"id":81100,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente de Atendimento - 2022"},{"id":81101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2397445,"hashId":"20edcb3ec951e8b3e7fe082b39d951ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O leil\u00e3o ser\u00e1 precedido da divulga\u00e7\u00e3o do edital em s\u00edtio eletr\u00f4nico oficial, sendo dispens\u00e1vel a especifica\u00e7\u00e3o de eventuais \u00f4nus, gravames ou pend\u00eancias existentes sobre os bens a serem leiloados. <\/p>","resposta":9492967,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9492966,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9492967,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.o 14.133\/2021, julgue os itens de 71 a 80. ","id":531918,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.<sup>o<\/sup> 14.133\/2021, julgue os itens  de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2397445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do poder \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o normal, pelos agentes p\u00fablicos, das prerrogativas que a lei lhes confere. ","provas":[{"id":81100,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente de Atendimento - 2022"},{"id":81101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2397452,"hashId":"c5108ada36c92f7cf0ebb32d1ec24d83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do poder \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o normal, pelos agentes p\u00fablicos, das prerrogativas que a lei lhes confere. <\/p>","resposta":9492982,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9492982,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9492983,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos poderes administrativos, julgue os itens de 81 a 90. ","id":531922,"enunciado":"<p>A respeito dos poderes administrativos, julgue os itens  de <strong>81<\/strong> a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder e fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poder e fun\u00e7\u00e3o","pai":407952,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407884,"slug":"direito-administrativo-poder-e-funcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2397452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica dos v\u00edrus de boot \u00e9 que eles se fixam diretamente na mem\u00f3ria RAM do computador. ","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397467,"hashId":"0d11f58d81e4f0f7f616bd4d82af969d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica dos v\u00edrus de <em>boot<\/em> \u00e9 que eles se fixam diretamente na mem\u00f3ria RAM do computador. <\/p>","resposta":9493015,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493014,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493015,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. A respeito das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, dos aplicativos para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos procedimentos de backup, julgue os itens de 26 a 30.","id":531923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, dos aplicativos para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos procedimentos de<em> backup<\/em>, julgue os itens de <strong>26<\/strong> a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Boot","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Boot","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420606,"slug":"informatica-virus-de-boot"}],"slug":"informatica\/2397467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o informal \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o que emerge de forma artificializada entre as pessoas que ocupam posi\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o formal e a partir dos relacionamentos dessas pessoas como ocupantes de cargos. ","provas":[{"id":81100,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Agente de Atendimento - 2022"},{"id":81101,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2397473,"hashId":"aca3ec098cb73bce7d39f5e3defaea72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o informal \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o que emerge de forma artificializada entre as pessoas que ocupam posi\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o formal e a partir dos relacionamentos dessas pessoas como ocupantes de cargos. <\/p>","resposta":9493027,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493026,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493027,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 91 a 100. ","id":531924,"enunciado":"<p>Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","pai":403755,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403760,"slug":"administracao-publica-comunicacao-formal-e-informal"}],"slug":"administracao-publica\/2397473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o estar\u00e1 sujeito ao pagamento de multa aquele que vender ou expuser \u00e0 venda qualquer tipo de carteira igual ou semelhante ao tipo oficialmente adotado.","provas":[{"id":81102,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Assistente de Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2397495,"hashId":"9711dd16437938a9b950c70bbdcb6e46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o estar\u00e1 sujeito ao pagamento de multa aquele que vender ou expuser \u00e0 venda qualquer tipo de carteira igual ou semelhante ao tipo oficialmente adotado.<\/p>","resposta":9493078,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, julgue os itens de 71 a 80. ","id":531926,"enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a<strong> 80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-identificacao-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2397495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Previd\u00eancia Social compreende exclusivamente o Regime Geral de Previd\u00eancia Social. ","provas":[{"id":81102,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Assistente de Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2397501,"hashId":"8412a2c37b84764cecd57c11972f7ae3","enunciado":"<p>A Previd\u00eancia Social compreende exclusivamente o Regime Geral de Previd\u00eancia Social. <\/p>","resposta":9493093,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493092,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493093,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, julgue os itens de 71 a 80. ","id":531926,"enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a<strong> 80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos te\u00f3ricos e conceituais da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Aspectos te\u00f3ricos e conceituais da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406989,"slug":"direito-previdenciario-aspectos-teoricos-e-conceituais-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/2397501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As chamadas decis\u00f5es coordenadas exigem a interven\u00e7\u00e3o de um m\u00ednimo de cinco setores ou \u00f3rg\u00e3os. ","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"},{"id":81136,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-gestor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2397550,"hashId":"cc7eb8fc87adabdad215f8e948869eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As chamadas decis\u00f5es coordenadas exigem a interven\u00e7\u00e3o de um m\u00ednimo de cinco setores ou \u00f3rg\u00e3os. <\/p>","resposta":9493197,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493196,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493197,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.o 9.784\/1999 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 41 a 45.","id":531936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.<sup>o<\/sup> 9.784\/1999 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2397550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os membros do Poder Legislativo s\u00e3o servidores p\u00fablicos em sentido estrito. ","provas":[{"id":81102,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722,"slug":"assistente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Assistente de Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2397572,"hashId":"a72d471ae00c6acefe2e88cdc88f9154","enunciado":"<p>Os membros do Poder Legislativo s\u00e3o servidores p\u00fablicos em sentido estrito. <\/p>","resposta":9493244,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493243,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493244,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de direito administrativo, julgue os itens de 102 a 105. ","id":531938,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de direito administrativo, julgue os itens  de <strong>102<\/strong> a <strong>105.<\/strong> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 105","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes administrativos","oab":true,"nome":"Agentes administrativos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407995,"slug":"direito-administrativo-agentes-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores em sentido amplo","oab":true,"nome":"Servidores em sentido amplo","pai":407995,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408007,"slug":"direito-administrativo-servidores-em-sentido-amplo"}],"slug":"direito-administrativo\/2397572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es morais n\u00e3o podem ser contr\u00e1rias ao que a justi\u00e7a estabelece. ","provas":[{"id":81136,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-gestor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397575,"hashId":"68631cbccbeea2e5bfe685d4fee2f58e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es morais n\u00e3o podem ser contr\u00e1rias ao que a justi\u00e7a estabelece. <\/p>","resposta":9493249,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493249,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493250,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 51 a 55. ","id":531939,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens  de <strong>51<\/strong> a <strong>55<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/2397575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es como a vivida pela Ucr\u00e2nia, al\u00e9m de outros dramas recorrentes na \u00c1sia e na \u00c1frica, \u00e9 que se deplora a inexist\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o na estrutura da ONU voltado para a prote\u00e7\u00e3o e o amparo a refugiados pelo mundo afora. ","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"},{"id":81136,"cargo":{"descricao":"Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25258,"slug":"gestor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-gestor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Gestor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2397598,"hashId":"c6ea9f8a29e75986285f7edbaf49774d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es como a vivida pela Ucr\u00e2nia, al\u00e9m de outros dramas recorrentes na \u00c1sia e na \u00c1frica, \u00e9 que se deplora a inexist\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o na estrutura da ONU voltado para a prote\u00e7\u00e3o e o amparo a refugiados pelo mundo afora. <\/p>","resposta":9493296,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493295,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493296,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o cen\u00e1rio mundial da atualidade, julgue os itens de 56 a 65. ","id":531941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o cen\u00e1rio mundial da atualidade, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2397598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando proibido o estacionamento na via, a parada dever\u00e1 restringir\u2010se ao tempo indispens\u00e1vel para o embarque ou o desembarque de passageiros, ainda que interrompa o fluxo de ve\u00edculos. ","provas":[{"id":81110,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397639,"hashId":"131c9989ea0f0198ac811d49e4861db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando proibido o estacionamento na via, a parada dever\u00e1 restringir\u2010se ao tempo indispens\u00e1vel para o embarque ou o desembarque de passageiros, ainda que interrompa o fluxo de ve\u00edculos. <\/p>","resposta":9493381,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493380,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493381,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de 71 a 85. ","id":531944,"enunciado":"<p>\u00c0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens  de <strong>71 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 85","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2397639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para transitar na via, todo ve\u00edculo automotor dever\u00e1 ser licenciado anualmente pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado onde estiver registrado o ve\u00edculo, inclusive os ve\u00edculos de uso b\u00e9lico. ","provas":[{"id":81110,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2397643,"hashId":"cab8bc4847d667bb43cd2e00cc043c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para transitar na via, todo ve\u00edculo automotor dever\u00e1 ser licenciado anualmente pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado onde estiver registrado o ve\u00edculo, inclusive os ve\u00edculos de uso b\u00e9lico. <\/p>","resposta":9493389,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493388,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493389,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens de 71 a 85. ","id":531944,"enunciado":"<p>\u00c0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, julgue os itens  de <strong>71 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 85","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2397643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle incidental, quando realizado pelo Supremo Tribunal Federal, tem observado que, cada vez mais, ele se aproxima do modelo abstrato, seja pelo exemplo da repercuss\u00e3o geral, seja pela expansividade dos efeitos da decis\u00e3o, a partir do entendimento de muta\u00e7\u00e3o constitucional que afastou a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal como condi\u00e7\u00e3o para a efic\u00e1cia erga omnes. ","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397667,"hashId":"1d178eec8ba6b5906ac0bf8141be3646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle incidental, quando realizado pelo Supremo Tribunal Federal, tem observado que, cada vez mais, ele se aproxima do modelo abstrato, seja pelo exemplo da repercuss\u00e3o geral, seja pela expansividade dos efeitos da decis\u00e3o, a partir do entendimento de muta\u00e7\u00e3o constitucional que afastou a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal como condi\u00e7\u00e3o para a efic\u00e1cia <em>erga omnes<\/em>. <\/p>","resposta":9493439,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493439,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493440,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle concreto ou incidental de constitucionalidade, julgue os itens de 71 a 75. ","id":531945,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do controle concreto ou incidental de constitucionalidade, julgue os itens de<strong> 71<\/strong> a<strong> 75<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2397667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preexist\u00eancia de decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o especial do respectivo tribunal ou de qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal a respeito de certo tema tornar\u00e1 dispens\u00e1vel a instaura\u00e7\u00e3o do incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade que versar sobre id\u00eantico ponto. ","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397693,"hashId":"78c4cf8652a6f220e0e0823444b3de5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preexist\u00eancia de decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o especial do respectivo tribunal ou de qualquer \u00f3rg\u00e3o colegiado no \u00e2mbito do Supremo Tribunal Federal a respeito de certo tema tornar\u00e1 dispens\u00e1vel a instaura\u00e7\u00e3o do incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade que versar sobre id\u00eantico ponto. <\/p>","resposta":9493492,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493491,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493492,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, julgue os itens de 76 a 80. ","id":531957,"enunciado":"<p>No que concerne ao incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, julgue os itens de <strong>76<\/strong> a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2397693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em atos compostos, a legitimidade para figurar como autoridade coatora \u00e9 de todos os agentes envolvidos na cadeia decis\u00f3ria. ","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397734,"hashId":"4d4f02737c0d630c0203bd47c6e55d48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em atos compostos, a legitimidade para figurar como autoridade coatora \u00e9 de todos os agentes envolvidos na cadeia decis\u00f3ria. <\/p>","resposta":9493574,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493573,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493574,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legitimidade em sede de mandado de seguran\u00e7a, julgue os itens de 81 a 85. ","id":531962,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da legitimidade em sede de mandado de seguran\u00e7a, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2397734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio de segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es consiste em compartimenta\u00e7\u00e3o de atividades no certame licitat\u00f3rio, prezando\u2010se pela especialidade e pela independ\u00eancia funcional dos servidores.","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397758,"hashId":"c30dca0becd44b53ffd815d32ca87c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio de segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es consiste em compartimenta\u00e7\u00e3o de atividades no certame licitat\u00f3rio, prezando\u2010se pela especialidade e pela independ\u00eancia funcional dos servidores.<\/p>","resposta":9493621,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493621,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493622,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 14.233\/2021, julgue os itens de 86 a 90.","id":531965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 14.233\/2021, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2397758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efeitos da decis\u00e3o que rescindir senten\u00e7a de m\u00e9rito j\u00e1 transitada em julgado retroagem inclusive para determinar a restitui\u00e7\u00e3o de verbas de natureza alimentar.","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397771,"hashId":"e4538f8bfa3b22dd57de5bd41f87ea1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da decis\u00e3o que rescindir senten\u00e7a de m\u00e9rito j\u00e1 transitada em julgado retroagem inclusive para determinar a restitui\u00e7\u00e3o de verbas de natureza alimentar.<\/p>","resposta":9493647,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493647,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493648,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho, julgue os itens de 91 a 95 quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":531968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho e a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>95<\/strong> quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":416275,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sentenca"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2397771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o regidas pela lei do pa\u00eds em que elas se constitu\u00edrem.","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397801,"hashId":"3478dda574ebb6671bce87e28bc7dc9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As obriga\u00e7\u00f5es s\u00e3o regidas pela lei do pa\u00eds em que elas se constitu\u00edrem.<\/p>","resposta":9493707,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9493708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, julgue os itens de 96 a 100. ","id":531971,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2397801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}