{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2377,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","provas":[{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2143284,"hashId":"bf41ab6fd3a6aa1afca1e241b1eebb20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","resposta":8392272,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo. ","id":8392272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, mediante licen\u00e7a concedida pelo poder p\u00fablico. ","id":8392273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, mediante licen\u00e7a concedida pelo poder p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o poder\u00e1 intervir em seus Munic\u00edpios quando n\u00e3o forem prestadas, na forma da lei, as contas devidas. ","id":8392274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado n\u00e3o poder\u00e1 intervir em seus Munic\u00edpios quando n\u00e3o forem prestadas, na forma da lei, as contas devidas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A todos \u00e9 assegurado, ap\u00f3s o pagamento das respectivas taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos poderes p\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder. ","id":8392275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A todos \u00e9 assegurado, ap\u00f3s o pagamento das respectivas taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos poderes p\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, com o aux\u00edlio de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais. ","id":8392276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, com o aux\u00edlio de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites aos vencimentos dos servidores do Poder Legislativo e Judici\u00e1rio","oab":true,"nome":"Limites aos vencimentos dos servidores do Poder Legislativo e Judici\u00e1rio","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408031,"slug":"direito-administrativo-limites-aos-vencimentos-dos-servidores-do-poder-legislativo-e-judiciario"}],"slug":"direito-constitucional\/2143284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da linguagem de defini\u00e7\u00e3o de dados (DDL), s\u00e3o definidas estruturas do banco de dados; por sua vez, uma linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados (DML) \u00e9 empregada para especificar as recupera\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es do banco de dados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, um comando DDL e um comando DML.","provas":[{"id":54567,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1639783,"hashId":"8e8d42b4ef2d727942bc40c41e6cb5f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da linguagem de defini\u00e7\u00e3o de dados (DDL), s\u00e3o definidas estruturas do banco de dados; por sua vez, uma linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados (DML) \u00e9 empregada para especificar as recupera\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es do banco de dados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, um comando DDL e um comando DML.<\/p>","resposta":6171571,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Update e Drop","id":6171570,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Update e Drop<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alter e Update","id":6171571,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Alter e Update<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Select e Delete","id":6171572,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Select e Delete<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Drop e Alter","id":6171573,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Drop e Alter<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insert e Create","id":6171574,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Insert e Create<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1639783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PowerShell do sistema operacional Windows 10 ou na linha de comando de uma distribui\u00e7\u00e3o do Linux, determinado caractere \u00e9 um redirecionamento usado para indicar que dados devem ser lidos de um arquivo. Assinale op\u00e7\u00e3o que apresenta esse caractere.","provas":[{"id":54567,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1639809,"hashId":"4d9d583eee4d15e4d7fa858141125a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No PowerShell do sistema operacional Windows 10 ou na linha de comando de uma distribui\u00e7\u00e3o do Linux, determinado caractere \u00e9 um redirecionamento usado para indicar que dados devem ser lidos de um arquivo. Assinale op\u00e7\u00e3o que apresenta esse caractere.<\/p>","resposta":6171690,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt;","id":6171688,"corpo":"<p>&gt;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\\","id":6171689,"corpo":"<p>\\<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;","id":6171690,"corpo":"<p>&lt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt;&gt;","id":6171691,"corpo":"<p>&gt;&gt;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/","id":6171692,"corpo":"<p>\/<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Powershell","oab":false,"nome":"Windows Powershell","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420833,"slug":"informatica-windows-powershell"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1639809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento da obra \u201cQuatro Momentos, no. 3\u201d, de Ernani Aguiar, observamos um padr\u00e3o r\u00edtmico em ostinato caracteristicamente brasileiro. Marque a alternativa que identifica este padr\u00e3o r\u00edtmico.","provas":[{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2275174,"hashId":"15de40f69ce8e89079cba808474219b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento da obra \u201cQuatro Momentos, no. 3\u201d, de Ernani Aguiar, observamos um padr\u00e3o r\u00edtmico em ostinato caracteristicamente brasileiro. Marque a alternativa que identifica este padr\u00e3o r\u00edtmico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73961\/questao\/2275174-20220309222507000000-0.png\"><\/p>","resposta":8958002,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bai\u00e3o.","id":8957999,"corpo":"<p>Bai\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Samba.","id":8958000,"corpo":"<p>Samba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cateret\u00ea.","id":8958001,"corpo":"<p>Cateret\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maracatu.","id":8958002,"corpo":"<p>Maracatu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lundu.","id":8958003,"corpo":"<p>Lundu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/2275174","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema do poeta espanhol Nicol\u00e1s Zuricalday:\u201cA cor, a poesiatudo \u00e9 m\u00fasica, In\u00eas, tudo harmonia,e mesmo o azul do firmamento\u00e9 mel\u00f3dico acento, (...)A m\u00fasica \u00e9 a alma das coisas!\u201dPodemos dizer que o sentimento esbo\u00e7ado no texto se refere ao mesmo sentimento expressado por compositores em um determinado per\u00edodo na M\u00fasica. Neste per\u00edodo, uma express\u00e3o caracter\u00edstica da representa\u00e7\u00e3o musical \u00e9 o bin\u00f4mio alem\u00e3o Sturm und Drank. Indique qual \u00e9 o referido per\u00edodo musical representado pela obra pian\u00edstica caracter\u00edstica:","provas":[{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2275183,"hashId":"9e8b0ecb9b5169a24d579489e31edd4e","enunciado":"<p>Leia o poema do poeta espanhol Nicol\u00e1s Zuricalday:<\/p><p><br><\/p><p>\u201cA cor, a poesia<\/p><p>tudo \u00e9 m\u00fasica, In\u00eas, tudo harmonia,<\/p><p>e mesmo o azul do firmamento<\/p><p>\u00e9 mel\u00f3dico acento, (...)<\/p><p>A m\u00fasica \u00e9 a alma das coisas!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos dizer que o sentimento esbo\u00e7ado no texto se refere ao mesmo sentimento expressado por compositores em um determinado per\u00edodo na M\u00fasica. Neste per\u00edodo, uma express\u00e3o caracter\u00edstica da representa\u00e7\u00e3o musical \u00e9 o bin\u00f4mio alem\u00e3o <em>Sturm und Drank<\/em>. Indique qual \u00e9 o referido per\u00edodo musical representado pela obra pian\u00edstica caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":8958047,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das wohltemperierte Klavier.","id":8958044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das wohltemperierte Klavier.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Goldberg-Variationen.","id":8958045,"corpo":"<p>Goldberg-Variationen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das Lied von der Erde.","id":8958046,"corpo":"<p><em>Das Lied von der Erde.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Papillons, Opus 2.","id":8958047,"corpo":"<p>Papillons, Opus 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bachianas Brasileiras.","id":8958048,"corpo":"<p>Bachianas Brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/2275183","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o excerto da partitura a seguir. Trata-se do Concerto no. 01 para Piano e Orquestra Opus 23 de P. Tchaikovski. Marque a alternativa que indica a forma composicional padr\u00e3o do concerto:","provas":[{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2275185,"hashId":"ab04381b6ce1b5e5da5ee639cb09c4f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o excerto da partitura a seguir. Trata-se do Concerto no. 01 para Piano e Orquestra Opus 23 de P. Tchaikovski. Marque a alternativa que indica a forma composicional padr\u00e3o do concerto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73961\/questao\/2275185-20220309223231000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8958057,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fuga.","id":8958054,"corpo":"<p>Fuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Su\u00edte.","id":8958055,"corpo":"<p>Su\u00edte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rond\u00f3.","id":8958056,"corpo":"<p>Rond\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonata.","id":8958057,"corpo":"<p>Sonata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fantasia.","id":8958058,"corpo":"<p>Fantasia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado na maioria das Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1gua (ETA) e envolve a aplica\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos (coagulantes) para a precipita\u00e7\u00e3o de compostos em solu\u00e7\u00e3o e desestabiliza\u00e7\u00e3o de suspens\u00f5es coloidais de part\u00edculas s\u00f3lidas que, de forma convencional, n\u00e3o s\u00e3o removidos por outros processos. Um dos coagulantes utilizados no tratamento de \u00e1gua n\u00e3o afeta o pH e a alcalinidade, n\u00e3o causa problemas de corros\u00e3o e reduz a quantidade de lodo produzido, al\u00e9m de serem usados tamb\u00e9m na desidrata\u00e7\u00e3o do lodo. As caracter\u00edsticas descritas representam o(s) coagulante(s): ","provas":[{"id":68206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2192132,"hashId":"2d72e78e0e5f0c7b90f45d1da7981e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado na maioria das Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1gua (ETA) e envolve a aplica\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos (coagulantes) para a precipita\u00e7\u00e3o de compostos em solu\u00e7\u00e3o e desestabiliza\u00e7\u00e3o de suspens\u00f5es coloidais de part\u00edculas s\u00f3lidas que, de forma convencional, n\u00e3o s\u00e3o removidos por outros processos. Um dos coagulantes utilizados no tratamento de \u00e1gua n\u00e3o afeta o pH e a alcalinidade, n\u00e3o causa problemas de corros\u00e3o e reduz a quantidade de lodo produzido, al\u00e9m de serem usados tamb\u00e9m na desidrata\u00e7\u00e3o do lodo. As caracter\u00edsticas descritas representam o(s) coagulante(s): <\/p>","resposta":8605730,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aluminato de s\u00f3dio.","id":8605729,"corpo":"<p>Aluminato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coagulantes org\u00e2nicos \u2013 pol\u00edmeros.","id":8605730,"corpo":"<p>Coagulantes org\u00e2nicos \u2013 pol\u00edmeros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coagulantes f\u00e9rricos.","id":8605731,"corpo":"<p>Coagulantes f\u00e9rricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfato de alum\u00ednio.","id":8605732,"corpo":"<p>Sulfato de alum\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido clor\u00eddrico.","id":8605733,"corpo":"<p>\u00c1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o de um estudo de concep\u00e7\u00e3o de sistema de esgotamento sanit\u00e1rio, devem ser atendidos os requisitos da NBR 9648. Esta norma define estudo de concep\u00e7\u00e3o como estudo de arranjos das diferentes partes de um sistema, organizadas de modo a formarem um todo integrado e que devem ser qualitativa e quantitativamente compar\u00e1veis entre si para a escolha da concep\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A elabora\u00e7\u00e3o de um estudo de concep\u00e7\u00e3o necessita atender a v\u00e1rios requisitos. Assinale o melhor requisito. ","provas":[{"id":69261,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares","sigla":"SAAE Linhares","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-linhares-es-2021-ibade-operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto","tipo":1,"nome":"IBADE - SAAE Linhares - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:39:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2112366,"hashId":"af374d774d25dc6783b604b65b3df3b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a elabora\u00e7\u00e3o de um estudo de concep\u00e7\u00e3o de sistema de esgotamento sanit\u00e1rio, devem ser atendidos os requisitos da NBR 9648. Esta norma define estudo de concep\u00e7\u00e3o como estudo de arranjos das diferentes partes de um sistema, organizadas de modo a formarem um todo integrado e que devem ser qualitativa e quantitativamente compar\u00e1veis entre si para a escolha da concep\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A elabora\u00e7\u00e3o de um estudo de concep\u00e7\u00e3o necessita atender a v\u00e1rios requisitos. Assinale o melhor requisito. <\/p>","resposta":8257139,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a fixa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para estimativa dos valores de investimento e custos de opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o e de energia el\u00e9trica para as concep\u00e7\u00f5es. ","id":8257136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a fixa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para estimativa dos valores de investimento e custos de opera\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o e de energia el\u00e9trica para as concep\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Busca de perfis dos coletores em escala horizontal 1\/1000 ou 1\/2000 e vertical 1\/100 ou 1\/200. ","id":8257137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca de perfis dos coletores em escala horizontal 1\/1000 ou 1\/2000 e vertical 1\/100 ou 1\/200. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contratar servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico em topografia e geotecnia. ","id":8257138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratar servi\u00e7os de apoio t\u00e9cnico em topografia e geotecnia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas f\u00edsicas da regi\u00e3o como relevo, meteorologia, geologia, fluviometria e dados de corpos receptores existentes que possam ser utilizados. ","id":8257139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas f\u00edsicas da regi\u00e3o como relevo, meteorologia, geologia, fluviometria e dados de corpos receptores existentes que possam ser utilizados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escava\u00e7\u00e3o de valas; Reaterro de valas; Reposi\u00e7\u00e3o de pavimentos. ","id":8257140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escava\u00e7\u00e3o de valas; Reaterro de valas; Reposi\u00e7\u00e3o de pavimentos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":429865,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nossa ilus\u00e3o de que detemos uma livre capacidade de escolha vai se desintegrar. Uma nova reda\u00e7\u00e3o da frase acima, na qual se conservam seu sentido b\u00e1sico e a corre\u00e7\u00e3o gramatical, apresenta-se em: ","provas":[{"id":69923,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2135862,"hashId":"47689c8366cd244729077423e1e026bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa ilus\u00e3o de que detemos uma livre capacidade de escolha vai se desintegrar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma nova reda\u00e7\u00e3o da frase acima, na qual se conservam seu sentido b\u00e1sico e a corre\u00e7\u00e3o gramatical, apresenta-se em: <\/p>","resposta":8360694,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir\u00e1 se extinguir nossa ilus\u00e3o de que possu\u00edmos a faculdade de arbitrar livremente nossas decis\u00f5es.","id":8360694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ir\u00e1 se extinguir nossa ilus\u00e3o de que possu\u00edmos a faculdade de arbitrar livremente nossas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar\u00e1 de se expandir nossa ilus\u00e3o e a plena capacidade de escolha que contemos em n\u00f3s.","id":8360695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar\u00e1 de se expandir nossa ilus\u00e3o e a plena capacidade de escolha que contemos em n\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nossa preten\u00e7\u00e3o de escolhermos tudo o que se queira, da qual temos a ilus\u00e3o, haver\u00e1 de ruir-se impreterivelmente.","id":8360696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa preten\u00e7\u00e3o de escolhermos tudo o que se queira, da qual temos a ilus\u00e3o, haver\u00e1 de ruir-se impreterivelmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nosso dom de escolher a bel prazer o que quisermos deixar\u00e1 de se expandir enquanto ilus\u00e3o nossa.","id":8360697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nosso dom de escolher a bel prazer o que quisermos deixar\u00e1 de se expandir enquanto ilus\u00e3o nossa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ilus\u00e3o de cuja nos alimentamos quanto \u00e0 escolher tudo o que quisermos dever\u00e1 se retrair drasticamente.","id":8360698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilus\u00e3o de cuja nos alimentamos quanto \u00e0 escolher tudo o que quisermos dever\u00e1 se retrair drasticamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 10, baseie-se no texto abaixo.Duas revolu\u00e7\u00f5es da humanidade Estamos hoje na conflu\u00eancia de duas imensas revolu\u00e7\u00f5es. Por um lado, bi\u00f3logos est\u00e3o decifrando os mist\u00e9rios do corpo humano, particularmente do c\u00e9rebro e dos sentimentos. Ao mesmo tempo, os cientistas da computa\u00e7\u00e3o est\u00e3o nos dando um poder de processamento de dados sem precedente. Quando a revolu\u00e7\u00e3o na biotecnologia se fundir com a revolu\u00e7\u00e3o na tecnologia da inform\u00e1tica, essa fus\u00e3o produzir\u00e1 algoritmos de longo alcance capazes de monitorar e compreender nossos sentimentos muito melhor do que n\u00f3s mesmos, e ent\u00e3o a autoridade decisiva passar\u00e1 dos humanos para os computadores. Nossa ilus\u00e3o de que detemos uma total e livre capacidade de escolha, a que damos o nome de livre arb\u00edtrio, provavelmente vai se desintegrar \u00e0 medida que nos depararmos, diariamente, com institui\u00e7\u00f5es, corpora\u00e7\u00f5es e ag\u00eancias do governo que compreendem e manipulam o que era, at\u00e9 ent\u00e3o, do dom\u00ednio do nosso inacess\u00edvel reino interior. Isso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo no campo da medicina. As decis\u00f5es m\u00e9dicas mais importantes de nossa vida se baseiam n\u00e3o na sensa\u00e7\u00e3o de estarmos doentes ou saud\u00e1veis, nem mesmo nos progn\u00f3sticos informados por nosso m\u00e9dico \u2212 mas nos c\u00e1lculos de computadores que entendem do nosso corpo muito melhor do que n\u00f3s. Eles ser\u00e3o capazes de monitorar nossa sa\u00fade 24 horas por dia, sete dias por semana. Ser\u00e3o capazes de detectar, logo em seu in\u00edcio, a gripe, o c\u00e2ncer, o mal de Alzheimer, muito antes de sentirmos que h\u00e1 algo errado conosco. Poder\u00e3o ent\u00e3o recomendar tratamentos adequados, dietas e regimes di\u00e1rios, sob medida para nossa complei\u00e7\u00e3o f\u00edsica, nosso DNA e nossa personalidade, que s\u00e3o \u00fanicos. (Adaptado de: HARARI, Yuval Noah. 21 li\u00e7\u00f5es para o s\u00e9culo 21. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2018, p. 74-75)","id":503098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 10, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Duas revolu\u00e7\u00f5es da humanidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Estamos hoje na conflu\u00eancia de duas imensas revolu\u00e7\u00f5es. Por um lado, bi\u00f3logos est\u00e3o decifrando os mist\u00e9rios do corpo humano, particularmente do c\u00e9rebro e dos sentimentos. Ao mesmo tempo, os cientistas da computa\u00e7\u00e3o est\u00e3o nos dando um poder de processamento de dados sem precedente. Quando a revolu\u00e7\u00e3o na biotecnologia se fundir com a revolu\u00e7\u00e3o na tecnologia da inform\u00e1tica, essa fus\u00e3o produzir\u00e1 algoritmos de longo alcance capazes de monitorar e compreender nossos sentimentos muito melhor do que n\u00f3s mesmos, e ent\u00e3o a autoridade decisiva passar\u00e1 dos humanos para os computadores. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Nossa ilus\u00e3o de que detemos uma total e livre capacidade de escolha, a que damos o nome de livre arb\u00edtrio, provavelmente vai se desintegrar \u00e0 medida que nos depararmos, diariamente, com institui\u00e7\u00f5es, corpora\u00e7\u00f5es e ag\u00eancias do governo que compreendem e manipulam o que era, at\u00e9 ent\u00e3o, do dom\u00ednio do nosso inacess\u00edvel reino interior. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Isso j\u00e1 est\u00e1 acontecendo no campo da medicina. As decis\u00f5es m\u00e9dicas mais importantes de nossa vida se baseiam n\u00e3o na sensa\u00e7\u00e3o de estarmos doentes ou saud\u00e1veis, nem mesmo nos progn\u00f3sticos informados por nosso m\u00e9dico \u2212 mas nos c\u00e1lculos de computadores que entendem do nosso corpo muito melhor do que n\u00f3s. Eles ser\u00e3o capazes de monitorar nossa sa\u00fade 24 horas por dia, sete dias por semana. Ser\u00e3o capazes de detectar, logo em seu in\u00edcio, a gripe, o c\u00e2ncer, o mal de Alzheimer, muito antes de sentirmos que h\u00e1 algo errado conosco. Poder\u00e3o ent\u00e3o recomendar tratamentos adequados, dietas e regimes di\u00e1rios, sob medida para nossa complei\u00e7\u00e3o f\u00edsica, nosso DNA e nossa personalidade, que s\u00e3o \u00fanicos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de: HARARI, Yuval Noah. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">21 li\u00e7\u00f5es para o s\u00e9culo 21<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2018, p. 74-75)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fim do s\u00e9culo XVII, a ind\u00fastria a\u00e7ucareira no Brasil come\u00e7a a entrar em crise. Foi ent\u00e3o que a Coroa Portuguesa come\u00e7ou a estimular o desbravamento do interior da col\u00f4nia em busca de minerais preciosos. Come\u00e7a ent\u00e3o o que ficou conhecido como o Ciclo do Ouro.Sobre este per\u00edodo, \u00e9 correto afirmar que houve:","provas":[{"id":74858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:58:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2254817,"hashId":"84e3f058e878e7b8dd12660f8458448d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fim do s\u00e9culo XVII, a ind\u00fastria a\u00e7ucareira no Brasil come\u00e7a a entrar em crise. Foi ent\u00e3o que a Coroa Portuguesa come\u00e7ou a estimular o desbravamento do interior da col\u00f4nia em busca de minerais preciosos. Come\u00e7a ent\u00e3o o que ficou conhecido como o Ciclo do Ouro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este per\u00edodo, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que houve:<\/p>","resposta":8871424,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra escrava.","id":8871422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra escrava.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior liberdade na rela\u00e7\u00e3o com a Metr\u00f3pole.","id":8871423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior liberdade na rela\u00e7\u00e3o com a Metr\u00f3pole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aumento significativo na imigra\u00e7\u00e3o de portugueses, na esperan\u00e7a de enriquecerem.","id":8871424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aumento significativo na imigra\u00e7\u00e3o de portugueses, na esperan\u00e7a de enriquecerem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pol\u00edtica de ocupa\u00e7\u00e3o racional dos espa\u00e7os urbanos.","id":8871425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica de ocupa\u00e7\u00e3o racional dos espa\u00e7os urbanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um conv\u00edvio mais respeitoso com os \u00edndios, pois esta explora\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria mais levada a termo pelos bandeirantes.","id":8871426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conv\u00edvio mais respeitoso com os \u00edndios, pois esta explora\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria mais levada a termo pelos bandeirantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":"historia\/2254817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O General Jo\u00e3o Batista Figueiredo, \u00faltimo Presidente da Rep\u00fablica no per\u00edodo conhecido como Regime Militar, afirmou:\u201cNo Brasil, quem inventou golpe de Estado, pris\u00e3o de pol\u00edtico, fechamento de Congresso e senador \u2018bi\u00f4nico\u2019 n\u00e3o fomos n\u00f3s, os milicos\u2026\u201dA que per\u00edodo da hist\u00f3ria e pol\u00edtica estava se referindo?","provas":[{"id":74858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:00:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2254839,"hashId":"b0418ed3448b923ae814690e9b3b21d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O General Jo\u00e3o Batista Figueiredo, \u00faltimo Presidente da Rep\u00fablica no per\u00edodo conhecido como Regime Militar, afirmou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo Brasil, quem inventou golpe de Estado, pris\u00e3o de pol\u00edtico, fechamento de Congresso e senador \u2018bi\u00f4nico\u2019 n\u00e3o fomos n\u00f3s, os milicos\u2026\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A que per\u00edodo da hist\u00f3ria e pol\u00edtica estava se referindo?<\/p>","resposta":8871532,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A outorga da Constitui\u00e7\u00e3o de 1824 por D. Pedro I","id":8871531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A outorga da Constitui\u00e7\u00e3o de 1824 por D. Pedro I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ditadura de Get\u00falio Vargas de 1937 a 1945","id":8871532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ditadura de Get\u00falio Vargas de 1937 a 1945<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica no Brasil com Floriano Peixoto","id":8871533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica no Brasil com Floriano Peixoto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha liderada entre outros por Bento Gon\u00e7alves","id":8871534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha liderada entre outros por Bento Gon\u00e7alves<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As reformas de base propostas por Juscelino Kubitschek","id":8871535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reformas de base propostas por Juscelino Kubitschek<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/2254839","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema fabril ingl\u00eas no fim do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do s\u00e9culo XIX ocasionou um processo de:","provas":[{"id":74858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:56:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2254794,"hashId":"870e4ffb7059b7bda2d44f1bbf07a5bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema fabril ingl\u00eas no fim do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do s\u00e9culo XIX ocasionou um processo de:<\/p>","resposta":8871318,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esvaziamento das cidades.","id":8871314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esvaziamento das cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decad\u00eancia da Monarquia Inglesa.","id":8871315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decad\u00eancia da Monarquia Inglesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o social da classe trabalhadora.","id":8871316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascens\u00e3o social da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproxima\u00e7\u00e3o entre oper\u00e1rios e patr\u00f5es.","id":8871317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aproxima\u00e7\u00e3o entre oper\u00e1rios e patr\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deteriora\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho.","id":8871318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deteriora\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atual prefeito do mun\u00edcipio de Divino \u00e9:","provas":[{"id":89021,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-calceteiro","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Calceteiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562716,"hashId":"7304efcf89b6b43603bad7209c15a650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atual prefeito do mun\u00edcipio de Divino \u00e9:<\/p>","resposta":10210686,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Romeu Zema.","id":10210685,"corpo":"<p>Romeu Zema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mauri Ventura do Carmo.","id":10210686,"corpo":"<p>Mauri Ventura do Carmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Soares.","id":10210687,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Jos\u00e9 Soares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo Guedes.","id":10210688,"corpo":"<p>Paulo Guedes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397460,"slug":"historia-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos da internet, um funcion\u00e1rio de n\u00edvel m\u00e9dio da institui\u00e7\u00e3o RIO SA\u00daDE realizou dois procedimentos, descritos a seguir: (I) Navegando em sites da internet por meio do browser Google Chrome, executou um atalho de teclado que corresponde a pressionar uma tecla de fun\u00e7\u00e3o, com a finalidade de exibir a homepage visualizada no monitor de v\u00eddeo, na modalidade tela cheia. (II) Verificou em seu e-mail c.goes@riosaude.rj.gov.br as mensagens rec\u00e9m-chegadas da internet, na caixa postal padr\u00e3o da infraestrutura WebMail A tecla de fun\u00e7\u00e3o e a caixa postal padr\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:50:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228139,"hashId":"cae0de190b3bb7313794eeb9b6657f7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos da internet, um funcion\u00e1rio de n\u00edvel m\u00e9dio da institui\u00e7\u00e3o RIO SA\u00daDE realizou dois procedimentos, descritos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Navegando em sites da internet por meio do browser Google Chrome, executou um atalho de teclado que corresponde a pressionar uma tecla de fun\u00e7\u00e3o, com a finalidade de exibir a homepage visualizada no monitor de v\u00eddeo, na modalidade tela cheia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) Verificou em seu e-mail c.goes@riosaude.rj.gov.br as mensagens rec\u00e9m-chegadas da internet, na caixa postal padr\u00e3o da infraestrutura WebMail <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tecla de fun\u00e7\u00e3o e a caixa postal padr\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8760823,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F5 e Entrada","id":8760822,"corpo":"<p>F5 e Entrada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F11 e Entrada","id":8760823,"corpo":"<p>F11 e Entrada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F5 e Mensagens","id":8760824,"corpo":"<p>F5 e Mensagens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F11 e Mensagens","id":8760825,"corpo":"<p>F11 e Mensagens<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve um per\u00edodo hist\u00f3rico no Brasil, caracterizado pela acelera\u00e7\u00e3o do crescimento do PIB (Produto Interno Bruto), industrializa\u00e7\u00e3o e infla\u00e7\u00e3o baixa. Nessa \u00e9poca o ent\u00e3o ministro da Fazenda Delfim Netto utilizava uma met\u00e1fora para justificar suas medidas econ\u00f4micas: \"Primeiro temos de fazer o bolo crescer para depois dividi-lo\". Marque a afirmativa que cita corretamente como ficou conhecido esse per\u00edodo hist\u00f3rico do Brasil.","provas":[{"id":71445,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2179753,"hashId":"8ece9e97e47c99c551490bafed75b831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve um per\u00edodo hist\u00f3rico no Brasil, caracterizado pela acelera\u00e7\u00e3o do crescimento do PIB (Produto Interno Bruto), industrializa\u00e7\u00e3o e infla\u00e7\u00e3o baixa. Nessa \u00e9poca o ent\u00e3o ministro da Fazenda Delfim Netto utilizava uma met\u00e1fora para justificar suas medidas econ\u00f4micas: \"Primeiro temos de fazer o bolo crescer para depois dividi-lo\". Marque a afirmativa que cita corretamente como ficou conhecido esse per\u00edodo hist\u00f3rico do Brasil.<\/p>","resposta":8551748,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado Novo (1937-1946).","id":8551747,"corpo":"<p>O Estado Novo (1937-1946).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Milagre Econ\u00f4mico (1968-1973).","id":8551748,"corpo":"<p>O Milagre Econ\u00f4mico (1968-1973).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Governo de Itamar Franco (1992-1994).","id":8551749,"corpo":"<p>O Governo de Itamar Franco (1992-1994).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Governo de Fernando Henrique Cardoso (1995-2002).","id":8551750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo de Fernando Henrique Cardoso (1995-2002).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (2003-2010).","id":8551751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (2003-2010).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/2179753","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Real se constituiu numa s\u00e9rie de reformas econ\u00f4micas instauradas no Brasil, na primeira metade dos anos 1990. Devido ao controle da infla\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ado pelo plano e por ser o respons\u00e1vel por reunir a equipe econ\u00f4mica que o construiu, Fernando Henrique Cardoso foi um dos nomes que mais ganhou destaque. Assinale a alternativa correspondente ao cargo exercido por Fernando Henrique Cardoso no ano da implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real.","provas":[{"id":71445,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:19:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2179761,"hashId":"0bea67f2184ceafb44130c34afaafe9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>Plano Real<\/strong> se constituiu numa s\u00e9rie de reformas econ\u00f4micas instauradas no Brasil, na primeira metade dos anos 1990. Devido ao controle da infla\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ado pelo plano e por ser o respons\u00e1vel por reunir a equipe econ\u00f4mica que o construiu, Fernando Henrique Cardoso foi um dos nomes que mais ganhou destaque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente ao cargo exercido por Fernando Henrique Cardoso no ano da implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real.<\/p>","resposta":8551791,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da Rep\u00fablica.","id":8551787,"corpo":"<p>Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ministro das Minas e Energia.","id":8551788,"corpo":"<p>Ministro das Minas e Energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidente do Banco Central.","id":8551789,"corpo":"<p>Presidente do Banco Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Banco do Brasil.","id":8551790,"corpo":"<p>Presidente do Banco do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ministro da Fazenda. ","id":8551791,"corpo":"<p>Ministro da Fazenda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governos FHC","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governos FHC","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416823,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governos-fhc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1954, Get\u00falio Vargas suicidou-se, abalando familiares e pol\u00edticos. Portanto, para dar estabilidade pol\u00edtica, de acordo com a constitui\u00e7\u00e3o vigente, assumiu a presid\u00eancia:","provas":[{"id":73391,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:02:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2226492,"hashId":"874850d8e07ac5acb19cb81226018e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1954, Get\u00falio Vargas suicidou-se, abalando familiares e pol\u00edticos. Portanto, para dar estabilidade pol\u00edtica, de acordo com a constitui\u00e7\u00e3o vigente, assumiu a presid\u00eancia:<\/p>","resposta":8753363,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos Lacerda.","id":8753359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Lacerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek de Oliveira.","id":8753360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juscelino Kubitschek de Oliveira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pl\u00ednio Salgado Filho.","id":8753361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pl\u00ednio Salgado Filho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart.","id":8753362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caf\u00e9 Filho.","id":8753363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caf\u00e9 Filho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual um dos fatores do contexto internacional do in\u00edcio da d\u00e9cada de 1830 que contribu\u00edram para as dissens\u00f5es pol\u00edticas que levaram \u00e0 abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I?","provas":[{"id":73267,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-coveiro","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223631,"hashId":"31db22d85d8fcf074bb34fa3b4476463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual um dos fatores do contexto internacional do in\u00edcio da d\u00e9cada de 1830 que contribu\u00edram para as dissens\u00f5es pol\u00edticas que levaram \u00e0 abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I?<\/p>","resposta":8741971,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o da Monarquia de Julho, na Fran\u00e7a, em 1830.","id":8741971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instala\u00e7\u00e3o da Monarquia de Julho, na Fran\u00e7a, em 1830.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a invas\u00e3o de Portugal pelas tropas napole\u00f4nicas em 1807.","id":8741972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a invas\u00e3o de Portugal pelas tropas napole\u00f4nicas em 1807.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a morte de Napole\u00e3o Bonaparte em 1815, na ilha de Elba.","id":8741973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morte de Napole\u00e3o Bonaparte em 1815, na ilha de Elba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A morte de Joana, a Rainha Louca, av\u00f3 de Pedro I, em Portugal.","id":8741974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte de Joana, a Rainha Louca, av\u00f3 de Pedro I, em Portugal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Novo foi um regime pol\u00edtico brasileiro instaurado por Get\u00falio Vargas em 10 de novembro de 1937. No contexto pol\u00edtico econ\u00f4mico era nacional desenvolvimentista, com investimentos estatais na ind\u00fastria de base e cria\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias nesse setor. Entre as empresas a seguir, assinale aquela que n\u00e3o foi criada durante o Estado Novo.","provas":[{"id":71445,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2179751,"hashId":"9e482cd99ad72b218825c5fbf2468d51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Novo foi um regime pol\u00edtico brasileiro instaurado por Get\u00falio Vargas em 10 de novembro de 1937. No contexto pol\u00edtico econ\u00f4mico era nacional desenvolvimentista, com investimentos estatais na ind\u00fastria de base e cria\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias nesse setor. Entre as empresas a seguir, assinale aquela que n\u00e3o foi criada durante o Estado Novo.<\/p>","resposta":8551739,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Companhia Sider\u00fargica Nacional.","id":8551737,"corpo":"<p>Companhia Sider\u00fargica Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Companhia Vale do Rio Doce. ","id":8551738,"corpo":"<p>Companhia Vale do Rio Doce. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Petrobras.","id":8551739,"corpo":"<p>Petrobras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Companhia Nacional de \u00c1lcalis. ","id":8551740,"corpo":"<p>Companhia Nacional de \u00c1lcalis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco.","id":8551741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Companhia Hidrel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quais as diretrizes que organizam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade?","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1773657,"hashId":"5c1b1ca0d8c14bce50190da4d749142a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quais as diretrizes que organizam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade?<\/p>","resposta":6766715,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral.","id":6766713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o da comunidade, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":6766714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o da comunidade, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento integral, descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":6766715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento integral, descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os assistenciais, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":6766716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os assistenciais, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, descentraliza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o assistencial.","id":6766717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, descentraliza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o assistencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o art. 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao sistema \u00fanico de sa\u00fade","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1773796,"hashId":"75ec51e7b94cf7d3069fd60f1b91cc2f","enunciado":"<p>Conforme o art. 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao sistema \u00fanico de sa\u00fade<\/p>","resposta":6767401,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":6767401,"corpo":"<p>colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":6767402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscalizar e inspecionar alimentos, bem como bebidas alco\u00f3licas e \u00f3leos essenciais para consumo humano.","id":6767403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar e inspecionar alimentos, bem como bebidas alco\u00f3licas e \u00f3leos essenciais para consumo humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiscalizar, mas n\u00e3o controlar, procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":6767404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar, mas n\u00e3o controlar, procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de constru\u00e7\u00e3o civil.","id":6767405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1773796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es nos hepat\u00f3citos s\u00e3o detectadas atrav\u00e9s da mensura\u00e7\u00e3o de enzimas s\u00e9ricas liberada do rompimento celular hep\u00e1tico, fornecendo informa\u00e7\u00f5es da les\u00e3o. Qual das alternativas \u00e9 a correta?","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1773813,"hashId":"377ef45e8e605de4d7d8dfedab1a0311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es nos hepat\u00f3citos s\u00e3o detectadas atrav\u00e9s da mensura\u00e7\u00e3o de enzimas s\u00e9ricas liberada do rompimento celular hep\u00e1tico, fornecendo informa\u00e7\u00f5es da les\u00e3o. Qual das alternativas \u00e9 a correta?<\/p>","resposta":6767486,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Achado de ALT (alanina aminotransferase), pois \u00e9 uma enzima encontrada livre no plasma dos hepat\u00f3c\u00edtos, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.","id":6767486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achado de ALT (alanina aminotransferase), pois \u00e9 uma enzima encontrada livre no plasma dos hepat\u00f3c\u00edtos, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Achado de PTH (paratireoide), pois \u00e9 uma enzima encontrada livre no plasma dos hepat\u00f3citos, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.","id":6767487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achado de PTH (paratireoide), pois \u00e9 uma enzima encontrada livre no plasma dos hepat\u00f3citos, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Achado de tiroxina (T4) pois \u00e9 uma enzima encontrada livre no plasma dos hepat\u00f3citos, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.","id":6767488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achado de tiroxina (T4) pois \u00e9 uma enzima encontrada livre no plasma dos hepat\u00f3citos, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Achado de ALT (alanina aminotransferase), pois \u00e9 uma prostaglandina promove a contra\u00e7\u00e3o da musculatura lisa, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.","id":6767489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achado de ALT (alanina aminotransferase), pois \u00e9 uma prostaglandina promove a contra\u00e7\u00e3o da musculatura lisa, ent\u00e3o no rompimento celular ela e liberada na corrente circulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Achado de tiroxina (T4) pois circula no plasma associada \u00e0s prote\u00ednas como a globulina de liga\u00e7\u00e3o de tiroxina (TBG), ent\u00e3o no rompimento celular ela \u00e9 distribu\u00edda nos tecidos perif\u00e9ricos onde \u00e9 convertida a 3,5,3- triiodo-L-tironina (T3).","id":6767490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achado de tiroxina (T4) pois circula no plasma associada \u00e0s prote\u00ednas como a globulina de liga\u00e7\u00e3o de tiroxina (TBG), ent\u00e3o no rompimento celular ela \u00e9 distribu\u00edda nos tecidos perif\u00e9ricos onde \u00e9 convertida a 3,5,3- triiodo-L-tironina (T3).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o c\u00f3digo de \u00e9tica farmac\u00eautica","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1773841,"hashId":"e4e0ecda67b1e20628834f5e32f8a8a6","enunciado":"<p>Conforme o c\u00f3digo de \u00e9tica farmac\u00eautica<\/p>","resposta":6767628,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a profiss\u00e3o farmac\u00eautica deve ser exercida exclusivamente com objetivo comercial.","id":6767626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a profiss\u00e3o farmac\u00eautica deve ser exercida exclusivamente com objetivo comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 deve ser do farmac\u00eautico se colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das autoridades constitu\u00eddas, em caso de conflito social interno, cat\u00e1strofe ou epidemia, desde que haja boas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e justa remunera\u00e7\u00e3o por seu desempenho.","id":6767627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 deve ser do farmac\u00eautico se colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das autoridades constitu\u00eddas, em caso de conflito social interno, cat\u00e1strofe ou epidemia, desde que haja boas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e justa remunera\u00e7\u00e3o por seu desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o farmac\u00eautico dever\u00e1 adotar postura cient\u00edfica, perante as pr\u00e1ticas terap\u00eauticas alternativas.","id":6767628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o farmac\u00eautico dever\u00e1 adotar postura cient\u00edfica, perante as pr\u00e1ticas terap\u00eauticas alternativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultativo ao farmac\u00eautico manter atualizados os seus conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos para desempenho de sua atividade profissional.","id":6767629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 facultativo ao farmac\u00eautico manter atualizados os seus conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos para desempenho de sua atividade profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao farmac\u00eautico fornecer subst\u00e2ncia ou conhecimento para induzir a pratica de eutan\u00e1sia.","id":6767630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao farmac\u00eautico fornecer subst\u00e2ncia ou conhecimento para induzir a pratica de eutan\u00e1sia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lip\u00eddeos s\u00e3o incapazes de circular livremente pelo sangue, sendo necess\u00e1rio um meio de transporte que permita sua distribui\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e tecidos. Os lip\u00eddeos de cadeia longa necessitam de convers\u00e3o em triglicer\u00eddeos para serem transportados pelas lipoprote\u00ednas. Assinale a alternativa corretiva.","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1773994,"hashId":"5120afe645b9500a0f74821d8c309103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lip\u00eddeos s\u00e3o incapazes de circular livremente pelo sangue, sendo necess\u00e1rio um meio de transporte que permita sua distribui\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e tecidos. Os lip\u00eddeos de cadeia longa necessitam de convers\u00e3o em triglicer\u00eddeos para serem transportados pelas lipoprote\u00ednas. Assinale a alternativa corretiva.<\/p>","resposta":6768389,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As lipoprote\u00ednas s\u00e3o formadas por uma membrana hidrof\u00edlica, formada por triglicer\u00eddeos e \u00e9steres de colesterol, e um n\u00facleo anfip\u00e1tico formado por fosfolip\u00eddio, colesterol livre e apolipoprote\u00ednas.","id":6768388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lipoprote\u00ednas s\u00e3o formadas por uma membrana hidrof\u00edlica, formada por triglicer\u00eddeos e \u00e9steres de colesterol, e um n\u00facleo anfip\u00e1tico formado por fosfolip\u00eddio, colesterol livre e apolipoprote\u00ednas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As apolipoprote\u00ednas representam a fra\u00e7\u00e3o proteica das lipoprote\u00ednas. As apolipoprote\u00ednas s\u00e3o divididas em classes (A, B, C, D e E) quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, o que consequentemente determina fun\u00e7\u00e3o distinta para cada uma das lipoprote\u00ednas.","id":6768389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As apolipoprote\u00ednas representam a fra\u00e7\u00e3o proteica das lipoprote\u00ednas. As apolipoprote\u00ednas s\u00e3o divididas em classes (A, B, C, D e E) quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o, o que consequentemente determina fun\u00e7\u00e3o distinta para cada uma das lipoprote\u00ednas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lipoprote\u00ednas de densidade muito baixa s\u00e3o chamadas de quilomicrons. Os quilomicrons podem ser captadis e reabsorvidos pelo f\u00edgado, ou passar por mais est\u00e1gios de hidr\u00f3lise e formar lipoprote\u00ednas de baixa densidade.","id":6768390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lipoprote\u00ednas de densidade muito baixa s\u00e3o chamadas de quilomicrons. Os quilomicrons podem ser captadis e reabsorvidos pelo f\u00edgado, ou passar por mais est\u00e1gios de hidr\u00f3lise e formar lipoprote\u00ednas de baixa densidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As lipoprote\u00ednas de baixa densidade s\u00e3o sintetizadas no f\u00edgado e intestino e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte reverso do colesterol dos tecidos perif\u00e9ricos para o f\u00edgado.","id":6768391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lipoprote\u00ednas de baixa densidade s\u00e3o sintetizadas no f\u00edgado e intestino e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte reverso do colesterol dos tecidos perif\u00e9ricos para o f\u00edgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os quilomicrons s\u00e3o lipoprote\u00ednas de maior di\u00e2metro e menor densidade e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte reverso do colesterol dos tecidos perif\u00e9ricos para o f\u00edgado.","id":6768392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quilomicrons s\u00e3o lipoprote\u00ednas de maior di\u00e2metro e menor densidade e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte reverso do colesterol dos tecidos perif\u00e9ricos para o f\u00edgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia das Dislipidemias e Hipercolesterolemia","oab":false,"nome":"Farmacologia das Dislipidemias e Hipercolesterolemia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417979,"slug":"farmacia-farmacologia-das-dislipidemias-e-hipercolesterolemia"}],"slug":"farmacia\/1773994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hepatites virais s\u00e3o um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e no mundo. \u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o que atinge o f\u00edgado, causando altera\u00e7\u00f5es leves, moderadas ou graves. Qual das doen\u00e7as abaixo n\u00e3o \u00e9 causada pelos v\u00edrus da hepatite?","provas":[{"id":57150,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1774079,"hashId":"f62165e99233672473ac30ce54dad666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatites virais s\u00e3o um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e no mundo. \u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o que atinge o f\u00edgado, causando altera\u00e7\u00f5es leves, moderadas ou graves. Qual das doen\u00e7as abaixo n\u00e3o \u00e9 causada pelos v\u00edrus da hepatite?<\/p>","resposta":6768810,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o causada pelo HAV, tamb\u00e9m conhecida como \"hepatite infecciosa\".","id":6768806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o causada pelo HAV, tamb\u00e9m conhecida como \"hepatite infecciosa\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos n\u00e3o apresenta sintomas e muitas vezes \u00e9 diagnosticada d\u00e9cadas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, com sinais relacionados a outras doen\u00e7as do f\u00edgado, como enjoo\/v\u00f4mitos, febre, pele e olhos amarelados. A principal forma de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 por meio da vacina\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o por biologia molecular deve ter a presen\u00e7a de HBV\/DNA.","id":6768807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos casos n\u00e3o apresenta sintomas e muitas vezes \u00e9 diagnosticada d\u00e9cadas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, com sinais relacionados a outras doen\u00e7as do f\u00edgado, como enjoo\/v\u00f4mitos, febre, pele e olhos amarelados. A principal forma de preven\u00e7\u00e3o \u00e9 por meio da vacina\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o por biologia molecular deve ter a presen\u00e7a de HBV\/DNA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando cr\u00f4nica, \u00e9 uma doen\u00e7a de car\u00e1ter silencioso que evolui sorrateiramente e se caracteriza por um processo inflamat\u00f3rio persistente no f\u00edgado. Aproximadamente 60% a 85% dos casos se tornam cr\u00f4nicos e, em m\u00e9dia, 20% evoluem para cirrose ao longo do tempo.","id":6768808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando cr\u00f4nica, \u00e9 uma doen\u00e7a de car\u00e1ter silencioso que evolui sorrateiramente e se caracteriza por um processo inflamat\u00f3rio persistente no f\u00edgado. Aproximadamente 60% a 85% dos casos se tornam cr\u00f4nicos e, em m\u00e9dia, 20% evoluem para cirrose ao longo do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m chamada de Delta, est\u00e1 associada com a presen\u00e7a do v\u00edrus B da hepatite para causar a infec\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do f\u00edgado.","id":6768809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m chamada de Delta, est\u00e1 associada com a presen\u00e7a do v\u00edrus B da hepatite para causar a infec\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do f\u00edgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causa desde gastroenterites at\u00e9 infec\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 gram negativos, anacr\u00f3bio facultativo e flagelado.","id":6768810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causa desde gastroenterites at\u00e9 infec\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas graves \u00e9 gram negativos, anacr\u00f3bio facultativo e flagelado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Enfermagem","id":23100,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os transplantes de f\u00edgado por IHHFA devem ocorrer apenas nos hospitais j\u00e1 habilitados para transplantes hep\u00e1ticos no Sistema Nacional de Transplantes.","provas":[{"id":59021,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Enfermagem","id":23100,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1778053,"hashId":"5473100d8e036ee33c2426712ac4ffdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transplantes de f\u00edgado por IHHFA devem ocorrer apenas nos hospitais j\u00e1 habilitados para transplantes hep\u00e1ticos no Sistema Nacional de Transplantes.<\/p>","resposta":6785576,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6785576,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6785577,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as estrat\u00e9gias para a assist\u00eancia emergencial do SUS em casos de insufici\u00eancia hep\u00e1tica hiperaguda relacionada \u00e0 febre amarela (IHHFA), julgue os itens que se seguem.","id":462895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as estrat\u00e9gias para a assist\u00eancia emergencial do SUS em casos de insufici\u00eancia hep\u00e1tica hiperaguda relacionada \u00e0 febre amarela (IHHFA), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 74","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1778053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme explicitado no Art. 3\u00ba da Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade: Os n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, tendo a sa\u00fade como determinantes e condicionantes, entre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, a atividade f\u00edsica, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais. Dizem respeito tamb\u00e9m \u00e0 sa\u00fade as a\u00e7\u00f5es que, por for\u00e7a do disposto nesse artigo, se destinam a garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":59141,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1782327,"hashId":"b0918e0958e991d4ddb759ec0d4e854c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme explicitado no Art. 3\u00ba da Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade: Os n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, tendo a sa\u00fade como determinantes e condicionantes, entre outros, a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, a atividade f\u00edsica, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais. Dizem respeito tamb\u00e9m \u00e0 sa\u00fade as a\u00e7\u00f5es que, por for\u00e7a do disposto nesse artigo, se destinam a garantir \u00e0s pessoas e \u00e0 coletividade condi\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":6804987,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bem-estar f\u00edsico, mental e econ\u00f4mico.","id":6804986,"corpo":"<p>Bem-estar f\u00edsico, mental e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bem-estar f\u00edsico, mental e social.","id":6804987,"corpo":"<p>Bem-estar f\u00edsico, mental e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bem-estar f\u00edsico, mental e cultural.","id":6804988,"corpo":"<p>Bem-estar f\u00edsico, mental e cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bem-estar f\u00edsico, ambiental e social.","id":6804989,"corpo":"<p>Bem-estar f\u00edsico, ambiental e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1782327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, em caso de exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, o servidor p\u00fablico poder\u00e1 responder na(s) esfera(s)","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785743,"hashId":"0f6a4832d90eee118e8aa9e075ec51c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, em caso de exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es, o servidor p\u00fablico poder\u00e1 responder na(s) esfera(s)<\/p>","resposta":6818828,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrativa, apenas.","id":6818824,"corpo":"<p>administrativa, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"penal, apenas.","id":6818825,"corpo":"<p>penal, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativa e civil, apenas.","id":6818826,"corpo":"<p>administrativa e civil, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"civil e penal, apenas.","id":6818827,"corpo":"<p>civil e penal, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrativa, civil e penal.","id":6818828,"corpo":"<p>administrativa, civil e penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1785743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira Constitui\u00e7\u00e3o republicana, promulgada em fevereiro de 1891, inspirou-se no modelo norte-americano [\u2026]. (Boris Fausto, Hist\u00f3ria concisa do Brasil, p. 141) Esta Constitui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59330,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2021-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1790660,"hashId":"10742cb2370b063bb2d375ac128885d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira Constitui\u00e7\u00e3o republicana, promulgada em fevereiro de 1891, inspirou-se no modelo norte-americano [\u2026]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Boris Fausto, <em>Hist\u00f3ria concisa do Brasil,<\/em> p. 141) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta Constitui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6841763,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentrou as atribui\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias no governo central, e cabia aos munic\u00edpios, a partir de recursos transferidos pela presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.","id":6841760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concentrou as atribui\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias no governo central, e cabia aos munic\u00edpios, a partir de recursos transferidos pela presid\u00eancia da Rep\u00fablica, a organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a, da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decidiu que o Poder Executivo deveria ser exercido pelo presidente da Rep\u00fablica, com mandato de cinco anos e com direito \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, desde que o candidato fosse escolhido em uma conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.","id":6841761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidiu que o Poder Executivo deveria ser exercido pelo presidente da Rep\u00fablica, com mandato de cinco anos e com direito \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, desde que o candidato fosse escolhido em uma conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampliou a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos cidad\u00e3os, com o direito ao voto para todos os homens e mulheres maiores de 21 anos, com exce\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que n\u00e3o estudassem ou exercessem alguma atividade profissional remunerada.","id":6841762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliou a participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos cidad\u00e3os, com o direito ao voto para todos os homens e mulheres maiores de 21 anos, com exce\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que n\u00e3o estudassem ou exercessem alguma atividade profissional remunerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitiu, ao menos implicitamente, aos estados exercerem diversas atribui\u00e7\u00f5es, como contrair empr\u00e9stimos externos e organizar for\u00e7as militares pr\u00f3prias, al\u00e9m do direito expresso de decretar imposto sobre a exporta\u00e7\u00e3o de suas mercadorias.","id":6841763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitiu, ao menos implicitamente, aos estados exercerem diversas atribui\u00e7\u00f5es, como contrair empr\u00e9stimos externos e organizar for\u00e7as militares pr\u00f3prias, al\u00e9m do direito expresso de decretar imposto sobre a exporta\u00e7\u00e3o de suas mercadorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criou a Justi\u00e7a Eleitoral, respons\u00e1vel pelo processo eleitoral em todos os estados brasileiros, e a Justi\u00e7a do Trabalho, a quem cabia conciliar os interesses dos setores empresarias e os trabalhadores organizados em sindicatos por categoria.","id":6841764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criou a Justi\u00e7a Eleitoral, respons\u00e1vel pelo processo eleitoral em todos os estados brasileiros, e a Justi\u00e7a do Trabalho, a quem cabia conciliar os interesses dos setores empresarias e os trabalhadores organizados em sindicatos por categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1790660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rancifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais rea\u00e7\u00f5es de deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos. Quais s\u00e3o os compostos respons\u00e1veis pelo odor de ran\u00e7o?","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818204,"hashId":"06cfad2729daddf9f1e960ff281fa25b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rancifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais rea\u00e7\u00f5es de deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos. Quais s\u00e3o os compostos respons\u00e1veis pelo odor de ran\u00e7o?<\/p>","resposta":6970231,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00f3xidos lip\u00eddicos.","id":6970229,"corpo":"<p>Per\u00f3xidos lip\u00eddicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidroquinona.","id":6970230,"corpo":"<p>Hidroquinona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alde\u00eddos e cetonas.","id":6970231,"corpo":"<p>Alde\u00eddos e cetonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flavonas.","id":6970232,"corpo":"<p>Flavonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"}],"slug":"nutricao\/1818204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob condi\u00e7\u00f5es adequadas e na presen\u00e7a de oxig\u00eanio, a prata met\u00e1lica pode ser oxidada, de acordo com a rea\u00e7\u00e3o que segue:4 Ag(s) + O2(g) + 4 H+ (aq) \u2192 4 Ag+ (aq) + 2 H2O(l) Com base nessa rea\u00e7\u00e3o, o valor da varia\u00e7\u00e3o de energia livre de Gibbs padr\u00e3o (\u0394G0) \u00e9, aproximadamente, igual aDados: E0 Ag+\/Ag0 = \u22120,80 V; E0 O2(g)\/H2O = 1,23 V; Constante de Faraday (F) = 96500 C mol-1","provas":[{"id":60225,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geral","id":23630,"slug":"perito-criminal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:00:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1820554,"hashId":"51c6d8750dc3ca43826b4c9b6bd7e8b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob condi\u00e7\u00f5es adequadas e na presen\u00e7a de oxig\u00eanio, a prata met\u00e1lica pode ser oxidada, de acordo com a rea\u00e7\u00e3o que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">4 Ag<sub>(s)<\/sub> + O<sub>2(g)<\/sub> + 4 H<sup>+<\/sup><sub> (aq)<\/sub> \u2192 4 Ag<sup>+<\/sup> <sub>(aq) <\/sub>+ 2 H<sub>2<\/sub>O<sub>(l) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa rea\u00e7\u00e3o, o valor da varia\u00e7\u00e3o de energia livre de Gibbs padr\u00e3o (\u0394G<sup>0<\/sup>) \u00e9, aproximadamente, igual a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: E<sup>0<\/sup> Ag<sup>+<\/sup>\/Ag<sup>0<\/sup> = \u22120,80 V; E<sup>0<\/sup> O<sub>2(g)<\/sub>\/H<sub>2<\/sub>O = 1,23 V; Constante de Faraday (F) = 96500 C mol<sup>-1<\/sup><\/p>","resposta":6980417,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83 kJ mol-1","id":6980414,"corpo":"<p>83 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,7x105 kJ mol-1","id":6980415,"corpo":"<p>1,7x10<sup>5<\/sup> kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2212 7,8x105 J mol-1","id":6980416,"corpo":"<p>\u2212 7,8x10<sup>5<\/sup> J mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2212 170 kJ mol-1","id":6980417,"corpo":"<p>\u2212 170 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2212 83 kJ mol-1","id":6980418,"corpo":"<p>\u2212 83 kJ mol<sup>-1<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1820554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO termo globaliza\u00e7\u00e3o gera intenso debate quanto ao seu significado e suas caracter\u00edsticas centrais. Em meio a essa acalorada discuss\u00e3o, no entanto, foi poss\u00edvel chegar a alguns consensos e um deles refere-se ao fato de que, apesar de a globaliza\u00e7\u00e3o ser um fen\u00f4meno mundial, seus impactos s\u00e3o locais e regionais, impulsionando mudan\u00e7as que se desenvolvem de diferentes formas e com intensidade variada.Internet: &lt;www.scielo.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A globaliza\u00e7\u00e3o como um fen\u00f4meno mundial, mas de rebatimentos locais e regionais, tem como consequ\u00eancias","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785800,"hashId":"ea124deacd39129bf49decc2aacae5d2","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO termo globaliza\u00e7\u00e3o gera intenso debate quanto ao seu significado e suas caracter\u00edsticas centrais. Em meio a essa acalorada discuss\u00e3o, no entanto, foi poss\u00edvel chegar a alguns consensos e um deles refere-se ao fato de que, apesar de a globaliza\u00e7\u00e3o ser um fen\u00f4meno mundial, seus impactos s\u00e3o locais e regionais, impulsionando mudan\u00e7as que se desenvolvem de diferentes formas e com intensidade variada.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.scielo.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o como um fen\u00f4meno mundial, mas de rebatimentos locais e regionais, tem como consequ\u00eancias<\/p>","resposta":6819107,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pleno emprego e o crescimento econ\u00f4mico, com a minimiza\u00e7\u00e3o das desigualdades.","id":6819106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pleno emprego e o crescimento econ\u00f4mico, com a minimiza\u00e7\u00e3o das desigualdades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a competitividade e o consumo, com a gera\u00e7\u00e3o de maiores danos ao meio ambiente.","id":6819107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a competitividade e o consumo, com a gera\u00e7\u00e3o de maiores danos ao meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o atraso tecnol\u00f3gico e maior fluidez nas comunica\u00e7\u00f5es internas.","id":6819108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atraso tecnol\u00f3gico e maior fluidez nas comunica\u00e7\u00f5es internas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o mais natural e saud\u00e1vel e o surgimento de muitos v\u00edrus com mais poder de cont\u00e1gio.","id":6819109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alimenta\u00e7\u00e3o mais natural e saud\u00e1vel e o surgimento de muitos v\u00edrus com mais poder de cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fechamento dos pa\u00edses ao investimento externo e o bloqueio econ\u00f4mico.","id":6819110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fechamento dos pa\u00edses ao investimento externo e o bloqueio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1785800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra salsicha \u00e9 escrita com CH. Qual das palavras abaixo \u00e9 tamb\u00e9m escrita com CH?","provas":[{"id":59372,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-gari","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Gari - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791918,"hashId":"19997c6312deb8f304a1a7843bb5bd5b","enunciado":"<p>A palavra salsicha \u00e9 escrita com CH. Qual das palavras abaixo \u00e9 tamb\u00e9m escrita com CH?<\/p>","resposta":6847475,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00f3__ico","id":6847472,"corpo":"<p>T\u00f3__ico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cai__a","id":6847473,"corpo":"<p>Cai__a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Me__er","id":6847474,"corpo":"<p>Me__er<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"__ave","id":6847475,"corpo":"<p>__ave<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compai__\u00e3o","id":6847476,"corpo":"<p>Compai__\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo CH","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo CH","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409052,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ch"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1791918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1990, o presidente brasileiro, eleito, prometia derrubar a infla\u00e7\u00e3o, \u201ccom um tiro s\u00f3\u201d, acabar com a corrup\u00e7\u00e3o, modernizar e inserir o Brasil no mundo modernizado, era um s\u00edmbolo do liberalismo e da modernidade. Foi o primeiro presidente, desde de 1960, a ser eleito pelo voto direto. O contexto hist\u00f3rico apresentado refere-se a: ","provas":[{"id":73391,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2226521,"hashId":"5f65bdfe8922c7aa24ca388e7c57417c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1990, o presidente brasileiro, eleito, prometia derrubar a infla\u00e7\u00e3o, \u201ccom um tiro s\u00f3\u201d, acabar com a corrup\u00e7\u00e3o, modernizar e inserir o Brasil no mundo modernizado, era um s\u00edmbolo do liberalismo e da modernidade. Foi o primeiro presidente, desde de 1960, a ser eleito pelo voto direto. O contexto hist\u00f3rico apresentado refere-se a: <\/p>","resposta":8753456,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Collor de Mello.","id":8753456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Collor de Mello.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Baptista Figueiredo.","id":8753457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Baptista Figueiredo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itamar Franco.","id":8753458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itamar Franco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fernando Henrique Cardoso.","id":8753459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Henrique Cardoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tancredo de Almeida Neves. ","id":8753460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tancredo de Almeida Neves. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Collor e o Impeachment","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Collor e o Impeachment","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416822,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governo-collor-e-o-impeachment"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mecanismos implementados por software, usados para restringir o acesso e o uso do sistema operacional, de redes, de programas utilit\u00e1rios e aplicativos, constituem um processo de seguran\u00e7a:","provas":[{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228209,"hashId":"98ebb656e5f76504a3301863c4433be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanismos implementados por software, usados para restringir o acesso e o uso do sistema operacional, de redes, de programas utilit\u00e1rios e aplicativos, constituem um processo de seguran\u00e7a:<\/p>","resposta":8761137,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00f3gica.","id":8761137,"corpo":"<p>l\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"digital.","id":8761138,"corpo":"<p>digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":8761139,"corpo":"<p>f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples","id":8761140,"corpo":"<p>simples<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antiv\u00edrus s\u00e3o programas de computador voltados para a elimina\u00e7\u00e3o e o controle de pragas virtuais, tais como:","provas":[{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228210,"hashId":"80fff433d26fd837e88ee5c20dfa2264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antiv\u00edrus s\u00e3o programas de computador voltados para a elimina\u00e7\u00e3o e o controle de pragas virtuais, tais como:<\/p>","resposta":8761141,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"worms e cavalos de Troia.","id":8761141,"corpo":"<p>worms e cavalos de Troia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"macro e log.","id":8761142,"corpo":"<p>macro e log.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"spyware e firewall.","id":8761143,"corpo":"<p>spyware e firewall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"spam e boot.","id":8761144,"corpo":"<p>spam e boot.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiv\u00edrus","oab":false,"nome":"Antiv\u00edrus","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420643,"slug":"informatica-antivirus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sondagem de simples reconhecimento de solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios (ensaio \u00e0 percuss\u00e3o SPT) permite o conhecimento do tipo de solo. Considerando uma edifica\u00e7\u00e3o com \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o em planta de 300,00 metros quadrados e 1.200,00 metros quadrados de \u00e1rea total, a quantidade m\u00ednima de sondagens ser\u00e1: ","provas":[{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 14:50:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2258183,"hashId":"46ff10d8c1a1c1399638feb9476dafee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sondagem de simples reconhecimento de solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios (ensaio \u00e0 percuss\u00e3o SPT) permite o conhecimento do tipo de solo. Considerando uma edifica\u00e7\u00e3o com \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o em planta de 300,00 metros quadrados e 1.200,00 metros quadrados de \u00e1rea total, a quantidade m\u00ednima de sondagens ser\u00e1: <\/p>","resposta":8887472,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":8887470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":8887471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":8887472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":8887473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":8887474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais de esgoto sanit\u00e1rio dever\u00e3o ser projetadas de modo a atender aos seguintes requisitos, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 15:07:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2258196,"hashId":"de456d041c9b6adc011e206ee0905412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es prediais de esgoto sanit\u00e1rio dever\u00e3o ser projetadas de modo a atender aos seguintes requisitos, com <strong><u>exce\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong> de:<\/p>","resposta":8887537,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir o r\u00e1pido escoamento do efluente.","id":8887535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir o r\u00e1pido escoamento do efluente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar a ocorr\u00eancia de vazamentos.","id":8887536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar a ocorr\u00eancia de vazamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilitar o acesso de esgoto ao subsistema de ventila\u00e7\u00e3o.","id":8887537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar o acesso de esgoto ao subsistema de ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impedir que gases provenientes do interior do sistema atinjam \u00e1reas comuns.","id":8887538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir que gases provenientes do interior do sistema atinjam \u00e1reas comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permitir a fixa\u00e7\u00e3o de aparelhos sanit\u00e1rios de modo a facilitar sua remo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.","id":8887539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir a fixa\u00e7\u00e3o de aparelhos sanit\u00e1rios de modo a facilitar sua remo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra, o engenheiro verificou a completa execu\u00e7\u00e3o de uma parede de alvenaria com 6 (seis) metros de comprimento e 3 (tr\u00eas) metros de altura, com uma \u00fanica janela central de 1,5 (um e meio) metros de comprimento e 2 (dois) metros de altura. Considerando os crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o amplamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, referente \u00e0 medi\u00e7\u00e3o da quantidade de alvenaria executada, o engenheiro deveria apresentar para pagamento a quantidade de:","provas":[{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 15:06:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2258195,"hashId":"5217ea129c3566266152ba605a3de7ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma obra, o engenheiro verificou a completa execu\u00e7\u00e3o de uma parede de alvenaria com 6 (seis) metros de comprimento e 3 (tr\u00eas) metros de altura, com uma \u00fanica janela central de 1,5 (um e meio) metros de comprimento e 2 (dois) metros de altura. Considerando os crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o amplamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil, referente \u00e0 medi\u00e7\u00e3o da quantidade de alvenaria executada, o engenheiro deveria apresentar para pagamento a quantidade de:<\/p>","resposta":8887531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 metros quadrados.","id":8887530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 metros quadrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 metros quadrados.","id":8887531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 metros quadrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 metros quadrados.","id":8887532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 metros quadrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 metros quadrados.","id":8887533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 metros quadrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34 metros quadrados.","id":8887534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">34 metros quadrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19980,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade","id":19982,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Economia","id":19983,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-economia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":19984,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":19987,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-agrimensura"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Pesca","id":19988,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-pesca"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19989,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":19990,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Geologia","id":19991,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-geologia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia","id":20008,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":19992,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico - \u00c1rea: Direito","id":19993,"slug":"assessor-juridico-area-direito"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e dos sentidos originais do texto, o voc\u00e1bulo \u201conde\u201d, no segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00eddo pela express\u00e3o uma vez que.","provas":[{"id":52423,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19980,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":52424,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia","id":19981,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-cartografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Cartografia - 2021"},{"id":52425,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade","id":19982,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"},{"id":52426,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Economia","id":19983,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Economia - 2021"},{"id":52427,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":19984,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2021"},{"id":52428,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2021"},{"id":52429,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":19987,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-agrimensura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura - 2021"},{"id":52430,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Pesca","id":19988,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia de Pesca - 2021"},{"id":52431,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19989,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2021"},{"id":52432,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":19990,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":52433,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Geologia","id":19991,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Geologia - 2021"},{"id":52434,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia","id":20008,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":52435,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":19992,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":52436,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico - \u00c1rea: Direito","id":19993,"slug":"assessor-juridico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-assessor-juridico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Assessor Jur\u00eddico - \u00c1rea: Direito - 2021"},{"id":52437,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985,"slug":"analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"codevasf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 17:03:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1587329,"hashId":"0bf43eb523a31d85b2ff55e6f71e3974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical e dos sentidos originais do texto, o voc\u00e1bulo \u201conde\u201d, no segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, poderia ser substitu\u00eddo pela express\u00e3o<strong> uma vez que<\/strong>.<\/p>","resposta":5954579,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5954578,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5954579,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da irriga\u00e7\u00e3o se confunde, na maioria das vezes, com a hist\u00f3ria da agricultura e da prosperidade econ\u00f4mica de in\u00fameros povos. Muitas civiliza\u00e7\u00f5es antigas se originaram assim, em regi\u00f5es \u00e1ridas, onde a produ\u00e7\u00e3o s\u00f3 era poss\u00edvel com o uso da irriga\u00e7\u00e3o. O Brasil, dotado de grandes \u00e1reas agricult\u00e1veis localizadas em regi\u00f5es \u00famidas, n\u00e3o se baseou, no passado, na irriga\u00e7\u00e3o, embora haja registro de que, j\u00e1 em 1589, os jesu\u00edtas praticavam a t\u00e9cnica na antiga Fazenda Santa Cruz, no estado do Rio de Janeiro. Tamb\u00e9m na regi\u00e3o mais seca do Nordeste e nos estados de Minas Gerais e S\u00e3o Paulo, era utilizada em culturas de cana-de-a\u00e7\u00facar, batatinha, pomares e hortas. Em cafezais, seu emprego iniciou-se na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo passado, com a utiliza\u00e7\u00e3o da aspers\u00e3o, que se mostrou particularmente interessante, especialmente nas terras roxas do estado de S\u00e3o Paulo. A irriga\u00e7\u00e3o, de car\u00e1ter suplementar \u00e0s chuvas, tem sido aplicada na regi\u00e3o Centro-Oeste do pa\u00eds, especialmente em culturas perenes. Embora a regi\u00e3o central do Brasil apresente boas m\u00e9dias anuais de precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica, sua distribui\u00e7\u00e3o anual (concentrada no ver\u00e3o, sujeita a veranicos e escassa ou completamente ausente no inverno) permite, apenas, a pr\u00e1tica de culturas anuais (arroz, milho, soja etc.), as quais podem se desenvolver no per\u00edodo chuvoso e encontrar no solo um suprimento adequado de \u00e1gua. J\u00e1 as culturas mais perenes (como caf\u00e9, citrus, cana-de-a\u00e7\u00facar e pastagem) atravessam, no per\u00edodo seco, fases de sens\u00edvel defici\u00eancia de \u00e1gua, pela limitada capacidade de armazenamento no solo, o que interrompe o desenvolvimento vegetativo e acarreta colheitas menores ou nulas. A vantagem e a principal justificativa econ\u00f4mica da irriga\u00e7\u00e3o suplementar est\u00e3o na garantia de safra, a despeito da incerteza das chuvas. Na regi\u00e3o Nordeste, a irriga\u00e7\u00e3o foi introduzida pelo governo federal e aparece vinculada ao abastecimento de \u00e1gua no Semi\u00e1rido e a planos de desenvolvimento do vale do S\u00e3o Francisco. Ali, a irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como importante medida para amenizar os problemas advindos das secas peri\u00f3dicas, que acarretam s\u00e9rias consequ\u00eancias econ\u00f4micas e sociais. No contexto das estrat\u00e9gias nacionais de desenvolvimento, um programa de irriga\u00e7\u00e3o pode contribuir para o equacionamento de um amplo conjunto de problemas estruturais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos, a agricultura irrigada nordestina \u00e9 mais intensiva do que nas outras regi\u00f5es do pa\u00eds. Na regi\u00e3o semi\u00e1rida, em especial no vale do S\u00e3o Francisco, a irriga\u00e7\u00e3o tem destacado papel a cumprir, como, ali\u00e1s, j\u00e1 ocorre em importantes polos agroindustriais da regi\u00e3o Nordeste. A irriga\u00e7\u00e3o constitui-se em uma das mais importantes tecnologias para o aumento da produtividade agr\u00edcola. Aliada a ela, uma s\u00e9rie de pr\u00e1ticas agron\u00f4micas deve ser devidamente considerada. Internet: &lt;www.codevasf.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere aos aspectos lingu\u00edsticos e \u00e0s ideias do texto apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":441419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A hist\u00f3ria da irriga\u00e7\u00e3o se confunde, na maioria das vezes, com a hist\u00f3ria da agricultura e da prosperidade econ\u00f4mica de in\u00fameros povos. Muitas civiliza\u00e7\u00f5es antigas se originaram assim, em regi\u00f5es \u00e1ridas, onde a produ\u00e7\u00e3o s\u00f3 era poss\u00edvel com o uso da irriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Brasil, dotado de grandes \u00e1reas agricult\u00e1veis localizadas em regi\u00f5es \u00famidas, n\u00e3o se baseou, no passado, na irriga\u00e7\u00e3o, embora haja registro de que, j\u00e1 em 1589, os jesu\u00edtas praticavam a t\u00e9cnica na antiga Fazenda Santa Cruz, no estado do Rio de Janeiro. Tamb\u00e9m na regi\u00e3o mais seca do Nordeste e nos estados de Minas Gerais e S\u00e3o Paulo, era utilizada em culturas de cana-de-a\u00e7\u00facar, batatinha, pomares e hortas. Em cafezais, seu emprego iniciou-se na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo passado, com a utiliza\u00e7\u00e3o da aspers\u00e3o, que se mostrou particularmente interessante, especialmente nas terras roxas do estado de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A irriga\u00e7\u00e3o, de car\u00e1ter suplementar \u00e0s chuvas, tem sido aplicada na regi\u00e3o Centro-Oeste do pa\u00eds, especialmente em culturas perenes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora a regi\u00e3o central do Brasil apresente boas m\u00e9dias anuais de precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica, sua distribui\u00e7\u00e3o anual (concentrada no ver\u00e3o, sujeita a veranicos e escassa ou completamente ausente no inverno) permite, apenas, a pr\u00e1tica de culturas anuais (arroz, milho, soja etc.), as quais podem se desenvolver no per\u00edodo chuvoso e encontrar no solo um suprimento adequado de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 as culturas mais perenes (como caf\u00e9, citrus, cana-de-a\u00e7\u00facar e pastagem) atravessam, no per\u00edodo seco, fases de sens\u00edvel defici\u00eancia de \u00e1gua, pela limitada capacidade de armazenamento no solo, o que interrompe o desenvolvimento vegetativo e acarreta colheitas menores ou nulas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vantagem e a principal justificativa econ\u00f4mica da irriga\u00e7\u00e3o suplementar est\u00e3o na garantia de safra, a despeito da incerteza das chuvas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na regi\u00e3o Nordeste, a irriga\u00e7\u00e3o foi introduzida pelo governo federal e aparece vinculada ao abastecimento de \u00e1gua no Semi\u00e1rido e a planos de desenvolvimento do vale do S\u00e3o Francisco. Ali, a irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como importante medida para amenizar os problemas advindos das secas peri\u00f3dicas, que acarretam s\u00e9rias consequ\u00eancias econ\u00f4micas e sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No contexto das estrat\u00e9gias nacionais de desenvolvimento, um programa de irriga\u00e7\u00e3o pode contribuir para o equacionamento de um amplo conjunto de problemas estruturais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de empregos diretos, a agricultura irrigada nordestina \u00e9 mais intensiva do que nas outras regi\u00f5es do pa\u00eds. Na regi\u00e3o semi\u00e1rida, em especial no vale do S\u00e3o Francisco, a irriga\u00e7\u00e3o tem destacado papel a cumprir, como, ali\u00e1s, j\u00e1 ocorre em importantes polos agroindustriais da regi\u00e3o Nordeste. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A irriga\u00e7\u00e3o constitui-se em uma das mais importantes tecnologias para o aumento da produtividade agr\u00edcola. Aliada a ela, uma s\u00e9rie de pr\u00e1ticas agron\u00f4micas deve ser devidamente considerada. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.codevasf.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos aspectos lingu\u00edsticos e \u00e0s ideias do texto apresentado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 16","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1587329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que se afirma no texto 1, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":74849,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":74861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2252708,"hashId":"33bef39b570d1d4f4c0da32ce849ab31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que se afirma no texto 1, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8863273,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Gaivota produz 90% do maracuj\u00e1 colhido em Santa Catarina.","id":8863269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Balne\u00e1rio Gaivota produz 90% do maracuj\u00e1 colhido em Santa Catarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2018, os produtores de maracuj\u00e1 do sul da Santa Catarina conseguiram vender as frutas ao pre\u00e7o m\u00e9dio de 2 mil reais \u00e0 tonelada.","id":8863270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2018, os produtores de maracuj\u00e1 do sul da Santa Catarina conseguiram vender as frutas ao pre\u00e7o m\u00e9dio de 2 mil reais \u00e0 tonelada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um t\u00e9cnico da Epagri convenceu o prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota a investir no cultivo de maracuj\u00e1.","id":8863271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico da Epagri convenceu o prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota a investir no cultivo de maracuj\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gerente regional da Epagri em Balne\u00e1rio Gaivota prometeu novos investimentos na regi\u00e3o para melhorar a produtividade do maracuj\u00e1 no munic\u00edpio.","id":8863272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerente regional da Epagri em Balne\u00e1rio Gaivota prometeu novos investimentos na regi\u00e3o para melhorar a produtividade do maracuj\u00e1 no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em um evento realizado no dia 20 de dezembro de 2018, denominado um Dia de Campo, deu-se simbolicamente o in\u00edcio \u00e0 colheita de maracuj\u00e1 em Balne\u00e1rio Gaivota.","id":8863273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um evento realizado no dia 20 de dezembro de 2018, denominado um Dia de Campo, deu-se simbolicamente o in\u00edcio \u00e0 colheita de maracuj\u00e1 em Balne\u00e1rio Gaivota.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 In\u00edcio da Colheita do Maracuj\u00e1 em Balne\u00e1rio Gaivota O maracuj\u00e1 \u00e9 uma cultura relativamente nova em Santa Catarina e tem-se mostrado uma alternativa a mais de renda para grande n\u00famero de produtores rurais da regi\u00e3o sul. Com isso, pelo segundo ano, a Epagri, em parceria com os empres\u00e1rios e produtores Prot\u00e1sio e Moises Matias, realizou na Rua Nova dia 20\/12 simbolicamente o in\u00edcio da colheita do maracuj\u00e1 e tamb\u00e9m um Dia de Campo, quando os produtores da regi\u00e3o puderam ter contato com novas t\u00e9cnicas de plantio e manejo.Participaram do evento o Prefeito Ronaldo Pereira da Silva, o Vice-Prefeito Ev\u00e2nio Iris Machado, o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores Jos\u00e9 Enio da Silva, o Gerente Regional da Epagri Reginaldo Ghelere e cerca de 100 produtores de maracuj\u00e1.Na regi\u00e3o do Sul Catarinense, 800 fam\u00edlias cultivam mais de 1,3 mil hectares da fruta, isso equivale a 90% de tudo que \u00e9 plantado em Santa Catarina. \u201cDeve trazer a essas fam\u00edlias um valor aproximado de R$ 50 milh\u00f5es\u201d, disse o Gerente Regional da Epagri de Ararangu\u00e1, Reginaldo Ghellere.O Prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota, Ronaldo Pereira da Silva, falou da import\u00e2ncia de ter um t\u00e9cnico da Epagri no munic\u00edpio: \u201cnosso foco foi ter relacionado um t\u00e9cnico dentro do nosso munic\u00edpio e veio o Reginaldo e entendeu que nosso munic\u00edpio \u00e9 litor\u00e2neo, mas que produz bastante\u201d.Afirmou que tendo a Epagri mais pr\u00f3xima facilita a linha de cr\u00e9dito e o conhecimento t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o dos nossos produtos. E que a partir do ano que vem ser\u00e1 investido em m\u00e1quinas novas de quase R$ 400 mil. Parabenizou o trabalho \u00e1rduo dos agricultores e assinou conv\u00eanio com a Epagri para 2019.Segundo o produtor e empres\u00e1rio do setor Moises Matias, \u201capesar dos problemas com a virose, este ano vamos colher em torno de 100 mil caixas de maracuj\u00e1 aqui em Balne\u00e1rio Gaivota, que render\u00e3o cerca de 1120 toneladas com uma renda para nosso munic\u00edpio de R$ 2 milh\u00f5es de reais\u201d.Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.jornaldapraia.net\/noticia\/61012\/inicio-da-colheita-do-maracuja-em-balneario-gaivota&gt;. Acesso em: 25 de fev de 2020. [Adaptado]. Publicado em: 21\/12\/2018.","id":516308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Texto 1<\/strong><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>In\u00edcio da Colheita do Maracuj\u00e1 em Balne\u00e1rio Gaivota <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O maracuj\u00e1 \u00e9 uma cultura relativamente nova em Santa Catarina e tem-se mostrado uma alternativa a mais de renda para grande n\u00famero de produtores rurais da regi\u00e3o sul. Com isso, pelo segundo ano, a Epagri, em parceria com os empres\u00e1rios e produtores Prot\u00e1sio e Moises Matias, realizou na Rua Nova dia 20\/12 simbolicamente o in\u00edcio da colheita do maracuj\u00e1 e tamb\u00e9m um Dia de Campo, quando os produtores da regi\u00e3o puderam ter contato com novas t\u00e9cnicas de plantio e manejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Participaram do evento o Prefeito Ronaldo Pereira da Silva, o Vice-Prefeito Ev\u00e2nio Iris Machado, o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores Jos\u00e9 Enio da Silva, o Gerente Regional da Epagri Reginaldo Ghelere e cerca de 100 produtores de maracuj\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o do Sul Catarinense, 800 fam\u00edlias cultivam mais de 1,3 mil hectares da fruta, isso equivale a 90% de tudo que \u00e9 plantado em Santa Catarina. \u201cDeve trazer a essas fam\u00edlias um valor aproximado de R$ 50 milh\u00f5es\u201d, disse o Gerente Regional da Epagri de Ararangu\u00e1, Reginaldo Ghellere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota, Ronaldo Pereira da Silva, falou da import\u00e2ncia de ter um t\u00e9cnico da Epagri no munic\u00edpio: \u201cnosso foco foi ter relacionado um t\u00e9cnico dentro do nosso munic\u00edpio e veio o Reginaldo e entendeu que nosso munic\u00edpio \u00e9 litor\u00e2neo, mas que produz bastante\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afirmou que tendo a Epagri mais pr\u00f3xima facilita a linha de cr\u00e9dito e o conhecimento t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o dos nossos produtos. E que a partir do ano que vem ser\u00e1 investido em m\u00e1quinas novas de quase R$ 400 mil. Parabenizou o trabalho \u00e1rduo dos agricultores e assinou conv\u00eanio com a Epagri para 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o produtor e empres\u00e1rio do setor Moises Matias, \u201capesar dos problemas com a virose, este ano vamos colher em torno de 100 mil caixas de maracuj\u00e1 aqui em Balne\u00e1rio Gaivota, que render\u00e3o cerca de 1120 toneladas com uma renda para nosso munic\u00edpio de R$ 2 milh\u00f5es de reais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.jornaldapraia.net\/noticia\/61012\/inicio-da-colheita-do-maracuja-em-balneario-gaivota&gt;. Acesso em: 25 de fev de 2020. [Adaptado]. Publicado em: 21\/12\/2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto 1, assinale a frase que apresenta falta de concord\u00e2ncia verbal e erro de encadeamento.","provas":[{"id":74849,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":74861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2021-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2252711,"hashId":"0c5cee47415adf41229352c44277921d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto 1, assinale a frase que apresenta falta de concord\u00e2ncia verbal e erro de encadeamento.<\/p>","resposta":8863285,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cParabenizou o trabalho \u00e1rduo dos agricultores e assinou conv\u00eanio com a Epagri para 2019.\u201d","id":8863283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cParabenizou o trabalho \u00e1rduo dos agricultores e assinou conv\u00eanio com a Epagri para 2019.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO Prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota, Ronaldo Pereira da Silva, falou da import\u00e2ncia de ter um t\u00e9cnico da Epagri no munic\u00edpio [\u2026]\u201d","id":8863284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota, Ronaldo Pereira da Silva, falou da import\u00e2ncia de ter um t\u00e9cnico da Epagri no munic\u00edpio [\u2026]\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE que a partir do ano que vem ser\u00e1 investido em m\u00e1quinas novas de quase R$ 400 mil.\u201d","id":8863285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE que a partir do ano que vem ser\u00e1 investido em m\u00e1quinas novas de quase R$ 400 mil.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAfirmou que tendo a Epagri mais pr\u00f3xima facilita a linha de cr\u00e9dito e o conhecimento t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o dos nossos produtos.\u201d","id":8863286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAfirmou que tendo a Epagri mais pr\u00f3xima facilita a linha de cr\u00e9dito e o conhecimento t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o dos nossos produtos.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO maracuj\u00e1 \u00e9 uma cultura relativamente nova em Santa Catarina e tem-se mostrado uma alternativa a mais de renda para grande n\u00famero de produtores rurais da regi\u00e3o sul. \u201c","id":8863287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO maracuj\u00e1 \u00e9 uma cultura relativamente nova em Santa Catarina e tem-se mostrado uma alternativa a mais de renda para grande n\u00famero de produtores rurais da regi\u00e3o sul. \u201c<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 In\u00edcio da Colheita do Maracuj\u00e1 em Balne\u00e1rio Gaivota O maracuj\u00e1 \u00e9 uma cultura relativamente nova em Santa Catarina e tem-se mostrado uma alternativa a mais de renda para grande n\u00famero de produtores rurais da regi\u00e3o sul. Com isso, pelo segundo ano, a Epagri, em parceria com os empres\u00e1rios e produtores Prot\u00e1sio e Moises Matias, realizou na Rua Nova dia 20\/12 simbolicamente o in\u00edcio da colheita do maracuj\u00e1 e tamb\u00e9m um Dia de Campo, quando os produtores da regi\u00e3o puderam ter contato com novas t\u00e9cnicas de plantio e manejo.Participaram do evento o Prefeito Ronaldo Pereira da Silva, o Vice-Prefeito Ev\u00e2nio Iris Machado, o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores Jos\u00e9 Enio da Silva, o Gerente Regional da Epagri Reginaldo Ghelere e cerca de 100 produtores de maracuj\u00e1.Na regi\u00e3o do Sul Catarinense, 800 fam\u00edlias cultivam mais de 1,3 mil hectares da fruta, isso equivale a 90% de tudo que \u00e9 plantado em Santa Catarina. \u201cDeve trazer a essas fam\u00edlias um valor aproximado de R$ 50 milh\u00f5es\u201d, disse o Gerente Regional da Epagri de Ararangu\u00e1, Reginaldo Ghellere.O Prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota, Ronaldo Pereira da Silva, falou da import\u00e2ncia de ter um t\u00e9cnico da Epagri no munic\u00edpio: \u201cnosso foco foi ter relacionado um t\u00e9cnico dentro do nosso munic\u00edpio e veio o Reginaldo e entendeu que nosso munic\u00edpio \u00e9 litor\u00e2neo, mas que produz bastante\u201d.Afirmou que tendo a Epagri mais pr\u00f3xima facilita a linha de cr\u00e9dito e o conhecimento t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o dos nossos produtos. E que a partir do ano que vem ser\u00e1 investido em m\u00e1quinas novas de quase R$ 400 mil. Parabenizou o trabalho \u00e1rduo dos agricultores e assinou conv\u00eanio com a Epagri para 2019.Segundo o produtor e empres\u00e1rio do setor Moises Matias, \u201capesar dos problemas com a virose, este ano vamos colher em torno de 100 mil caixas de maracuj\u00e1 aqui em Balne\u00e1rio Gaivota, que render\u00e3o cerca de 1120 toneladas com uma renda para nosso munic\u00edpio de R$ 2 milh\u00f5es de reais\u201d.Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.jornaldapraia.net\/noticia\/61012\/inicio-da-colheita-do-maracuja-em-balneario-gaivota&gt;. Acesso em: 25 de fev de 2020. [Adaptado]. Publicado em: 21\/12\/2018.","id":516308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Texto 1<\/strong><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>In\u00edcio da Colheita do Maracuj\u00e1 em Balne\u00e1rio Gaivota <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O maracuj\u00e1 \u00e9 uma cultura relativamente nova em Santa Catarina e tem-se mostrado uma alternativa a mais de renda para grande n\u00famero de produtores rurais da regi\u00e3o sul. Com isso, pelo segundo ano, a Epagri, em parceria com os empres\u00e1rios e produtores Prot\u00e1sio e Moises Matias, realizou na Rua Nova dia 20\/12 simbolicamente o in\u00edcio da colheita do maracuj\u00e1 e tamb\u00e9m um Dia de Campo, quando os produtores da regi\u00e3o puderam ter contato com novas t\u00e9cnicas de plantio e manejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Participaram do evento o Prefeito Ronaldo Pereira da Silva, o Vice-Prefeito Ev\u00e2nio Iris Machado, o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores Jos\u00e9 Enio da Silva, o Gerente Regional da Epagri Reginaldo Ghelere e cerca de 100 produtores de maracuj\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o do Sul Catarinense, 800 fam\u00edlias cultivam mais de 1,3 mil hectares da fruta, isso equivale a 90% de tudo que \u00e9 plantado em Santa Catarina. \u201cDeve trazer a essas fam\u00edlias um valor aproximado de R$ 50 milh\u00f5es\u201d, disse o Gerente Regional da Epagri de Ararangu\u00e1, Reginaldo Ghellere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito de Balne\u00e1rio Gaivota, Ronaldo Pereira da Silva, falou da import\u00e2ncia de ter um t\u00e9cnico da Epagri no munic\u00edpio: \u201cnosso foco foi ter relacionado um t\u00e9cnico dentro do nosso munic\u00edpio e veio o Reginaldo e entendeu que nosso munic\u00edpio \u00e9 litor\u00e2neo, mas que produz bastante\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afirmou que tendo a Epagri mais pr\u00f3xima facilita a linha de cr\u00e9dito e o conhecimento t\u00e9cnico para a produ\u00e7\u00e3o dos nossos produtos. E que a partir do ano que vem ser\u00e1 investido em m\u00e1quinas novas de quase R$ 400 mil. Parabenizou o trabalho \u00e1rduo dos agricultores e assinou conv\u00eanio com a Epagri para 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o produtor e empres\u00e1rio do setor Moises Matias, \u201capesar dos problemas com a virose, este ano vamos colher em torno de 100 mil caixas de maracuj\u00e1 aqui em Balne\u00e1rio Gaivota, que render\u00e3o cerca de 1120 toneladas com uma renda para nosso munic\u00edpio de R$ 2 milh\u00f5es de reais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.jornaldapraia.net\/noticia\/61012\/inicio-da-colheita-do-maracuja-em-balneario-gaivota&gt;. Acesso em: 25 de fev de 2020. [Adaptado]. Publicado em: 21\/12\/2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2369452,"hashId":"4828edffc1aedb8d2fd02162ec99258e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos requisitos de boas pr\u00e1ticas para o processamento de produtos para sa\u00fade \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9376557,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i microrganismos patog\u00eanicos na forma vegetativa, micobact\u00e9rias, a maioria dos v\u00edrus e dos fungos, de objetos inanimados e superf\u00edcies.","id":9376555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i microrganismos patog\u00eanicos na forma vegetativa, micobact\u00e9rias, a maioria dos v\u00edrus e dos fungos, de objetos inanimados e superf\u00edcies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i a maioria dos microrganismos de artigos semicr\u00edticos, inclusive micobact\u00e9rias e fungos, exceto um n\u00famero elevado de esporos bacterianos.","id":9376556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i a maioria dos microrganismos de artigos semicr\u00edticos, inclusive micobact\u00e9rias e fungos, exceto um n\u00famero elevado de esporos bacterianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processamento de produto para sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pr\u00e9-limpeza, recep\u00e7\u00e3o, limpeza, secagem, avalia\u00e7\u00e3o da integridade e da funcionalidade, preparo, desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o para as unidades consumidoras.","id":9376557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processamento de produto para sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pr\u00e9-limpeza, recep\u00e7\u00e3o, limpeza, secagem, avalia\u00e7\u00e3o da integridade e da funcionalidade, preparo, desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o para as unidades consumidoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-limpeza consiste na remo\u00e7\u00e3o de sujidades org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas, redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana presente nos produtos para sa\u00fade, utilizando \u00e1gua, detergentes, produtos e acess\u00f3rios de limpeza, por meio de a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (manual ou automatizada), atuando em superf\u00edcies internas (l\u00famen) e externas, de forma a tornar o produto seguro para manuseio e preparado para desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":9376558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-limpeza consiste na remo\u00e7\u00e3o de sujidades org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas, redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana presente nos produtos para sa\u00fade, utilizando \u00e1gua, detergentes, produtos e acess\u00f3rios de limpeza, por meio de a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (manual ou automatizada), atuando em superf\u00edcies internas (l\u00famen) e externas, de forma a tornar o produto seguro para manuseio e preparado para desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sala de desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica deve conter bancada com uma cuba para limpeza e uma cuba para enx\u00e1gue com profundidade e dimensionamento que impe\u00e7am a imers\u00e3o completa do produto ou equipamento.","id":9376559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica deve conter bancada com uma cuba para limpeza e uma cuba para enx\u00e1gue com profundidade e dimensionamento que impe\u00e7am a imers\u00e3o completa do produto ou equipamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/2369452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores.","provas":[{"id":74648,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246037,"hashId":"3fda3834fef6e861d0b558eb78f7daf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos crimes de lavagem ou oculta\u00e7\u00e3o de bens, direitos e valores.<\/p>","resposta":8837792,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do fen\u00f4meno da consun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a autolavagem, isto \u00e9, a imputa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, ao mesmo r\u00e9u, da infra\u00e7\u00e3o antecedente e do crime de lavagem.","id":8837790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do fen\u00f4meno da consun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a autolavagem, isto \u00e9, a imputa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, ao mesmo r\u00e9u, da infra\u00e7\u00e3o antecedente e do crime de lavagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por constituir crime unissubsistente, a tentativa \u00e9 impun\u00edvel.","id":8837791,"corpo":"<p>Por constituir crime unissubsistente, a tentativa \u00e9 impun\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de colabora\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do agente com as autoridades, mediante esclarecimentos relevantes para a apura\u00e7\u00e3o da materialidade ou da autoria\/participa\u00e7\u00e3o no crime nos termos da lei, a pena poder\u00e1 ser reduzida de um a dois ter\u00e7os e ser cumprida em regime aberto ou semiaberto, facultadas ainda ao \u00f3rg\u00e3o julgador a concess\u00e3o do perd\u00e3o judicial ou a substitui\u00e7\u00e3o da pena, a qualquer tempo, por pena restritiva de direitos.","id":8837792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de colabora\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do agente com as autoridades, mediante esclarecimentos relevantes para a apura\u00e7\u00e3o da materialidade ou da autoria\/participa\u00e7\u00e3o no crime nos termos da lei, a pena poder\u00e1 ser reduzida de um a dois ter\u00e7os e ser cumprida em regime aberto ou semiaberto, facultadas ainda ao \u00f3rg\u00e3o julgador a concess\u00e3o do perd\u00e3o judicial ou a substitui\u00e7\u00e3o da pena, a qualquer tempo, por pena restritiva de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde a entrada em vigor da Lei n.\u00ba 9.613\/1998, a legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira pode ser classificada como legisla\u00e7\u00e3o de terceira gera\u00e7\u00e3o, ao considerar que qualquer infra\u00e7\u00e3o penal pode figurar como delito antecedente da lavagem de capitais.","id":8837793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a entrada em vigor da Lei n.\u00ba 9.613\/1998, a legisla\u00e7\u00e3o penal brasileira pode ser classificada como legisla\u00e7\u00e3o de terceira gera\u00e7\u00e3o, ao considerar que qualquer infra\u00e7\u00e3o penal pode figurar como delito antecedente da lavagem de capitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/2246037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Comprador T\u00e9cnico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24738,"slug":"analista-area-comprador-tecnico-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o poder\u00e1 ser adotada para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns. Sobre o preg\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":68586,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Comprador T\u00e9cnico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24738,"slug":"analista-area-comprador-tecnico-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-analista-area-comprador-tecnico-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista - \u00c1rea: Comprador T\u00e9cnico - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2118726,"hashId":"6c6d0037c8534c11bbdfe22ff7dceae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, a licita\u00e7\u00e3o na <em>modalidade de preg\u00e3o<\/em> poder\u00e1 ser adotada para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns. Sobre o preg\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8284040,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o \u00e9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":8284039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o \u00e9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fase preparat\u00f3ria do preg\u00e3o, a autoridade competente deve justificar, entre outras, a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o e definir o objeto do certame.","id":8284040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase preparat\u00f3ria do preg\u00e3o, a autoridade competente deve justificar, entre outras, a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o e definir o objeto do certame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No preg\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o de bolsas de mercadorias no apoio t\u00e9cnico e operacional aos \u00f3rg\u00e3os e entidades promotores.","id":8284041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o de bolsas de mercadorias no apoio t\u00e9cnico e operacional aos \u00f3rg\u00e3os e entidades promotores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No preg\u00e3o, a equipe de apoio n\u00e3o poder\u00e1 contar com servidores ocupantes de cargo efetivo de administra\u00e7\u00e3o da entidade promotora do evento.","id":8284042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o, a equipe de apoio n\u00e3o poder\u00e1 contar com servidores ocupantes de cargo efetivo de administra\u00e7\u00e3o da entidade promotora do evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No preg\u00e3o deve-se exigir uma garantia de proposta e aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.","id":8284043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o deve-se exigir uma garantia de proposta e aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase preparat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Fase preparat\u00f3ria","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408301,"slug":"direito-administrativo-fase-preparatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/2118726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica","id":24460,"slug":"agente-de-policia-cientifica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns tipos de les\u00f5es cortocontusas recebem nomenclatura especial, como \u00e9 o caso da emascula\u00e7\u00e3o. Este tipo de les\u00e3o \u00e9 caracterizada pelo(a):","provas":[{"id":69574,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica","id":24460,"slug":"agente-de-policia-cientifica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-agente-de-policia-cientifica-6","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Agente de Pol\u00edcia Cient\u00edfica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2120648,"hashId":"0d2f3ea4dbb6c06b287fa7fdc7538663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns tipos de les\u00f5es cortocontusas recebem nomenclatura especial, como \u00e9 o caso da emascula\u00e7\u00e3o. Este tipo de les\u00e3o \u00e9 caracterizada pelo(a):<\/p>","resposta":8291633,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extirpa\u00e7\u00e3o apenas do saco escrotal.","id":8291631,"corpo":"<p>extirpa\u00e7\u00e3o apenas do saco escrotal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extirpa\u00e7\u00e3o apenas do p\u00eanis.","id":8291632,"corpo":"<p>extirpa\u00e7\u00e3o apenas do p\u00eanis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avuls\u00e3o da genit\u00e1lia externa masculina, ou seja, do p\u00eanis e do escroto.","id":8291633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avuls\u00e3o da genit\u00e1lia externa masculina, ou seja, do p\u00eanis e do escroto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o do tronco pelas articula\u00e7\u00f5es.","id":8291634,"corpo":"<p>separa\u00e7\u00e3o do tronco pelas articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esquartejamento dos membros inferiores.","id":8291635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquartejamento dos membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias mec\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Energias mec\u00e2nicas","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429627,"slug":"medicina-legal-energias-mecanicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos cortocontundentes","oab":false,"nome":"Instrumentos cortocontundentes","pai":429639,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429645,"slug":"medicina-legal-instrumentos-cortocontundentes"}],"slug":"medicina-legal\/2120648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O denominado novo regime fiscal, acrescido no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) pela Emenda Constitucional n.\u00ba 95\/2016, estabeleceu limites para o d\u00e9ficit p\u00fablico.","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922320,"hashId":"d00c99e81152fcea55f369738527c98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O denominado novo regime fiscal, acrescido no Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) pela Emenda Constitucional n.\u00ba 95\/2016, estabeleceu limites para o d\u00e9ficit p\u00fablico.<\/p>","resposta":7424083,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7424082,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7424083,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao regime constitucional do direito financeiro.","id":478041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos ao regime constitucional do direito financeiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 137 a 141","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Regime Fiscal (EC 95\/2016)","oab":false,"nome":"Novo Regime Fiscal (EC 95\/2016)","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405703,"slug":"direito-financeiro-novo-regime-fiscal-ec-95-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1922320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente ao Senado Federal estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. ","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922325,"hashId":"4d00dad9f0cd87b75f18b1d29977a14a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente ao Senado Federal estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios. <\/p>","resposta":7424096,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7424095,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7424096,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao regime constitucional do direito financeiro.","id":478041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos ao regime constitucional do direito financeiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 137 a 141","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais","pai":405698,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411699,"slug":"direito-financeiro-disposicoes-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1922325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o or\u00e7amento do ano subsequente n\u00e3o seja aprovado no prazo legal, a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria pendente de aprova\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser executada mensalmente at\u00e9 o limite de 1\/12 do total de cada dota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que seja promulgada a respectiva lei or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922326,"hashId":"f30718726d59e9cca122df8f1c7748a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o or\u00e7amento do ano subsequente n\u00e3o seja aprovado no prazo legal, a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria pendente de aprova\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser executada mensalmente at\u00e9 o limite de 1\/12 do total de cada dota\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que seja promulgada a respectiva lei or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":7424097,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7424097,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7424098,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.","id":478042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das normas or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 142 a 145","ordem":142},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411791,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-discussao-votacao-e-aprovacao-autorizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1922326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao munic\u00edpio da situa\u00e7\u00e3o do bem im\u00f3vel cobrar o imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis incidente sobre o bem.","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922332,"hashId":"13411bec466fefd4d38e7da986b0645c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao munic\u00edpio da situa\u00e7\u00e3o do bem im\u00f3vel cobrar o imposto sobre a transmiss\u00e3o <em>causa mortis <\/em>incidente sobre o bem.<\/p>","resposta":7424110,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7424109,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7424110,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir, a respeito do direito tribut\u00e1rio.","id":478043,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir, a respeito do direito tribut\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 146 a 148","ordem":146},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"}],"slug":"direito-tributario\/1922332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, n\u00e3o pode a lei prever que o valor do tributo seja expresso em moeda estrangeira.","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922334,"hashId":"e90257cb0cf33885b496c97b9574f4b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio, n\u00e3o pode a lei prever que o valor do tributo seja expresso em moeda estrangeira.<\/p>","resposta":7424114,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7424113,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7424114,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5em o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":478044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5em o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 149 a 152","ordem":149},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/1922334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme HOBSBAWM, no contexto da Guerra Fria, quando a URSS obteve as armas nucleares, \u00e9 CORRETO afirmar que isso conduziu claramente a:","provas":[{"id":63027,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1923511,"hashId":"1dec26cdc1894ec1e5288f611d40a591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme HOBSBAWM, no contexto da Guerra Fria, quando a URSS obteve as armas nucleares, \u00e9 CORRETO afirmar que isso conduziu claramente a:<\/p>","resposta":7429316,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um confronto direto a partir do uso desses armamentos.","id":7429314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um confronto direto a partir do uso desses armamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma s\u00e9ria e inequ\u00edvoca necessidade de realizar um ataque nuclear contra terceiros, tais como Coreia, Vietn\u00e3 e China.","id":7429315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00e9ria e inequ\u00edvoca necessidade de realizar um ataque nuclear contra terceiros, tais como Coreia, Vietn\u00e3 e China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um abandono, por parte de ambas as superpot\u00eancias, da guerra como instrumento de pol\u00edtica.","id":7429316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um abandono, por parte de ambas as superpot\u00eancias, da guerra como instrumento de pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certeza de que os EUA atacariam URSS, China, Coreia e Vietn\u00e3, devido a sua superioridade b\u00e9lica e econ\u00f4mica.","id":7429317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certeza de que os EUA atacariam URSS, China, Coreia e Vietn\u00e3, devido a sua superioridade b\u00e9lica e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um favorecimento do di\u00e1logo pac\u00edfico, que objetivava o restabelecimento da ordem e da paz, a partir da doutrina Truman e do respeito \u00e0 diversidade ideol\u00f3gica.","id":7429318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um favorecimento do di\u00e1logo pac\u00edfico, que objetivava o restabelecimento da ordem e da paz, a partir da doutrina Truman e do respeito \u00e0 diversidade ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/1923511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os entendimentos do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a sobre mat\u00e9rias de direito administrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934559,"hashId":"3b6486cfb6d75a306e30d0d4d93637f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os entendimentos do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a sobre mat\u00e9rias de direito administrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7477837,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos flagrantemente inconstitucionais devem ser revistos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas desde que n\u00e3o tenha decorrido o prazo decadencial.","id":7477833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos flagrantemente inconstitucionais devem ser revistos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas desde que n\u00e3o tenha decorrido o prazo decadencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui abuso a retirada compuls\u00f3ria de trailers e quiosques instalados em cal\u00e7adas se a \u00fanica pend\u00eancia \u00e9 a aus\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via estatal.","id":7477834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui abuso a retirada compuls\u00f3ria de <em>trailers <\/em>e quiosques instalados em cal\u00e7adas se a \u00fanica pend\u00eancia \u00e9 a aus\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo prescricional para a propositura de a\u00e7\u00e3o judicial pelo candidato preterido em concurso p\u00fablico inicia-se com a homologa\u00e7\u00e3o final do concurso.","id":7477835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo prescricional para a propositura de a\u00e7\u00e3o judicial pelo candidato preterido em concurso p\u00fablico inicia-se com a homologa\u00e7\u00e3o final do concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ainda que de direito privado, fazem jus \u00e0 isen\u00e7\u00e3o das custas processuais.","id":7477836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ainda que de direito privado, fazem jus \u00e0 isen\u00e7\u00e3o das custas processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, regidas pelo direito privado, podem adotar regime celetista de trabalho para seus funcion\u00e1rios.","id":7477837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, regidas pelo direito privado, podem adotar regime celetista de trabalho para seus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"}],"slug":"direito-administrativo\/1934559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290,"slug":"ideap"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina responsabilidades ao controle interno e externo para a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial. A seguir s\u00e3o apresentados corretamente exemplos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, exceto em:","provas":[{"id":62310,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290,"slug":"ideap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carneirinho-mg-2021-ideap-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IDEAP - C\u00e2mara de Carneirinho - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1903196,"hashId":"aa43b93cb60509e22423aa80a173d92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina responsabilidades ao controle interno e externo para a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial. A seguir s\u00e3o apresentados corretamente exemplos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, exceto em:<\/p>","resposta":7340395,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cont\u00e1bil: verifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do reconhecimento da receita tribut\u00e1ria.","id":7340393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cont\u00e1bil: verifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o do reconhecimento da receita tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria: verifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 conformidade das transposi\u00e7\u00f5es, remanejamentos e transfer\u00eancias de recursos.","id":7340394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7ament\u00e1ria: verifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 conformidade das transposi\u00e7\u00f5es, remanejamentos e transfer\u00eancias de recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial: avalia\u00e7\u00e3o da efetividade do uso de im\u00f3veis locados em substitui\u00e7\u00e3o ao uso de im\u00f3veis pr\u00f3prios.","id":7340395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrimonial: avalia\u00e7\u00e3o da efetividade do uso de im\u00f3veis locados em substitui\u00e7\u00e3o ao uso de im\u00f3veis pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional: avalia\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis impactos da pol\u00edtica p\u00fablica de fornecimento de material did\u00e1tico e tecnol\u00f3gico aos alunos das escolas municipais.","id":7340396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacional: avalia\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis impactos da pol\u00edtica p\u00fablica de fornecimento de material did\u00e1tico e tecnol\u00f3gico aos alunos das escolas municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas","oab":false,"nome":"Tribunais de Contas","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427905,"slug":"controle-da-administracao-tribunais-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","oab":false,"nome":"Natureza da fiscaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Tribunal de Contas","pai":427905,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427924,"slug":"controle-da-administracao-natureza-da-fiscalizacao-realizada-pelo-tribunal-de-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Financeira","oab":false,"nome":"Natureza Financeira","pai":427924,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427925,"slug":"controle-da-administracao-natureza-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Natureza Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":427924,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427926,"slug":"controle-da-administracao-natureza-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Natureza Cont\u00e1bil","pai":427924,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427927,"slug":"controle-da-administracao-natureza-contabil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Operacional","oab":false,"nome":"Natureza Operacional","pai":427924,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427928,"slug":"controle-da-administracao-natureza-operacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza Patrimonial","oab":false,"nome":"Natureza Patrimonial","pai":427924,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427929,"slug":"controle-da-administracao-natureza-patrimonial"}],"slug":"controle-da-administracao\/1903196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sociedade feudal, o v\u00ednculo humano caracter\u00edstico foi o elo entre subordinado e o chefe mais pr\u00f3ximo. De escal\u00e3o em escal\u00e3o, os n\u00f3s assim formados uniam, tal como se tratasse de cadeias infinitamente ramificadas, os menores aos maiores. A pr\u00f3pria terra s\u00f3 parecia ser uma riqueza t\u00e3o preciosa por permitir obter \u201chomens\u201d remunerando-os (BLOCH, 1987). A respeito do Feudalismo na Idade M\u00e9dia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1905001,"hashId":"1e92c48895f187676800b24e49b8e51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sociedade feudal, o v\u00ednculo humano caracter\u00edstico foi o elo entre subordinado e o chefe mais pr\u00f3ximo. De escal\u00e3o em escal\u00e3o, os n\u00f3s assim formados uniam, tal como se tratasse de cadeias infinitamente ramificadas, os menores aos maiores. A pr\u00f3pria terra s\u00f3 parecia ser uma riqueza t\u00e3o preciosa por permitir obter \u201chomens\u201d remunerando-os (BLOCH, 1987).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A respeito do Feudalismo na Idade M\u00e9dia, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7347909,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A din\u00e2mica da sociedade e das civiliza\u00e7\u00f5es medievais resulta de tens\u00f5es: entre Deus e o homem, entre o homem e a mulher, entre a cidade e o campo, entre o alto e o baixo, entre a riqueza e a pobreza, entre a raz\u00e3o e a f\u00e9, entre a viol\u00eancia e a paz ","id":7347908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A din\u00e2mica da sociedade e das civiliza\u00e7\u00f5es medievais resulta de tens\u00f5es: entre Deus e o homem, entre o homem e a mulher, entre a cidade e o campo, entre o alto e o baixo, entre a riqueza e a pobreza, entre a raz\u00e3o e a f\u00e9, entre a viol\u00eancia e a paz <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crise do sistema feudal acentuou-se pelas intensas disputas por poder dentro da pr\u00f3pria estrutura feudal. Os conflitos dizimaram boa parte da popula\u00e7\u00e3o que unidas ao Oriente iniciaram um ciclo de desgra\u00e7as, chamado de trilogia de cat\u00e1strofes","id":7347909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise do sistema feudal acentuou-se pelas intensas disputas por poder dentro da pr\u00f3pria estrutura feudal. Os conflitos dizimaram boa parte da popula\u00e7\u00e3o que unidas ao Oriente iniciaram um ciclo de desgra\u00e7as, chamado de trilogia de cat\u00e1strofes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O corpo na Idade M\u00e9dia \u00e9 desprezado, condenado, humilhado. A salva\u00e7\u00e3o, na cristandade, passa por uma penit\u00eancia corporal. No limiar da Idade M\u00e9dia, o papa Greg\u00f3rio, o Grande, qualifica o corpo de \"abomin\u00e1vel vestimenta da alma\"","id":7347910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo na Idade M\u00e9dia \u00e9 desprezado, condenado, humilhado. A salva\u00e7\u00e3o, na cristandade, passa por uma penit\u00eancia corporal. No limiar da Idade M\u00e9dia, o papa Greg\u00f3rio, o Grande, qualifica o corpo de \"abomin\u00e1vel vestimenta da alma\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se lembrar que o per\u00edodo medieval foi marcado pela descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ou seja, o poder estava na m\u00e3o dos nobres senhores feudais, sendo o rei uma figura quase que totalmente decorativa. Com o surgimento da burguesia e a luta pela emancipa\u00e7\u00e3o das cidades, o monarca aliou-se a esta nova classe no objetivo de tirar a nobreza do poder","id":7347911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se lembrar que o per\u00edodo medieval foi marcado pela descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ou seja, o poder estava na m\u00e3o dos nobres senhores feudais, sendo o rei uma figura quase que totalmente decorativa. Com o surgimento da burguesia e a luta pela emancipa\u00e7\u00e3o das cidades, o monarca aliou-se a esta nova classe no objetivo de tirar a nobreza do poder<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1905001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso p\u00fablico a informa\u00e7\u00e3o reservada, ap\u00f3s consumado o evento que definiu tal classifica\u00e7\u00e3o, depender\u00e1 de decis\u00e3o fundamentada da autoridade competente.","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921685,"hashId":"87e33abb9b28738a2fe88e3dcde98547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso p\u00fablico a informa\u00e7\u00e3o reservada, ap\u00f3s consumado o evento que definiu tal classifica\u00e7\u00e3o, depender\u00e1 de decis\u00e3o fundamentada da autoridade competente.<\/p>","resposta":7422237,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422236,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422237,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica bem como ao disposto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":477879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 \u00e9tica bem como ao disposto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422286,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-protecao-e-do-controle-de-informacoes-sigilosas"}],"slug":"direito-administrativo\/1921685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se que, em uma solu\u00e7\u00e3o de mercado competitivo, a interven\u00e7\u00e3o governamental gera inefici\u00eancia.","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921708,"hashId":"ea23ce61bf6edb79d2ca029a81c7b8d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se que, em uma solu\u00e7\u00e3o de mercado competitivo, a interven\u00e7\u00e3o governamental gera inefici\u00eancia.<\/p>","resposta":7422306,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as principais teorias que d\u00e3o suporte \u00e0 atua\u00e7\u00e3o e \u00e0s defini\u00e7\u00f5es do Estado, julgue os itens a seguir. ","id":477886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as principais teorias que d\u00e3o suporte \u00e0 atua\u00e7\u00e3o e \u00e0s defini\u00e7\u00f5es do Estado, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justificativas Te\u00f3ricas para a Interven\u00e7\u00e3o do Estado","oab":false,"nome":"Justificativas Te\u00f3ricas para a Interven\u00e7\u00e3o do Estado","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426794,"slug":"economia-e-financas-justificativas-teoricas-para-a-intervencao-do-estado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Redes VPN permitem a troca segura de dados entre dois pontos por meio do tunelamento por criptografia, que cria um t\u00fanel seguro dentro de uma rede p\u00fablica. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921725,"hashId":"39c4376b3a5ffc4fa77c89dc85086235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes VPN permitem a troca segura de dados entre dois pontos por meio do tunelamento por criptografia, que cria um t\u00fanel seguro dentro de uma rede p\u00fablica. <\/p>","resposta":7422364,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422364,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422365,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de conhecimentos de inform\u00e1tica. ","id":477888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de conhecimentos de inform\u00e1tica. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN","oab":false,"nome":"VPN","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419889,"slug":"informatica-vpn"}],"slug":"informatica\/1921725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ITCD incide no caso de recebimento de capital estipulado de seguro de vida. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921754,"hashId":"9acd31d1db26bc686bc578b95a7d72b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITCD incide no caso de recebimento de capital estipulado de seguro de vida. <\/p>","resposta":7422471,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422470,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422471,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que prev\u00ea a Lei estadual n.\u00ba 15.812\/2015, a respeito do imposto sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos (ITCD), e a Lei Complementar estadual n.\u00ba 37\/2003, que institui o Fundo de Combate \u00e0 Pobreza (FECOP), julgue os itens subsequentes. ","id":477897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que prev\u00ea a Lei estadual n.\u00ba 15.812\/2015, a respeito do imposto sobre a transmiss\u00e3o <em>causa mortis <\/em>e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos (ITCD), e a Lei Complementar estadual n.\u00ba 37\/2003, que institui o Fundo de Combate \u00e0 Pobreza (FECOP), julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395516,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PAEG teve inspira\u00e7\u00e3o heterodoxa e usou como instrumento de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o o corte de despesas e a conten\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios, que passaram a crescer com a produtividade da economia.","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921756,"hashId":"50c4365308cbb5afaeacf1972521939a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PAEG teve inspira\u00e7\u00e3o heterodoxa e usou como instrumento de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o o corte de despesas e a conten\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios, que passaram a crescer com a produtividade da economia.<\/p>","resposta":7422474,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422474,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422475,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas implementadas no Programa de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), julgue os itens a seguir.","id":477898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas implementadas no Programa de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastos do Governo","oab":false,"nome":"Gastos do Governo","pai":413046,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413053,"slug":"economia-e-financas-gastos-do-governo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastos do Governo (G)","oab":false,"nome":"Gastos do Governo (G)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426805,"slug":"economia-e-financas-gastos-do-governo-g"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os papelistas defendiam a conten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito banc\u00e1rio como forma de controlar a infla\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921759,"hashId":"e28c1a23b9ad9dd21e9f49a720aab35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os papelistas defendiam a conten\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito banc\u00e1rio como forma de controlar a infla\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7422481,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422480,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422481,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o debate entre metalistas e papelistas e o ambiente da economia brasileira do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, julgue os itens subsequentes. ","id":477900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o debate entre metalistas e papelistas e o ambiente da economia brasileira do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A baixa elasticidade-pre\u00e7o do caf\u00e9 associada \u00e0 expans\u00e3o da oferta do produto levou \u00e0 necessidade de cria\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o definidas pelo Conv\u00eanio de Taubat\u00e9 \u2014 como resultado, o governo comprou estoques de caf\u00e9 financiados com a cria\u00e7\u00e3o de um imposto de exporta\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921760,"hashId":"8a160de257cab4e574c085c3852c2774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A baixa elasticidade-pre\u00e7o do caf\u00e9 associada \u00e0 expans\u00e3o da oferta do produto levou \u00e0 necessidade de cria\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o definidas pelo Conv\u00eanio de Taubat\u00e9 \u2014 como resultado, o governo comprou estoques de caf\u00e9 financiados com a cria\u00e7\u00e3o de um imposto de exporta\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7422483,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422482,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422483,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o debate entre metalistas e papelistas e o ambiente da economia brasileira do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, julgue os itens subsequentes. ","id":477900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o debate entre metalistas e papelistas e o ambiente da economia brasileira do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidade Pre\u00e7o","oab":false,"nome":"Elasticidade Pre\u00e7o","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403953,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-preco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 \u00e9poca, os impostos de exporta\u00e7\u00e3o ficavam a cargo dos estados, enquanto os de importa\u00e7\u00e3o eram de dom\u00ednio do governo federal. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921761,"hashId":"7036e4746ab6fe5a4b6994c9f53251cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 \u00e9poca, os impostos de exporta\u00e7\u00e3o ficavam a cargo dos estados, enquanto os de importa\u00e7\u00e3o eram de dom\u00ednio do governo federal. <\/p>","resposta":7422484,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422484,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422485,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o debate entre metalistas e papelistas e o ambiente da economia brasileira do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, julgue os itens subsequentes. ","id":477900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o debate entre metalistas e papelistas e o ambiente da economia brasileira do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exporta\u00e7\u00e3o (X)","oab":false,"nome":"Exporta\u00e7\u00e3o (X)","pai":413039,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413055,"slug":"economia-e-financas-exportacao-x"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso n\u00e3o existam custos de transa\u00e7\u00e3o e os bens sejam homog\u00eaneos, a teoria da paridade do poder de compra, em sua vers\u00e3o relativa, postula que, a longo prazo, o valor da moeda de um pa\u00eds ser\u00e1 completamente determinado pela raz\u00e3o entre o pre\u00e7o dom\u00e9stico e o pre\u00e7o externo. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"},{"id":63032,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual","id":22672,"slug":"auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-contabil-financeiro-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Cont\u00e1bil Financeiro da Receita Estadual - 2021"},{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1921776,"hashId":"fe6e41714a2b5dc039de4215214419ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o existam custos de transa\u00e7\u00e3o e os bens sejam homog\u00eaneos, a teoria da paridade do poder de compra, em sua vers\u00e3o relativa, postula que, a longo prazo, o valor da moeda de um pa\u00eds ser\u00e1 completamente determinado pela raz\u00e3o entre o pre\u00e7o dom\u00e9stico e o pre\u00e7o externo. <\/p>","resposta":7422518,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422517,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422518,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria cambial da paridade do poder de compra, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":477904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da teoria cambial da paridade do poder de compra, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de controle administrativo, os termos tutela e autotutela n\u00e3o se confundem. O primeiro refere-se ao controle que a administra\u00e7\u00e3o direta exerce sobre a administra\u00e7\u00e3o indireta. J\u00e1 a autotutela corresponde ao poder que a administra\u00e7\u00e3o tem de rever seus pr\u00f3prios atos para revog\u00e1-los ou anul\u00e1-los. ","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922229,"hashId":"d42445468c08458daecd9fef006836d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de controle administrativo, os termos tutela e autotutela n\u00e3o se confundem. O primeiro refere-se ao controle que a administra\u00e7\u00e3o direta exerce sobre a administra\u00e7\u00e3o indireta. J\u00e1 a autotutela corresponde ao poder que a administra\u00e7\u00e3o tem de rever seus pr\u00f3prios atos para revog\u00e1-los ou anul\u00e1-los. <\/p>","resposta":7423852,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423852,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423853,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de direito administrativo.","id":478013,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca de direito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Autotutela","oab":true,"nome":"Poder de Autotutela","pai":408389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408355,"slug":"direito-administrativo-poder-de-autotutela"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Controle Administrativo Hier\u00e1rquico","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408389,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo-hierarquico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo N\u00e3o Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Controle Administrativo N\u00e3o Hier\u00e1rquico","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408391,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo-nao-hierarquico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Administrativa","oab":true,"nome":"Tutela Administrativa","pai":408391,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408392,"slug":"direito-administrativo-tutela-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1922229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder que a administra\u00e7\u00e3o possui de intervir na \u00f3rbita particular para resguardar o interesse p\u00fablico, limitando direitos individuais, \u00e9 denominado poder disciplinar. ","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922233,"hashId":"3d3f943a64107eee050797a9c4ca5010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder que a administra\u00e7\u00e3o possui de intervir na \u00f3rbita particular para resguardar o interesse p\u00fablico, limitando direitos individuais, \u00e9 denominado poder disciplinar. <\/p>","resposta":7423864,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423863,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423864,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao processo administrativo disciplinar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":478015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e ao processo administrativo disciplinar, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distin\u00e7\u00e3o com o Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Distin\u00e7\u00e3o com o Poder de Pol\u00edcia","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407867,"slug":"direito-administrativo-distincao-com-o-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407979,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1922233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia das minorias que fundamenta o modelo federal de cria\u00e7\u00e3o e instaura\u00e7\u00e3o das CPI n\u00e3o se aplica \u00e0s assembleias legislativas estaduais. ","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922241,"hashId":"fd8a052e49455bffe9a3d3ba36c0a4dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia das minorias que fundamenta o modelo federal de cria\u00e7\u00e3o e instaura\u00e7\u00e3o das CPI n\u00e3o se aplica \u00e0s assembleias legislativas estaduais. <\/p>","resposta":7423889,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423888,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423889,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito (CPI), julgue os itens a seguir.","id":478019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito (CPI), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito na esfera estadual","oab":true,"nome":"Comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito na esfera estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407557,"slug":"direito-constitucional-comissoes-parlamentares-de-inquerito-na-esfera-estadual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera estadual e distrital","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera estadual e distrital","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407622,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-estadual-e-distrital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera federal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera federal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407623,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-federal"}],"slug":"direito-constitucional\/1922241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o havendo inten\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria nem exposi\u00e7\u00e3o ao desprezo p\u00fablico, \u00e9 l\u00edcito a outrem utilizar, sem autoriza\u00e7\u00e3o, o nome de uma pessoa em propaganda comercial.","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922252,"hashId":"cf7aa5d09c53bb577372a0a3f0c80802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo inten\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria nem exposi\u00e7\u00e3o ao desprezo p\u00fablico, \u00e9 l\u00edcito a outrem utilizar, sem autoriza\u00e7\u00e3o, o nome de uma pessoa em propaganda comercial.<\/p>","resposta":7423914,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423913,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423914,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da vig\u00eancia de lei, dos direitos da personalidade, das associa\u00e7\u00f5es, da media\u00e7\u00e3o e da responsabilidade do fornecedor de servi\u00e7os, julgue os itens seguintes.","id":478025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da vig\u00eancia de lei, dos direitos da personalidade, das associa\u00e7\u00f5es, da media\u00e7\u00e3o e da responsabilidade do fornecedor de servi\u00e7os, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","oab":false,"nome":"Nome civil e Pseud\u00f4nimo","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424850,"slug":"direito-civil-nome-civil-e-pseudonimo"}],"slug":"direito-civil\/1922252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia \u00e0 ampla defesa, se o r\u00e9u apresentar defesa contra fato incontroverso, ficar\u00e1 afastada a sua responsabilidade por perdas e danos.","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922260,"hashId":"969d113f712c642383462e6de136ffda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em observ\u00e2ncia \u00e0 ampla defesa, se o r\u00e9u apresentar defesa contra fato incontroverso, ficar\u00e1 afastada a sua responsabilidade por perdas e danos.<\/p>","resposta":7423930,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, dos deveres das partes e dos procuradores, da interven\u00e7\u00e3o de terceiros, da peti\u00e7\u00e3o inicial e do cumprimento de senten\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":478027,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, dos deveres das partes e dos procuradores, da interven\u00e7\u00e3o de terceiros, da peti\u00e7\u00e3o inicial e do cumprimento de senten\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402091,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-do-direito-processual-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa","pai":402091,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415412,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-ampla-defesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impetrado o mandado de seguran\u00e7a sem amparo em prova pr\u00e9-constitu\u00edda, \u00e9 l\u00edcito ao juiz determinar a sua emenda. ","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922265,"hashId":"a529ae4511f32838e2610862a205c0f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Impetrado o mandado de seguran\u00e7a sem amparo em prova pr\u00e9-constitu\u00edda, \u00e9 l\u00edcito ao juiz determinar a sua emenda. <\/p>","resposta":7423939,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423939,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423940,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de mandado de seguran\u00e7a, a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e dos recursos, julgue os itens seguintes.","id":478028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de mandado de seguran\u00e7a, a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e dos recursos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423205,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o das contrarraz\u00f5es, a desist\u00eancia do recurso interposto depender\u00e1 da anu\u00eancia do recorrido. ","provas":[{"id":63033,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual","id":22673,"slug":"auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"sefaz-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-juridico-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal Jur\u00eddico da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:56:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1922269,"hashId":"64804b3011e5266f57c05727427ce166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o das contrarraz\u00f5es, a desist\u00eancia do recurso interposto depender\u00e1 da anu\u00eancia do recorrido. <\/p>","resposta":7423948,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423947,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423948,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de mandado de seguran\u00e7a, a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e dos recursos, julgue os itens seguintes.","id":478028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de mandado de seguran\u00e7a, a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e dos recursos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ju\u00edzos de Admissibilidade e de M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Ju\u00edzos de Admissibilidade e de M\u00e9rito","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424505,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizos-de-admissibilidade-e-de-merito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos Intr\u00ednsecos","oab":false,"nome":"Requisitos Intr\u00ednsecos","pai":424505,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424507,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-requisitos-intrinsecos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexist\u00eancia de Fatos Impeditivos ou Extintivos","oab":false,"nome":"Inexist\u00eancia de Fatos Impeditivos ou Extintivos","pai":424507,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424521,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-inexistencia-de-fatos-impeditivos-ou-extintivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Impeditivos","oab":false,"nome":"Fatos Impeditivos","pai":424521,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424522,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-fatos-impeditivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desist\u00eancia do Recurso","oab":false,"nome":"Desist\u00eancia do Recurso","pai":424522,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424525,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desistencia-do-recurso"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1922269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"...bem informada sobre assuntos que lhe dizem respeito na din\u00e2mica social.\", ocorre um caso obrigat\u00f3rio de pr\u00f3clise por haver uma palavra atrativa, que \u00e9 um(a): ","provas":[{"id":67163,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2021-furb-advogado-3","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2260276,"hashId":"f6cae3b2ce70230dbc57bf0e6ea18a93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"...bem informada sobre assuntos que lhe dizem respeito na din\u00e2mica social.\", ocorre um caso obrigat\u00f3rio de pr\u00f3clise por haver uma palavra atrativa, que \u00e9 um(a): <\/p>","resposta":8897575,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o ","id":8897573,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio ","id":8897574,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo ","id":8897575,"corpo":"<p>pronome relativo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"palavra de sentido negativo ","id":8897576,"corpo":"<p>palavra de sentido negativo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome indefinido ","id":8897577,"corpo":"<p>pronome indefinido <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. O Projeto Cognitum, da Universidade Regional de Blumenau (FURB) lan\u00e7ou em setembro um document\u00e1rio e uma playlist com 14 podcasts sobre a hist\u00f3ria da pesquisa na institui\u00e7\u00e3o. A iniciativa, que conta a trajet\u00f3ria da pesquisa cient\u00edfica na FURB por meio de entrevistas com 14 professores das mais diferentes \u00e1reas do conhecimento, envolveu professores e alunos do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o, do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Regional e do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o da FURB.O document\u00e1rio e a playlist com os 14 podcasts ser\u00e3o hospedados na p\u00e1gina da FURB TV no YouTube. Todo o material foi gravado e editado durante as entrevistas e teve a participa\u00e7\u00e3o dos laborat\u00f3rios de v\u00eddeo e \u00e1udio do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o. Desenvolvido pelos professores Sandro Galar\u00e7a, do curso de Jornalismo, Fabr\u00edcia Durieux Zucco, de Publicidade e Propaganda, e Marcos Ant\u00f4nio Mattedi, do curso de Ci\u00eancias Sociais, o projeto vai resultar ainda na publica\u00e7\u00e3o de um livro impresso e de um e-book que vai contar a hist\u00f3ria da pesquisa realizada na Universidade ao longo de sua hist\u00f3ria, por meio da narrativa sobre a experi\u00eancia destes profissionais._______atividade assinala_______import\u00e2ncia da pesquisa cient\u00edfica no desenvolvimento da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed. Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 dar visibilidade ____________ expertises acad\u00eamica e cient\u00edfica acumuladas na FURB. O projeto pretende dar mais visibilidade______import\u00e2ncia da pesquisa cient\u00edfica e da hist\u00f3ria dos seus pesquisadores. Dessa forma,______universidade cumpre um papel fundamental, que \u00e9 contribuir para uma sociedade mais cr\u00edtica e bem informada sobre assuntos que lhe dizem respeito na din\u00e2mica social.https:\/Aywwfurb.briweb\/1704\/noticias\/documentario-e-podcasts-narram-historia -da-pesquisa-na-furb\/8809. Acesso em 13\/set\/2021 [adaptado]","id":517002,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Cognitum, da Universidade Regional de Blumenau (FURB) lan\u00e7ou em setembro um document\u00e1rio e uma playlist com 14 podcasts sobre a hist\u00f3ria da pesquisa na institui\u00e7\u00e3o. A iniciativa, que conta a trajet\u00f3ria da pesquisa cient\u00edfica na FURB por meio de entrevistas com 14 professores das mais diferentes \u00e1reas do conhecimento, envolveu professores e alunos do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o, do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Regional e do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o da FURB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O document\u00e1rio e a playlist com os 14 podcasts ser\u00e3o hospedados na p\u00e1gina da FURB TV no YouTube. Todo o material foi gravado e editado durante as entrevistas e teve a participa\u00e7\u00e3o dos laborat\u00f3rios de v\u00eddeo e \u00e1udio do Departamento de Comunica\u00e7\u00e3o. Desenvolvido pelos professores Sandro Galar\u00e7a, do curso de Jornalismo, Fabr\u00edcia Durieux Zucco, de Publicidade e Propaganda, e Marcos Ant\u00f4nio Mattedi, do curso de Ci\u00eancias Sociais, o projeto vai resultar ainda na publica\u00e7\u00e3o de um livro impresso e de um e-book que vai contar a hist\u00f3ria da pesquisa realizada na Universidade ao longo de sua hist\u00f3ria, por meio da narrativa sobre a experi\u00eancia destes profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______atividade assinala_______import\u00e2ncia da pesquisa cient\u00edfica no desenvolvimento da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed. Sua inten\u00e7\u00e3o \u00e9 dar visibilidade ____________ expertises acad\u00eamica e cient\u00edfica acumuladas na FURB. O projeto pretende dar mais visibilidade______import\u00e2ncia da pesquisa cient\u00edfica e da hist\u00f3ria dos seus pesquisadores. Dessa forma,______universidade cumpre um papel fundamental, que \u00e9 contribuir para uma sociedade mais cr\u00edtica e bem informada sobre assuntos que lhe dizem respeito na din\u00e2mica social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6 style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-times\" style=\"font-size: 10px;\">https:\/Aywwfurb.briweb\/1704\/noticias\/documentario-e-podcasts-narram-historia -da-pesquisa-na-furb\/8809. Acesso em 13\/set\/2021 [adaptado]<\/span><\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Pesados","id":20589,"slug":"motorista-de-veiculos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), assinale a ordem que indica a responsabilidade no tr\u00e2nsito:","provas":[{"id":68213,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Pesados","id":20589,"slug":"motorista-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-motorista-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Motorista de Ve\u00edculos Pesados - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 06:04:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153241,"hashId":"6ee2a6a0f8cdc9c35e5f23efc55d2721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), assinale a ordem que indica a responsabilidade no tr\u00e2nsito:<\/p>","resposta":8434879,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos de maior porte s\u00e3o respons\u00e1veis pelos de menor porte.","id":8434879,"corpo":"<p>Os ve\u00edculos de maior porte s\u00e3o respons\u00e1veis pelos de menor porte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos de maior porte sempre t\u00eam a prefer\u00eancia.","id":8434880,"corpo":"<p>Ve\u00edculos de maior porte sempre t\u00eam a prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caminh\u00f5es carregados t\u00eam prefer\u00eancia sobre carros.","id":8434881,"corpo":"<p>Caminh\u00f5es carregados t\u00eam prefer\u00eancia sobre carros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motocicletas t\u00eam prefer\u00eancia sobre pedestres.","id":8434882,"corpo":"<p>Motocicletas t\u00eam prefer\u00eancia sobre pedestres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos de menor porte s\u00e3o respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e pela circula\u00e7\u00e3o de pedestres e ciclistas.","id":8434883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos de menor porte s\u00e3o respons\u00e1veis pela organiza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito e pela circula\u00e7\u00e3o de pedestres e ciclistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2153241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As licita\u00e7\u00f5es processadas mediante o sistema de registro de pre\u00e7os devem","provas":[{"id":71260,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 06:04:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2171762,"hashId":"8461717d4c2d29a45040883acff909c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es processadas mediante o sistema de registro de pre\u00e7os devem<\/p>","resposta":8517636,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submeter-se, preferencialmente, \u00e0 modalidade concorr\u00eancia do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":8517635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se, preferencialmente, \u00e0 modalidade concorr\u00eancia do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar precisamente a descri\u00e7\u00e3o do objeto a ser contratado e definir as unidades de medida usualmente adotadas.","id":8517636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar precisamente a descri\u00e7\u00e3o do objeto a ser contratado e definir as unidades de medida usualmente adotadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conter a indica\u00e7\u00e3o da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que custear\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o.","id":8517637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter a indica\u00e7\u00e3o da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, que custear\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir o prazo de validade da ata de registro de pre\u00e7os, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dois anos.","id":8517638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir o prazo de validade da ata de registro de pre\u00e7os, que n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prever os acr\u00e9scimos quantitativos que poder\u00e3o incidir sobre as quantidades registradas, at\u00e9 o limite de 50% sobre o valor inicial atualizado do contrato.","id":8517639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prever os acr\u00e9scimos quantitativos que poder\u00e3o incidir sobre as quantidades registradas, at\u00e9 o limite de 50% sobre o valor inicial atualizado do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"}],"slug":"direito-administrativo\/2171762","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme prediz a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 um direito social ","provas":[{"id":61915,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-inspetor","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Inspetor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1890000,"hashId":"8341974cccb94051386f983ddad4404e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme prediz a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 um direito social <\/p>","resposta":7280329,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o meio ambiente equilibrado. ","id":7280326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o meio ambiente equilibrado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude. ","id":7280327,"corpo":"<p>a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 juventude. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a liberdade religiosa.","id":7280328,"corpo":"<p>a liberdade religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o. ","id":7280329,"corpo":"<p>a alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autodetermina\u00e7\u00e3o. ","id":7280330,"corpo":"<p>a autodetermina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 95","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1890000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290,"slug":"ideap"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O aparato estatal formalmente constitu\u00eddo para a fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da atividade financeira do Estado tem atribui\u00e7\u00f5es como, exceto:","provas":[{"id":62310,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290,"slug":"ideap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carneirinho-mg-2021-ideap-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IDEAP - C\u00e2mara de Carneirinho - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1903059,"hashId":"5c08033fcb0abba26b552f0d2d6d95af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O aparato estatal formalmente constitu\u00eddo para a fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da atividade financeira do Estado tem atribui\u00e7\u00f5es como, exceto:<\/p>","resposta":7339764,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do ente federado e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, com exce\u00e7\u00e3o das aplica\u00e7\u00f5es das subven\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas, cuja execu\u00e7\u00e3o dos recursos seja de responsabilidade de organiza\u00e7\u00f5es sociais sem fins lucrativos, de direito privado.","id":7339764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do ente federado e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, com exce\u00e7\u00e3o das aplica\u00e7\u00f5es das subven\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas, cuja execu\u00e7\u00e3o dos recursos seja de responsabilidade de organiza\u00e7\u00f5es sociais sem fins lucrativos, de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas de qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros,bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais o ente responda, ou que em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria, incluindo a frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais.","id":7339765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a presta\u00e7\u00e3o de contas de qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros,bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais o ente responda, ou que em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria, incluindo a frui\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve levar em conta os elementos da legalidade, legitimidade e economicidade relativos \u00e0 despesa p\u00fablica. O controle pela legalidade, deve considerar n\u00e3o apenas a exist\u00eancia de previs\u00e3o legal para realiza\u00e7\u00e3o da despesa, mas de maneira mais ampla, deve considerar o cumprimento dos requisitos normativos para a verifica\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico.","id":7339766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o deve levar em conta os elementos da legalidade, legitimidade e economicidade relativos \u00e0 despesa p\u00fablica. O controle pela legalidade, deve considerar n\u00e3o apenas a exist\u00eancia de previs\u00e3o legal para realiza\u00e7\u00e3o da despesa, mas de maneira mais ampla, deve considerar o cumprimento dos requisitos normativos para a verifica\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma an\u00e1lise de legitimidade da despesa p\u00fablica deve considerar a efic\u00e1cia e efetividade do gasto p\u00fablico, ou seja, \u00e9 uma an\u00e1lise de m\u00e9rito, onde a verifica\u00e7\u00e3o deve opinar quanto ao atingimento do objetivo da despesa valorada pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7339767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma an\u00e1lise de legitimidade da despesa p\u00fablica deve considerar a efic\u00e1cia e efetividade do gasto p\u00fablico, ou seja, \u00e9 uma an\u00e1lise de m\u00e9rito, onde a verifica\u00e7\u00e3o deve opinar quanto ao atingimento do objetivo da despesa valorada pela Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bloom tipificou a avalia\u00e7\u00e3o em tr\u00eas denomina\u00e7\u00f5es distintas, sendo elas avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, avalia\u00e7\u00e3o formativa e avalia\u00e7\u00e3o somativa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica pode-se afirmar que esta","provas":[{"id":63887,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Professor Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:32:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1955830,"hashId":"ecd3f29e7c95f1be9508f43d6e18b930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloom tipificou a avalia\u00e7\u00e3o em tr\u00eas denomina\u00e7\u00f5es distintas, sendo elas avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, avalia\u00e7\u00e3o formativa e avalia\u00e7\u00e3o somativa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica pode-se afirmar que esta<\/p>","resposta":7572957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ocorrer, durante a execu\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o, subsidiando as m\u00faltiplas decis\u00f5es que um gestor dever\u00e1 tomar","id":7572956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer, durante a execu\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o, subsidiando as m\u00faltiplas decis\u00f5es que um gestor dever\u00e1 tomar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ocorrer, antes de uma a\u00e7\u00e3o, tendo em vista verificar as qualidades do contexto onde vai se implantar uma a\u00e7\u00e3o","id":7572957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer, antes de uma a\u00e7\u00e3o, tendo em vista verificar as qualidades do contexto onde vai se implantar uma a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ocorrer, no final de uma a\u00e7\u00e3o, tendo em vista investigar a qualidade do produto final ou resultado da a\u00e7\u00e3o","id":7572958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer, no final de uma a\u00e7\u00e3o, tendo em vista investigar a qualidade do produto final ou resultado da a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ocorrer, durante todo o processo, investigando a qualidade da realidade e estando \u00e0 servi\u00e7o da garantia da qualidade do processo pedag\u00f3gico","id":7572959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer, durante todo o processo,  investigando a qualidade da realidade e estando \u00e0 servi\u00e7o da garantia da qualidade do processo pedag\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426038,"slug":"pedagogia-avaliacao-diagnostica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cGrande parte do mundo ocidental acredita que as culturas chamadas de primitivas desejariam ser como o Ocidente que assim se incumbe da caridosa tarefa de ajuda-las nesse processo de suposto progresso\u201d. (Santos, Eduardo Natalino dos. Deuses do M\u00e9xico Ind\u00edgena: estudo comparativo entre narrativas espanholas e nativas \u2013 S\u00e3o Paulo: Palas Athenas, 2002. p 23). A respeito do choque cultural entre europeus e nativos americanos no s\u00e9culo XVI, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":64498,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 08:44:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1979286,"hashId":"35ec1533634df9652fbd97edb8a2e0ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGrande parte do mundo ocidental acredita que as culturas chamadas de primitivas desejariam ser como o Ocidente que assim se incumbe da caridosa tarefa de ajuda-las nesse processo de suposto progresso\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Santos, Eduardo Natalino dos. Deuses do M\u00e9xico Ind\u00edgena: estudo comparativo entre narrativas espanholas e nativas \u2013 S\u00e3o Paulo: Palas Athenas, 2002. p 23). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do choque cultural entre europeus e nativos americanos no s\u00e9culo XVI, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7680662,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de estado de natureza abrangia a ideia de sociedades ind\u00edgenas progressistas","id":7680659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de estado de natureza abrangia a ideia de sociedades ind\u00edgenas progressistas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conceito de silv\u00edcola foi um elemento importante para estabelecer rela\u00e7\u00f5es de igualdade entre nativos e europeus na Am\u00e9rica","id":7680660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de silv\u00edcola foi um elemento importante para estabelecer rela\u00e7\u00f5es de igualdade entre nativos e europeus na Am\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de catequiza\u00e7\u00e3o foi importante para manuten\u00e7\u00e3o das tradicionais culturas ind\u00edgenas na Am\u00e9rica","id":7680661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de catequiza\u00e7\u00e3o foi importante para manuten\u00e7\u00e3o das tradicionais culturas ind\u00edgenas na Am\u00e9rica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de progresso para o europeu desconsiderava as culturas amer\u00edndias como importantes","id":7680662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de progresso para o europeu desconsiderava as culturas amer\u00edndias como importantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o de novos territ\u00f3rios: Colonialismo","oab":false,"nome":"Ocupa\u00e7\u00e3o de novos territ\u00f3rios: Colonialismo","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416705,"slug":"historia-ocupacao-de-novos-territorios-colonialismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24466,"slug":"profissional-da-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta nos documentos oficiais do Minist\u00e9rio da Educac\u00e3o que, independentemente da faixa eta\u0301ria, alguns cuidados ba\u0301sicos devem ser tomados nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil:1. Jamais ministrar qualquer tipo de medicac\u0327a\u0303o. Caso a crianc\u0327a se queixe de algum mal-estar, ou apresente algum sintoma, a fami\u0301lia deve ser avisada. Na impossibilidade de fazer contato com a fami\u0301lia, deve-se procurar o Posto de Sau\u0301de mais pro\u0301ximo.2. As crianc\u0327as podem circular livremente pelas a\u0301reas onde se preparam os alimentos, mas precisa ser evitado seu contato com facas e outros materiais cortantes, a\u0301gua fervente, fogo etc.3. Tesouras de ponta na\u0303o devem ser usadas pelas crianc\u0327as, assim como estiletes e outros materiais cortantes. Ha\u0301 tesouras sem ponta que podem ser usadas pelas crianc\u0327as.4. Os mo\u0301veis devem ter quinas arredondadas e o piso dos lugares onde a crianc\u0327a circula na\u0303o deve ser escorregadio (evite passar cera, pois ale\u0301m do cheiro forte, que pode causar intoxicac\u0327a\u0303o, o piso pode ficar mais escorregadio, causando acidentes).5. Durante as Atividades de lazer e pedago\u0301gicas, deve haver sempre um adulto acompanhando as crianc\u0327as.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65122,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24466,"slug":"profissional-da-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-profissional-da-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 09:44:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1996085,"hashId":"9658154d19fa1a6ba950edf3727bff6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta nos documentos oficiais do Minist\u00e9rio da Educac\u00e3o que, independentemente da faixa eta\u0301ria, alguns cuidados ba\u0301sicos devem ser tomados nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Jamais ministrar qualquer tipo de medicac\u0327a\u0303o. Caso a crianc\u0327a se queixe de algum mal-estar, ou apresente algum sintoma, a fami\u0301lia deve ser avisada. Na impossibilidade de fazer contato com a fami\u0301lia, deve-se procurar o Posto de Sau\u0301de mais pro\u0301ximo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. As crianc\u0327as podem circular livremente pelas a\u0301reas onde se preparam os alimentos, mas precisa ser evitado seu contato com facas e outros materiais cortantes, a\u0301gua fervente, fogo etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Tesouras de ponta na\u0303o devem ser usadas pelas crianc\u0327as, assim como estiletes e outros materiais cortantes. Ha\u0301 tesouras sem ponta que podem ser usadas pelas crianc\u0327as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Os mo\u0301veis devem ter quinas arredondadas e o piso dos lugares onde a crianc\u0327a circula na\u0303o deve ser escorregadio (evite passar cera, pois ale\u0301m do cheiro forte, que pode causar intoxicac\u0327a\u0303o, o piso pode ficar mais escorregadio, causando acidentes).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Durante as Atividades de lazer e pedago\u0301gicas, deve haver sempre um adulto acompanhando as crianc\u0327as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7757573,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":7757570,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7757571,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7757572,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":7757573,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":7757574,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1996085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para garantir o sucesso no aprendizado da l\u00edngua inglesa, os professores desse componente curricular devem utilizar ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o que identifiquem a profici\u00eancia dos estudantes numa variante espec\u00edfica dessa l\u00edngua.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2052113,"hashId":"3e2fd5636affa78f455606ed85d0a2ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir o sucesso no aprendizado da l\u00edngua inglesa, os professores desse componente curricular devem utilizar ferramentas de avalia\u00e7\u00e3o que identifiquem a profici\u00eancia dos estudantes numa variante espec\u00edfica dessa l\u00edngua.<\/p>","resposta":8004582,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004581,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004582,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o no componente curricular de l\u00edngua inglesa, julgue os itens que se seguem.","id":493008,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o no componente curricular de l\u00edngua inglesa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2052113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tema consuma\u00e7\u00e3o e tentativa, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68276,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-criminal-area-engenharia-civil-4","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":68279,"cargo":{"descricao":"Perito Legista","id":24191,"slug":"perito-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2021-fgv-perito-legista-5","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Perito Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":2077013,"hashId":"45ad3a9384128f4c6bb7d898d2da6e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tema consuma\u00e7\u00e3o e tentativa, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8115661,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estupro de vulner\u00e1vel se consuma com a pr\u00e1tica de ato de libidinagem espec\u00edfico ofensivo \u00e0 dignidade sexual da v\u00edtima;","id":8115658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estupro de vulner\u00e1vel se consuma com a pr\u00e1tica de ato de libidinagem espec\u00edfico ofensivo \u00e0 dignidade sexual da v\u00edtima;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tentativa incruenta \u00e9 modalidade de crime tentado no qual a v\u00edtima sofre ferimentos;","id":8115659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tentativa incruenta \u00e9 modalidade de crime tentado no qual a v\u00edtima sofre ferimentos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto mais perto da consuma\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a fra\u00e7\u00e3o redutora, pois menor a reprovabilidade da conduta;","id":8115660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto mais perto da consuma\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a fra\u00e7\u00e3o redutora, pois menor a reprovabilidade da conduta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos crimes de tipo misto alternativo, a pr\u00e1tica de um dos verbos j\u00e1 \u00e9 suficiente para a consuma\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o;","id":8115661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos crimes de tipo misto alternativo, a pr\u00e1tica de um dos verbos j\u00e1 \u00e9 suficiente para a consuma\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aferi\u00e7\u00e3o da quantidade de pena a ser reduzida pela tentativa decorre da culpabilidade do agente.","id":8115662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aferi\u00e7\u00e3o da quantidade de pena a ser reduzida pela tentativa decorre da culpabilidade do agente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro de vulner\u00e1vel","oab":true,"nome":"Estupro de vulner\u00e1vel","pai":414010,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406377,"slug":"direito-penal-estupro-de-vulneravel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418638,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-tentativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tentativa cruenta (vermelha) e incruenta (branca)","oab":false,"nome":"Tentativa cruenta (vermelha) e incruenta (branca)","pai":418638,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418643,"slug":"direito-penal-tentativa-cruenta-vermelha-e-incruenta-branca"}],"slug":"direito-penal\/2077013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, deve-se executar o mascaramento na orelha direita, que no caso em quest\u00e3o, ser\u00e1 a orelha mascarada.","provas":[{"id":68943,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2021"},{"id":71975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"},{"id":71979,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:57:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2099580,"hashId":"96a69d31e4d67cdcc6b9ff3198ff856b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, deve-se executar o mascaramento na orelha direita, que no caso em quest\u00e3o, ser\u00e1 a orelha mascarada.<\/p>","resposta":8210558,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210557,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210558,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem compareceu ao ambulat\u00f3rio de audiologia com queixa de acordar com perda auditiva \u00e0 direita, sem hist\u00f3rico otol\u00f3gico pr\u00e9vio. Alega que esteve com sintomas de gripe na semana anterior, com epis\u00f3dios de febre e calafrio. No in\u00edcio desta semana, referiu perceber que n\u00e3o conseguia mais falar ao telefone utilizando a orelha direita e tem uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7a pesada\u201d. No exame audiom\u00e9trico, ele apresentou os seguintes resultados:Com base no caso apresentado, julgue os itens a seguir.: ","id":498413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem compareceu ao ambulat\u00f3rio de audiologia com queixa de acordar com perda auditiva \u00e0 direita, sem hist\u00f3rico otol\u00f3gico pr\u00e9vio. Alega que esteve com sintomas de gripe na semana anterior, com epis\u00f3dios de febre e calafrio. No in\u00edcio desta semana, referiu perceber que n\u00e3o conseguia mais falar ao telefone utilizando a orelha direita e tem uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7a pesada\u201d. No exame audiom\u00e9trico, ele apresentou os seguintes resultados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68943\/grupo-questao\/498413-20211220154311000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Com base no caso apresentado, julgue os itens a seguir.: <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os reflexos ac\u00fasticos contralaterais da orelha esquerda estar\u00e3o ausentes devido \u00e0 impossibilidade de a direita produzir a contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da orelha m\u00e9dia.","provas":[{"id":68943,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2021"},{"id":71975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":20896,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"},{"id":71979,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":19588,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:57:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2099658,"hashId":"51c95d368b7cb59352375aaab00a1992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reflexos ac\u00fasticos contralaterais da orelha esquerda estar\u00e3o ausentes devido \u00e0 impossibilidade de a direita produzir a contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos da orelha m\u00e9dia.<\/p>","resposta":8210771,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8210770,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8210771,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem compareceu ao ambulat\u00f3rio de audiologia com queixa de acordar com perda auditiva \u00e0 direita, sem hist\u00f3rico otol\u00f3gico pr\u00e9vio. Alega que esteve com sintomas de gripe na semana anterior, com epis\u00f3dios de febre e calafrio. No in\u00edcio desta semana, referiu perceber que n\u00e3o conseguia mais falar ao telefone utilizando a orelha direita e tem uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7a pesada\u201d. No exame audiom\u00e9trico, ele apresentou os seguintes resultados:Com base no caso apresentado, julgue os itens a seguir.: ","id":498413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem compareceu ao ambulat\u00f3rio de audiologia com queixa de acordar com perda auditiva \u00e0 direita, sem hist\u00f3rico otol\u00f3gico pr\u00e9vio. Alega que esteve com sintomas de gripe na semana anterior, com epis\u00f3dios de febre e calafrio. No in\u00edcio desta semana, referiu perceber que n\u00e3o conseguia mais falar ao telefone utilizando a orelha direita e tem uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7a pesada\u201d. No exame audiom\u00e9trico, ele apresentou os seguintes resultados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68943\/grupo-questao\/498413-20211220154311000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Com base no caso apresentado, julgue os itens a seguir.: <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um trecho do texto 1A1-I em que as formas verbais foram empregadas no mesmo tempo verbal.","provas":[{"id":59271,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-e-mapeamento-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas e Mapeamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786417,"hashId":"bd6a50d73778af8b615646e130b4f65d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m um trecho do texto 1A1-I em que as formas verbais foram empregadas no mesmo tempo verbal.<\/p>","resposta":6822190,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNunca t\u00ednhamos vivido de outra forma, talvez nem saibamos como fazer isso\u201d","id":6822187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNunca t\u00ednhamos vivido de outra forma, talvez nem saibamos como fazer isso\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o imaginamos outro modo de viver, teremos que passar um tempo aprendendo\u201d","id":6822188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o imaginamos outro modo de viver, teremos que passar um tempo aprendendo\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPor muito tempo fui uma pessoa dos livros: a realidade me assustava e atra\u00eda\u201d","id":6822189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPor muito tempo fui uma pessoa dos livros: a realidade me assustava e atra\u00eda\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cde seus tr\u00eas filhos, dois serviram no Ex\u00e9rcito e desapareceram nos primeiros meses da guerra\u201d","id":6822190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cde seus tr\u00eas filhos, dois serviram no Ex\u00e9rcito e desapareceram nos primeiros meses da guerra\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cTanto que isso ficou comigo: quem conta a guerra s\u00e3o as mulheres\u201d","id":6822191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTanto que isso ficou comigo: quem conta a guerra s\u00e3o as mulheres\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A1-I Estou escrevendo um livro sobre a guerra... Eu, que nunca gostei de ler livros de guerra, ainda que, durante minha inf\u00e2ncia e juventude, essa fosse a leitura preferida de todo mundo. De todo mundo da minha idade. E isso n\u00e3o surpreende \u2014 \u00e9ramos filhos da Vit\u00f3ria. Filhos dos vencedores. Em nossa fam\u00edlia, meu av\u00f4, pai da minha m\u00e3e, morreu no front; minha av\u00f3, m\u00e3e do meu pai, morreu de tifo; de seus tr\u00eas filhos, dois serviram no Ex\u00e9rcito e desapareceram nos primeiros meses da guerra, s\u00f3 um voltou. Meu pai. N\u00e3o sab\u00edamos como era o mundo sem guerra, o mundo da guerra era o \u00fanico que conhec\u00edamos, e as pessoas da guerra eram as \u00fanicas que conhec\u00edamos. At\u00e9 agora n\u00e3o conhe\u00e7o outro mundo, outras pessoas. Por acaso existiram em algum momento? A vila de minha inf\u00e2ncia depois da guerra era feminina. Das mulheres. N\u00e3o me lembro de vozes masculinas. Tanto que isso ficou comigo: quem conta a guerra s\u00e3o as mulheres. Choram. Cantam enquanto choram. Na biblioteca da escola, metade dos livros era sobre a guerra. Tanto na biblioteca rural quanto na do distrito, onde meu pai sempre ia pegar livros. Agora, tenho uma resposta, um porqu\u00ea. Como ia ser por acaso? Est\u00e1vamos o tempo todo em guerra ou nos preparando para ela. E rememorando como combat\u00edamos. Nunca t\u00ednhamos vivido de outra forma, talvez nem saibamos como fazer isso. N\u00e3o imaginamos outro modo de viver, teremos que passar um tempo aprendendo. Por muito tempo fui uma pessoa dos livros: a realidade me assustava e atra\u00eda. Desse desconhecimento da vida surgiu uma coragem. Agora penso: se eu fosse uma pessoa mais ligada \u00e0 realidade, teria sido capaz de me lan\u00e7ar nesse abismo? De onde veio tudo isso: do desconhecimento? Ou foi uma intui\u00e7\u00e3o do caminho? Pois a intui\u00e7\u00e3o do caminho existe... Passei muito tempo procurando... Com que palavras seria poss\u00edvel transmitir o que escuto? Procurava um g\u00eanero que respondesse \u00e0 forma como vejo o mundo, como se estruturam meus olhos, meus ouvidos. Uma vez, veio parar em minhas m\u00e3os o livro Eu venho de uma vila em chamas. Tinha uma forma incomum: um romance constitu\u00eddo a partir de vozes da pr\u00f3pria vida, do que eu escutara na inf\u00e2ncia, do que agora se escuta na rua, em casa, no caf\u00e9. \u00c9 isso! O c\u00edrculo se fechou. Achei o que estava procurando. O que estava pressentindo. Svetlana Aleksi\u00e9vitch. A guerra n\u00e3o tem rosto de mulher. Companhia das Letras, 2016, p. 9-11 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":463908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estou escrevendo um livro sobre a guerra... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu, que nunca gostei de ler livros de guerra, ainda que, durante minha inf\u00e2ncia e juventude, essa fosse a leitura preferida de todo mundo. De todo mundo da minha idade. E isso n\u00e3o surpreende \u2014 \u00e9ramos filhos da Vit\u00f3ria. Filhos dos vencedores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em nossa fam\u00edlia, meu av\u00f4, pai da minha m\u00e3e, morreu no <em>front<\/em>; minha av\u00f3, m\u00e3e do meu pai, morreu de tifo; de seus tr\u00eas filhos, dois serviram no Ex\u00e9rcito e desapareceram nos primeiros meses da guerra, s\u00f3 um voltou. Meu pai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o sab\u00edamos como era o mundo sem guerra, o mundo da guerra era o \u00fanico que conhec\u00edamos, e as pessoas da guerra eram as \u00fanicas que conhec\u00edamos. At\u00e9 agora n\u00e3o conhe\u00e7o outro mundo, outras pessoas. Por acaso existiram em algum momento? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vila de minha inf\u00e2ncia depois da guerra era feminina. Das mulheres. N\u00e3o me lembro de vozes masculinas. Tanto que isso ficou comigo: quem conta a guerra s\u00e3o as mulheres. Choram. Cantam enquanto choram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na biblioteca da escola, metade dos livros era sobre a guerra. Tanto na biblioteca rural quanto na do distrito, onde meu pai sempre ia pegar livros. Agora, tenho uma resposta, um porqu\u00ea. Como ia ser por acaso? Est\u00e1vamos o tempo todo em guerra ou nos preparando para ela. E rememorando como combat\u00edamos. Nunca t\u00ednhamos vivido de outra forma, talvez nem saibamos como fazer isso. N\u00e3o imaginamos outro modo de viver, teremos que passar um tempo aprendendo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por muito tempo fui uma pessoa dos livros: a realidade me assustava e atra\u00eda. Desse desconhecimento da vida surgiu uma coragem. Agora penso: se eu fosse uma pessoa mais ligada \u00e0 realidade, teria sido capaz de me lan\u00e7ar nesse abismo? De onde veio tudo isso: do desconhecimento? Ou foi uma intui\u00e7\u00e3o do caminho? Pois a intui\u00e7\u00e3o do caminho existe... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Passei muito tempo procurando... Com que palavras seria poss\u00edvel transmitir o que escuto? Procurava um g\u00eanero que respondesse \u00e0 forma como vejo o mundo, como se estruturam meus olhos, meus ouvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma vez, veio parar em minhas m\u00e3os o livro<strong> Eu venho de uma vila em chamas.<\/strong> Tinha uma forma incomum: um romance constitu\u00eddo a partir de vozes da pr\u00f3pria vida, do que eu escutara na inf\u00e2ncia, do que agora se escuta na rua, em casa, no caf\u00e9. \u00c9 isso! O c\u00edrculo se fechou. Achei o que estava procurando. O que estava pressentindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Svetlana Aleksi\u00e9vitch. A guerra n\u00e3o tem rosto de mulher. Companhia das Letras, 2016, p. 9-11 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1786417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 26, inciso 3\u00ba da LDB diz que: \u201cA educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 _____ da escola, \u00e9 componente curricular _______ da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica...\u201d Marque a alternativa com as palavras que completam CORRETAMENTE as lacunas:","provas":[{"id":59284,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1792245,"hashId":"16d36ece9ceeadd6a9c8a707666006e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 26, inciso 3\u00ba da LDB diz que: \u201cA educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 _____ da escola, \u00e9 componente curricular _______ da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com as palavras que completam CORRETAMENTE as lacunas:<\/p>","resposta":6848897,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o curricular \u2013facultativo","id":6848895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o curricular \u2013facultativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade \u2013 obrigat\u00f3rio.","id":6848896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade \u2013 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proposta pedag\u00f3gica \u2013 obrigat\u00f3rio","id":6848897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta pedag\u00f3gica \u2013 obrigat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rotina \u2013 obrigat\u00f3rio","id":6848898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotina \u2013 obrigat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proposta pedag\u00f3gica \u2013 facultativo. ","id":6848899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta pedag\u00f3gica \u2013 facultativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/1792245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 \u00c1rea: Contador","id":24505,"slug":"profissional-analista-superior-pas-area-contador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Analista Superior -\u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25676,"slug":"analista-superior-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Escola de Magia e Bruxaria de Hogwarts, cada aluno novo \u00e9 mandado para uma das quatro Casas (Grifin\u00f3ria, Lufa-Lufa, Corvinal e Sonserina). Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que 3 alunos podem ser encaminhados para uma das Casas de","provas":[{"id":65051,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-advogado-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Advogado - 2021"},{"id":65052,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":65053,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 \u00c1rea: Contador","id":24505,"slug":"profissional-analista-superior-pas-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-profissional-analista-superior-pas-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 \u00c1rea: Contador - 2021"},{"id":65054,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-jornalista-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Jornalista - 2021"},{"id":65073,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-publicitario-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Publicit\u00e1rio - 2021"},{"id":65074,"cargo":{"descricao":"Analista Superior -\u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25676,"slug":"analista-superior-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-analista-superior-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"},{"id":65075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":65078,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:31:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1991750,"hashId":"3768fe7439292e42f06e1ad127cdb99b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Escola de Magia e Bruxaria de <em>Hogwarts<\/em>, cada aluno novo \u00e9 mandado para uma das quatro Casas<em> (Grifin\u00f3ria, Lufa-Lufa, Corvinal <\/em>e<em> Sonserina).<\/em> Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que 3 alunos podem ser encaminhados para uma das Casas de<\/p>","resposta":7739190,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27 modos distintos.","id":7739189,"corpo":"<p>27 modos distintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64 modos distintos.","id":7739190,"corpo":"<p>64 modos distintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"81 modos distintos.","id":7739191,"corpo":"<p>81 modos distintos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"128 modos distintos.","id":7739192,"corpo":"<p>128 modos distintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"256 modos distintos.","id":7739193,"corpo":"<p>256 modos distintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o simples","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425316,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1991750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Abordagem Triangular no ensino das Artes e Culturas Visuais n\u00e3o \u00e9 uma metodologia, como muitas vezes se pensa. Os tr\u00eas eixos de aprendizagem art\u00edstica que a comp\u00f5em delimitam claramente conjuntos poss\u00edveis de a\u00e7\u00f5es complementares e interconectadas. Conforme Machado (In Barbosa e Cunha, 2010), um desses eixos \u00e9 a Leitura, que se refere","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:31:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011377,"hashId":"cbc18f2257a0eedd4ce52c87525189fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Abordagem Triangular no ensino das Artes e Culturas Visuais n\u00e3o \u00e9 uma metodologia, como muitas vezes se pensa. Os tr\u00eas eixos de aprendizagem art\u00edstica que a comp\u00f5em delimitam claramente conjuntos poss\u00edveis de a\u00e7\u00f5es complementares e interconectadas. Conforme Machado (<em>In <\/em>Barbosa e Cunha, 2010), um desses eixos \u00e9 a Leitura, que se refere<\/p>","resposta":7827571,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s a\u00e7\u00f5es que focalizam, por meio da reflex\u00e3o, os diferentes contextos da arte: a hist\u00f3ria, a cultura, circunst\u00e2ncias, hist\u00f3rias de vida, estilos e movimentos art\u00edsticos.","id":7827567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s a\u00e7\u00f5es que focalizam, por meio da reflex\u00e3o, os diferentes contextos da arte: a hist\u00f3ria, a cultura, circunst\u00e2ncias, hist\u00f3rias de vida, estilos e movimentos art\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma escultura, dan\u00e7a, m\u00fasica, filme etc., bem como a experi\u00eancias de leitura, quando algu\u00e9m, ao encontrar uma obra de arte, interpreta-a.","id":7827568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma escultura, dan\u00e7a, m\u00fasica, filme etc., bem como a experi\u00eancias de leitura, quando algu\u00e9m, ao encontrar uma obra de arte, interpreta-a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 aprendizagem de formula\u00e7\u00f5es sobre o fen\u00f4meno art\u00edstico em diferentes planos de realidade e de acordo com diferentes n\u00edveis de compreens\u00e3o.","id":7827569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 aprendizagem de formula\u00e7\u00f5es sobre o fen\u00f4meno art\u00edstico em diferentes planos de realidade e de acordo com diferentes n\u00edveis de compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 produ\u00e7\u00e3o de pensamentos sobre a arte, por exemplo, quando algu\u00e9m escreve um texto dando forma de ideias ou entende poeticamente uma obra de arte.","id":7827570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 produ\u00e7\u00e3o de pensamentos sobre a arte, por exemplo, quando algu\u00e9m escreve um texto dando forma de ideias ou entende poeticamente uma obra de arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos encontros (chamados tamb\u00e9m de conversas) com obras de arte e outras tantas constru\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas das culturas envolvendo, por exemplo, espa\u00e7os urbanos.","id":7827571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos encontros (chamados tamb\u00e9m de conversas) com obras de arte e outras tantas constru\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas das culturas envolvendo, por exemplo, espa\u00e7os urbanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de patrim\u00f4nio urbano, seus sentidos e valores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 15:37:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2193299,"hashId":"e4cc9c1d4a93f5ada7d01bec209f3101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de patrim\u00f4nio urbano, seus sentidos e valores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8610661,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bras\u00edlia \u00e9 exce\u00e7\u00e3o entre os conjuntos urban\u00edsticos reconhecidos como Patrim\u00f4nio Cultural Brasileiro, formados exclusivamente por antigas vilas e cidades litor\u00e2neas de fun\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.","id":8610657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bras\u00edlia \u00e9 exce\u00e7\u00e3o entre os conjuntos urban\u00edsticos reconhecidos como Patrim\u00f4nio Cultural Brasileiro, formados exclusivamente por antigas vilas e cidades litor\u00e2neas de fun\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o de s\u00edtios urbanos hist\u00f3ricos mitigaram ou garantiram a degrada\u00e7\u00e3o de zonas centrais, a faveliza\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e o crescimento urbano desenfreado.","id":8610658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o de s\u00edtios urbanos hist\u00f3ricos mitigaram ou garantiram a degrada\u00e7\u00e3o de zonas centrais, a faveliza\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e o crescimento urbano desenfreado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chancela Cultural \u00e9 atribu\u00edda pelo Iphan a \u00e1reas n\u00e3o urbanas em que haja complementaridade na intera\u00e7\u00e3o entre bioma e atividades sociais. ","id":8610659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chancela Cultural \u00e9 atribu\u00edda pelo Iphan a \u00e1reas n\u00e3o urbanas em que haja complementaridade na intera\u00e7\u00e3o entre bioma e atividades sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido aos sucessivos expedientes legais e mecanismos de articula\u00e7\u00e3o institucional, um n\u00facleo urbano n\u00e3o pode ser provisoriamente tombado pelo Iphan. ","id":8610660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido aos sucessivos expedientes legais e mecanismos de articula\u00e7\u00e3o institucional, um n\u00facleo urbano n\u00e3o pode ser provisoriamente tombado pelo Iphan. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o de s\u00edtios hist\u00f3ricos urbanos, embora fortemente atrelada \u00e0 identidade, tem repercuss\u00f5es na manuten\u00e7\u00e3o e na amplia\u00e7\u00e3o de quadros referenciais necess\u00e1rios para a express\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o da cidadania.","id":8610661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o de s\u00edtios hist\u00f3ricos urbanos, embora fortemente atrelada \u00e0 identidade, tem repercuss\u00f5es na manuten\u00e7\u00e3o e na amplia\u00e7\u00e3o de quadros referenciais necess\u00e1rios para a express\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o da cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402999,"slug":"arquitetura-patrimonio-arquitetonico-e-cultural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Hist\u00f3ria do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Teoria e Hist\u00f3ria do Patrim\u00f4nio","pai":402999,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403003,"slug":"arquitetura-teoria-e-historia-do-patrimonio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, a primeira figura ilustra um corte de um edif\u00edcio cuja fachada, indicada por N, est\u00e1 orientada para norte, e a outra figura mostra carta solar da latitude onde o edif\u00edcio est\u00e1.Internet: &lt;mdc.arq.br&gt;&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es). A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 15:38:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2193304,"hashId":"97d6460ee3bc09196ba3655c14f7adcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir, a primeira figura ilustra um corte de um edif\u00edcio cuja fachada, indicada por N, est\u00e1 orientada para norte, e a outra figura mostra carta solar da latitude onde o edif\u00edcio est\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71748\/questao\/2193304-20220131175725000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:  &lt;mdc.arq.br&gt;&gt;(com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8610682,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depreende-se que o aquecimento dos inv\u00f3lucros externos do edif\u00edcio (indicados por A e B) pode formar um colch\u00e3o de ar circulante gerado por convec\u00e7\u00e3o.","id":8610682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se que o aquecimento dos inv\u00f3lucros externos do edif\u00edcio (indicados por A e B) pode formar um colch\u00e3o de ar circulante gerado por convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenho e o dimensionamento dos planos indicados por A e B podem ser id\u00eanticos, pois n\u00e3o est\u00e3o dispostos nas fachadas mais insoladas do edif\u00edcio, a leste e a oeste.","id":8610683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho e o dimensionamento dos planos indicados por A e B podem ser id\u00eanticos, pois n\u00e3o est\u00e3o dispostos nas fachadas mais insoladas do edif\u00edcio, a leste e a oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dada a orienta\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, maneja-se a disposi\u00e7\u00e3o dos sheds (indicados por S) sem preju\u00edzo para ilumina\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o. ","id":8610684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a orienta\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio, maneja-se a disposi\u00e7\u00e3o dos <em>sheds <\/em>(indicados por S) sem preju\u00edzo para ilumina\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de receber o sol da manh\u00e3, a facha sul do edif\u00edcio \u00e9 insolada por maior per\u00edodo de tempo que a fachada norte. ","id":8610685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de receber o sol da manh\u00e3, a facha sul do edif\u00edcio \u00e9 insolada por maior per\u00edodo de tempo que a fachada norte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de temperatura entre as alas sul e norte do edif\u00edcio \u00e9 suficiente para criar uma zona de press\u00e3o e, consequentemente, a movimenta\u00e7\u00e3o de ar.","id":8610686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a de temperatura entre as alas sul e norte do edif\u00edcio \u00e9 suficiente para criar uma zona de press\u00e3o e, consequentemente, a movimenta\u00e7\u00e3o de ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento de obras em arquitetura e urbanismo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 15:22:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2193244,"hashId":"228f840e9445032e4b56e38e38aa7d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento de obras em arquitetura e urbanismo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8610384,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os novos programas de computador praticamente garantem a realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos das quantidades de materiais que ser\u00e3o utilizados na constru\u00e7\u00e3o, o que muitas vezes dispensa reuni\u00f5es com engenheiros e arquitetos envolvidos em projetos preliminares. ","id":8610382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os novos programas de computador praticamente garantem a realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos das quantidades de materiais que ser\u00e3o utilizados na constru\u00e7\u00e3o, o que muitas vezes dispensa reuni\u00f5es com engenheiros e arquitetos envolvidos em projetos preliminares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento anal\u00edtico \u00e9 realizado na fase inicial do or\u00e7amento de obras, caracterizando-se por ser um pouco maior do que uma estimativa de custos, sendo estimadas, nessa fase, as quantidades de custos de pequenos pacotes de trabalho. ","id":8610383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento anal\u00edtico \u00e9 realizado na fase inicial do or\u00e7amento de obras, caracterizando-se por ser um pouco maior do que uma estimativa de custos, sendo estimadas, nessa fase, as quantidades de custos de pequenos pacotes de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento pode ser classificado, de acordo com a fase em que se encontra o projeto do arquiteto, em estimativa de custos, or\u00e7amento preliminar, ou or\u00e7amento anal\u00edtico.","id":8610384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento pode ser classificado, de acordo com a fase em que se encontra o projeto do arquiteto, em estimativa de custos, or\u00e7amento preliminar, ou or\u00e7amento anal\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os custos diretos de um or\u00e7amento s\u00e3o, por exemplo, custos de escrit\u00f3rio central, sal\u00e1rios administrativos, impostos, lucros.","id":8610385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os custos diretos de um or\u00e7amento s\u00e3o, por exemplo, custos de escrit\u00f3rio central, sal\u00e1rios administrativos, impostos, lucros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o grau de detalhamento, no or\u00e7amento preliminar, \u00e9 um pouco menor do que o da estimativa de custos.","id":8610386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grau de detalhamento, no or\u00e7amento preliminar, \u00e9 um pouco menor do que o da estimativa de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403011,"slug":"arquitetura-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme ilustra a figura apresentada, a impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 aspecto essencial para a preven\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o dos problemas causados pela umidade em estruturas de edif\u00edcios. Nesse contexto, \u00e9 procedimento efetivo de preven\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de umidades ascendentes em lajes ajardinadas","provas":[{"id":71748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":18609,"slug":"analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 15:58:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2193315,"hashId":"dead80cbe14720c7086ee947bfe5f208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71748\/questao\/2193315-20220131180258000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme ilustra a figura apresentada, a impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 aspecto essencial para a preven\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o dos problemas causados pela umidade em estruturas de edif\u00edcios. Nesse contexto, \u00e9 procedimento efetivo de preven\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de umidades ascendentes em lajes ajardinadas<\/p>","resposta":8610738,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a disposi\u00e7\u00e3o de argila expandida no tramo superior para absorver \u00e1gua e evitar infiltra\u00e7\u00e3o por capilaridade. ","id":8610737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disposi\u00e7\u00e3o de argila expandida no tramo superior para absorver \u00e1gua e evitar infiltra\u00e7\u00e3o por capilaridade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de membranas male\u00e1veis e el\u00e1sticas com resist\u00eancia mec\u00e2nica a ataques qu\u00edmicos. ","id":8610738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de membranas male\u00e1veis e el\u00e1sticas com resist\u00eancia mec\u00e2nica a ataques qu\u00edmicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de manta asf\u00e1ltica com inje\u00e7\u00e3o de produtos cristalizantes r\u00edgidos para evitar danos na liga\u00e7\u00e3o com a lajes.","id":8610739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de manta asf\u00e1ltica com inje\u00e7\u00e3o de produtos cristalizantes r\u00edgidos para evitar danos na liga\u00e7\u00e3o com a lajes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inclina\u00e7\u00e3o adequada das lajes indicadas por L na figura para diminuir a press\u00e3o e infiltra\u00e7\u00e3o por capilaridade. ","id":8610740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclina\u00e7\u00e3o adequada das lajes indicadas por L na figura para diminuir a press\u00e3o e infiltra\u00e7\u00e3o por capilaridade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de ra\u00edzes sugadoras para equilibrar o n\u00edvel de umidade da terra por meio de puncionamento.","id":8610741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inser\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de ra\u00edzes sugadoras para equilibrar o n\u00edvel de umidade da terra por meio de puncionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403017,"slug":"arquitetura-impermeabilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento do texto a seguir e assinale a alternativa correta.Decreto Lei n\u00b0 5.812\/1943. Cria os Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, do Rio Branco, do Guapor\u00e9, de Ponta Por\u00e3 e do Iguass\u00fa. O Presidente de Rep\u00fablica, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 180 e nos termos do art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o,decreta:Art. 1\u00ba S\u00e3o criados, com partes desmembradas dos Estados do Par\u00e1, do Amazonas, de Mato Grosso, do Paran\u00e1 e de Santa Catarina, os Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, do Rio Branco, do Guapor\u00e9, de Ponta Por\u00e3 e do Iguass\u00fa.","provas":[{"id":62298,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 11:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1904178,"hashId":"0e74a0f5abc7a822b67aeb4a8ebe58c3","enunciado":"<p>Leia o fragmento do texto a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Decreto Lei n\u00b0 5.812\/1943. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cria os Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, do Rio Branco, do Guapor\u00e9, de Ponta Por\u00e3 e do Iguass\u00fa. <\/p><p><br><\/p><p><strong>O Presidente de Rep\u00fablica<\/strong>, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere o artigo 180 e nos termos do art. 6\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><strong>decreta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Art. 1\u00ba S\u00e3o criados, com partes desmembradas dos Estados do Par\u00e1, do Amazonas, de Mato Grosso, do Paran\u00e1 e de Santa Catarina, os Territ\u00f3rios Federais do Amap\u00e1, do Rio Branco, do Guapor\u00e9, de Ponta Por\u00e3 e do Iguass\u00fa.<\/p>","resposta":7344783,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Amazonas, ocorrido em 13 de setembro de 1943, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio Madeira-Mamor\u00e9","id":7344782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Amazonas, ocorrido em 13 de setembro de 1943, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio Madeira-Mamor\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Amazonas, ocorrido em 13 de setembro de 1943, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio do Guapor\u00e9.","id":7344783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Amazonas, ocorrido em 13 de setembro de 1943, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio do Guapor\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Amazonas, ocorrido em 13 de setembro de 1956, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia.","id":7344784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Amazonas, ocorrido em 13 de setembro de 1956, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Acre, ocorrido em 13 de setembro de 1956, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia.","id":7344785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea que formou o Estado Rondoniense \u00e9 fruto do desmembramento dos Estados de Mato Grosso e Acre, ocorrido em 13 de setembro de 1956, sua primeira denomina\u00e7\u00e3o foi Territ\u00f3rio Federal de Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397338,"slug":"geografia-rondonia-ro"}],"slug":"geografia\/1904178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Direito Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782930,"hashId":"9936c1e37b7001a597e2be85a5167c5b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Direito Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6807660,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme entendimento sumulado do STJ, o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia \u00e9 inaplic\u00e1vel aos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6807660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme entendimento sumulado do STJ, o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia \u00e9 inaplic\u00e1vel aos crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criado por Claus Roxin, o princ\u00edpio da alteridade sustenta que todo aquele que atende adequadamente ao cuidado objetivamente exigido pode confiar no fato de que os demais coparticipantes da mesma atividade tamb\u00e9m operam cuidadosamente.","id":6807661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criado por Claus Roxin, o princ\u00edpio da alteridade sustenta que todo aquele que atende adequadamente ao cuidado objetivamente exigido pode confiar no fato de que os demais coparticipantes da mesma atividade tamb\u00e9m operam cuidadosamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tempo do crime, o C\u00f3digo Penal adota a teoria da ubiquidade.","id":6807662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tempo do crime, o C\u00f3digo Penal adota a teoria da ubiquidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prazos ser\u00e3o contados excluindo o dia do come\u00e7o e incluindo o dia do vencimento.","id":6807663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos ser\u00e3o contados excluindo o dia do come\u00e7o e incluindo o dia do vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, pune-se a tentativa com a pena correspondente ao crime consumado, diminu\u00edda at\u00e9 a metade.","id":6807664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, pune-se a tentativa com a pena correspondente ao crime consumado, diminu\u00edda at\u00e9 a metade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 39","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413524,"slug":"direito-penal-principio-da-insignificancia-ou-bagatela"}],"slug":"direito-penal\/1782930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Before the study mentioned in the text, a connection between stress and hair graying had never been found in science.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864230,"hashId":"72fe1f7b6f5278e8b9ddf789b992cbde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Before the study mentioned in the text, a connection between stress and hair graying had never been found in science.<\/p>","resposta":7173659,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7173659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7173660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t1 The same nerves involved in the fight-or-flightresponse can cause permanent damage to the cellsresponsible for producing hair color in mice, scientists4 have found. There is some truth to the longstandinganecdote that your locks can lose color when you\u2019restressed.\t7 A team of researchers has found that in mice,stressful events damage the stem cells that are responsiblefor producing pigment in hair. These stem cells, found near10 the base of each hair follicle, differentiate to form morespecialized cells called melanocytes, which generate thebrown, black, red and yellow hues in hair and skin. Stress13 makes the stem cells differentiate faster, exhausting theirnumber and resulting in strands that are more likely to betransparent \u2014 gray.\t16 The study also found that the sympathetic nervoussystem, which prepares the body to respond to threats,plays a major role in the graying process. \u201cNormally, the19 sympathetic nervous system is an emergency system forfight or flight, and it is supposed to be very beneficial or, atthe very least, its effects are supposed to be transient and22 reversible,\u201d said Ya-Chieh Hsu.\tStress affects the whole body, so the researchershad to do some investigation to figure out which25 physiological system was conveying its effects to hairfollicles. The findings provide the first scientific linkbetween stress and hair graying. The new study is an28 important step toward understanding the role of stress onvarious tissues.Internet: &lt;www.nytimes.com&gt; (adapted).Concerning the text above, judge the items below.","id":471252,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 The same nerves involved in the fight-or-flight<\/p><p>response can cause permanent damage to the cells<\/p><p>responsible for producing hair color in mice, scientists<\/p><p>4 have found. There is some truth to the longstanding<\/p><p>anecdote that your locks can lose color when you\u2019re<\/p><p>stressed.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t7 A team of researchers has found that in mice,<\/p><p>stressful events damage the stem cells that are responsible<\/p><p>for producing pigment in hair. These stem cells, found near<\/p><p>10 the base of each hair follicle, differentiate to form more<\/p><p>specialized cells called melanocytes, which generate the<\/p><p>brown, black, red and yellow hues in hair and skin. Stress<\/p><p>13 makes the stem cells differentiate faster, exhausting their<\/p><p>number and resulting in strands that are more likely to be<\/p><p>transparent \u2014 gray.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t16 The study also found that the sympathetic nervous<\/p><p>system, which prepares the body to respond to threats,<\/p><p>plays a major role in the graying process. \u201cNormally, the<\/p><p>19 sympathetic nervous system is an emergency system for<\/p><p>fight or flight, and it is supposed to be very beneficial or, at<\/p><p>the very least, its effects are supposed to be transient and<\/p><p>22 reversible,\u201d said Ya-Chieh Hsu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tStress affects the whole body, so the researchers<\/p><p>had to do some investigation to figure out which<\/p><p>25 physiological system was conveying its effects to hair<\/p><p>follicles. The findings provide the first scientific link<\/p><p>between stress and hair graying. The new study is an<\/p><p>28 important step toward understanding the role of stress on<\/p><p>various tissues.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.nytimes.com&gt; (adapted).<\/p><p>Concerning the text above, judge the items below.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 32","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1864230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se do texto que 157 processos judiciais relativos a mortes violentas de mulheres no DF desapareceram enquanto tramitavam na justi\u00e7a.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864174,"hashId":"045875ca4f171f55d4d4c5496df2f83b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se do texto que 157 processos judiciais relativos a mortes violentas de mulheres no DF desapareceram enquanto tramitavam na justi\u00e7a.<\/p>","resposta":7173452,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7173451,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7173452,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 H\u00e1 viol\u00eancias da moral patriarcal que instauram asolid\u00e3o; outras marcam a lei no corpo das mulheres \u2014assim sobrevive Maria da Penha; outras aniquilam a vida,4 como \u00e9 a hist\u00f3ria de mulheres assassinadas pela f\u00faria dog\u00eanero. Entre 2006 e 2011, o Instituto M\u00e9dico Legal doDistrito Federal foi o destino de 81 mulheres mortas pelo7 g\u00eanero. Foram 337 mortes violentas de mulheres quechegaram ao IML. Dessas, somente 180 processos judiciaisforam localizados, dos quais 81 eram de viol\u00eancia10 dom\u00e9stica. Muitas delas sa\u00edram do espa\u00e7o da casa comoasilo (\u201clugar onde ficam isentos da execu\u00e7\u00e3o das leis osque a ele se recolhem\u201d) para o necrot\u00e9rio. Essas mulheres,13 as verdadeiras testemunhas de como a moral patriarcalinscreve nos corpos a senten\u00e7a de subordina\u00e7\u00e3o, s\u00e3oan\u00f4nimas e n\u00e3o nos contam suas hist\u00f3rias em primeira16 pessoa. Acredita-se poder biograf\u00e1-las por diferentesg\u00eaneros de discurso \u2014 um deles \u00e9 o texto penal. Asmulheres mortas pelo g\u00eanero n\u00e3o retornar\u00e3o pela19 instaura\u00e7\u00e3o de uma nova ordem punitiva, o feminic\u00eddio,mas acredita-se que a nomina\u00e7\u00e3o de seu desaparecimentoseja uma opera\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia: o nome facilitaria a22 esfera de apari\u00e7\u00e3o da mulher como v\u00edtima.D\u00e9bora Diniz. Perspectivas e articula\u00e7\u00f5es de uma pesquisa feminista. In: Estudos feministas e de g\u00eanero: articula\u00e7\u00f5es e perspectivas. Florian\u00f3polis: Ed. Mulheres, 2014 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":471241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 H\u00e1 viol\u00eancias da moral patriarcal que instauram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solid\u00e3o; outras marcam a lei no corpo das mulheres \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim sobrevive Maria da Penha; outras aniquilam a vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 como \u00e9 a hist\u00f3ria de mulheres assassinadas pela f\u00faria do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero. Entre 2006 e 2011, o Instituto M\u00e9dico Legal do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distrito Federal foi o destino de 81 mulheres mortas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 g\u00eanero. Foram 337 mortes violentas de mulheres que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegaram ao IML. Dessas, somente 180 processos judiciais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">foram localizados, dos quais 81 eram de viol\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 dom\u00e9stica. Muitas delas sa\u00edram do espa\u00e7o da casa como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">asilo (\u201clugar onde ficam isentos da execu\u00e7\u00e3o das leis os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a ele se recolhem\u201d) para o necrot\u00e9rio. Essas mulheres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 as verdadeiras testemunhas de como a moral patriarcal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inscreve nos corpos a senten\u00e7a de subordina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">an\u00f4nimas e n\u00e3o nos contam suas hist\u00f3rias em primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pessoa. Acredita-se poder biograf\u00e1-las por diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eaneros de discurso \u2014 um deles \u00e9 o texto penal. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mulheres mortas pelo g\u00eanero n\u00e3o retornar\u00e3o pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 instaura\u00e7\u00e3o de uma nova ordem punitiva, o feminic\u00eddio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas acredita-se que a nomina\u00e7\u00e3o de seu desaparecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seja uma opera\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia: o nome facilitaria a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 esfera de apari\u00e7\u00e3o da mulher como v\u00edtima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">D\u00e9bora Diniz. Perspectivas e articula\u00e7\u00f5es de uma pesquisa feminista. In: Estudos feministas e de g\u00eanero: articula\u00e7\u00f5es e perspectivas. Florian\u00f3polis: Ed. Mulheres, 2014 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o aplicativo de seguran\u00e7a que \u00e9 utilizado, de forma espec\u00edfica e dedicada, para barrar e remover de forma autom\u00e1tica softwares mal-intencionados que visam \u00e0 espionagem e \u00e0 coleta de dados pessoais e confidenciais dentro de um computador?","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"},{"id":59167,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-papiloscopista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782874,"hashId":"350d8a1d5e94145b6d4cf46cdcd0d0b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o aplicativo de seguran\u00e7a que \u00e9 utilizado, de forma espec\u00edfica e dedicada, para barrar e remover de forma autom\u00e1tica softwares mal-intencionados que visam \u00e0 espionagem e \u00e0 coleta de dados pessoais e confidenciais dentro de um computador?<\/p>","resposta":6807414,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-keyloggers.","id":6807410,"corpo":"<p>Anti-keyloggers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-botnets.","id":6807411,"corpo":"<p>Anti-botnets.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-rootkits","id":6807412,"corpo":"<p>Anti-rootkits<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-Trojan.","id":6807413,"corpo":"<p>Anti-Trojan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti-Spyware.","id":6807414,"corpo":"<p>Anti-Spyware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antispyware","oab":false,"nome":"Antispyware","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429532,"slug":"tecnologia-da-informacao-antispyware"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o inqu\u00e9rito policial brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59166,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1782977,"hashId":"72d3b878dcaca863990460784015b0f4","enunciado":"<p>Sobre o inqu\u00e9rito policial brasileiro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6807894,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 receber ordens superiores para iniciar a investiga\u00e7\u00e3o.","id":6807891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 receber ordens superiores para iniciar a investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade policial far\u00e1 sucinto relat\u00f3rio do que tiver sido apurado no inqu\u00e9rito e enviar\u00e1 autos ao promotor competente.","id":6807892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial far\u00e1 sucinto relat\u00f3rio do que tiver sido apurado no inqu\u00e9rito e enviar\u00e1 autos ao promotor competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os instrumentos do crime, bem como os objetos que interessarem \u00e0 prova, ser\u00e3o leiloados ap\u00f3s fotografados.","id":6807893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos do crime, bem como os objetos que interessarem \u00e0 prova, ser\u00e3o leiloados ap\u00f3s fotografados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa do povo que tiver conhecimento da exist\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o penal em que caiba a\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1, verbalmente ou por escrito, comunic\u00e1-la \u00e0 autoridade policial, e esta, verificada a proced\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, mandar\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito.","id":6807894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa do povo que tiver conhecimento da exist\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o penal em que caiba a\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1, verbalmente ou por escrito, comunic\u00e1-la \u00e0 autoridade policial, e esta, verificada a proced\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es, mandar\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 prender o indiciado.","id":6807895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo que tiver conhecimento da pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o penal, a autoridade policial dever\u00e1 prender o indiciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 49","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421052,"slug":"direito-processual-penal-formas-de-instauracao-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421052,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421053,"slug":"direito-processual-penal-crimes-de-acao-penal-publica-incondicionada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o por not\u00edcia oferecida por qualquer do povo","oab":false,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o por not\u00edcia oferecida por qualquer do povo","pai":421053,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421059,"slug":"direito-processual-penal-instauracao-por-noticia-oferecida-por-qualquer-do-povo"}],"slug":"direito-processual-penal\/1782977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ouvidoria \u00e9 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, e tem como atribui\u00e7\u00e3o receber e controlar as comunica\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o em flagrante.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864469,"hashId":"9359e1c689829deceec8256b2875caf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ouvidoria \u00e9 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal, e tem como atribui\u00e7\u00e3o receber e controlar as comunica\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","resposta":7174658,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.","id":471275,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395411,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-distrito-federal-pcdf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PCDF","pai":395411,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399638,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1864469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de escriv\u00e3o de pol\u00edcia \u00e9 incompat\u00edvel com qualquer outra atividade e o exerc\u00edcio de atividade liberal estranha \u00e0 do cargo \u00e9 considerado transgress\u00e3o disciplinar grave, pun\u00edvel com suspens\u00e3o de noventa dias.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864462,"hashId":"d9fe33a42368a2db6077c0de43685328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de escriv\u00e3o de pol\u00edcia \u00e9 incompat\u00edvel com qualquer outra atividade e o exerc\u00edcio de atividade liberal estranha \u00e0 do cargo \u00e9 considerado transgress\u00e3o disciplinar grave, pun\u00edvel com suspens\u00e3o de noventa dias.<\/p>","resposta":7174639,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7174638,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7174639,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.","id":471275,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Regime Jur\u00eddico dos Funcion\u00e1rios Policiais Civis da Uni\u00e3o e do Distrito Federal, ao Regimento Interno da Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal e \u00e0 carreira de policial civil do Distrito Federal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal - PCDF","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395411,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-distrito-federal-pcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1864462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cQuando me lembro dessa noite\u201d (\u2113.21), a corre\u00e7\u00e3o gramatical seria mantida caso o pronome \u201cme\u201d fosse deslocado para imediatamente ap\u00f3s a forma verbal \u201clembro\u201d, da seguinte forma: Quando lembro-me dessa noite.","provas":[{"id":61258,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil","id":13313,"slug":"escrivao-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PCDF - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 16:32:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864193,"hashId":"c67d2c7385b8151d1309e9b5eaad47ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cQuando me lembro dessa noite\u201d (\u2113.21), a corre\u00e7\u00e3o gramatical seria mantida caso o pronome \u201cme\u201d fosse deslocado para imediatamente ap\u00f3s a forma verbal \u201clembro\u201d, da seguinte forma: Quando lembro-me dessa noite.<\/p>","resposta":7173515,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7173514,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7173515,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t1 Fernando arrancou o palet\u00f3 no auge da impaci\u00eanciae perguntou com voz esgani\u00e7ada se eu pretendia ficar anoite inteira ali de est\u00e1tua enquanto ele teria que encher o4 tanque naquela escurid\u00e3o de merda porque ningu\u00e9m lhepassava o raio da lanterna.\t\u2014 Onde est\u00e1 a lanterna?\t7 \u2014 Mas onde poderia estar a lanterna sen\u00e3o noporta-luvas, a princesa esqueceu?\tAtrav\u00e9s do vidro, a estrela maior (V\u00eanus) pulsava10 reflexos azuis. Gostaria de estar numa nave, mas com omotor desligado, sem ru\u00eddo, sem nada. Quieta. Ou nestecarro silencioso mas sem ele. J\u00e1 fazia algum tempo que eu13 queria estar sem ele, mesmo com o problema de teracabado a gasolina.\t\u2014 As coisas ficariam mais f\u00e1ceis se voc\u00ea fosse16 menos grosso \u2014 eu disse, entreabrindo a m\u00e3o eexperimentando a lanterna no pedregulho que achei naestrada.19 \u2014 Est\u00e1 bem, minha princesa, se n\u00e3o for muitoinc\u00f4modo, ser\u00e1 que poderia me passar a lanterninha?\tQuando me lembro dessa noite (e estou sempre22 lembrando) me vejo repartida em dois momentos: antes edepois. Antes, as pequenas palavras, os pequenos gestos,os pequenos amores culminados nesse Fernando, aventura25 med\u00edocre de gozo breve e conviv\u00eancia comprida. Se aomenos ele n\u00e3o fizesse aquela voz para perguntar se poracaso algu\u00e9m tinha levado a sua caneta. Se por acaso28 algu\u00e9m tinha pensado em comprar um novo fio dental, esteestava no fim. N\u00e3o est\u00e1, respondi, \u00e9 que ele se enredou l\u00e1dentro, se a gente tirar esta plaqueta (tentei levantar a31 plaqueta) a gente v\u00ea que o rolo est\u00e1 inteiro mas enredado equando o fio se enreda desse jeito, nunca mais!, melhorjogar fora e come\u00e7ar outro rolo. N\u00e3o joguei. Anos e anos34 tentando desenredar o fio imposs\u00edvel, medo da solid\u00e3o?Medo de me encontrar quando t\u00e3o ardentemente mebuscava?Lygia Fagundes Telles. Noturno Amarelo. In: Mist\u00e9rios. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1981 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens seguintes, relativos aos sentidos e a aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.","id":471246,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 Fernando arrancou o palet\u00f3 no auge da impaci\u00eancia<\/p><p>e perguntou com voz esgani\u00e7ada se eu pretendia ficar a<\/p><p>noite inteira ali de est\u00e1tua enquanto ele teria que encher o<\/p><p>4 tanque naquela escurid\u00e3o de merda porque ningu\u00e9m lhe<\/p><p>passava o raio da lanterna.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2014 Onde est\u00e1 a lanterna?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t7 \u2014 Mas onde poderia estar a lanterna sen\u00e3o no<\/p><p>porta-luvas, a princesa esqueceu?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tAtrav\u00e9s do vidro, a estrela maior (V\u00eanus) pulsava<\/p><p>10 reflexos azuis. Gostaria de estar numa nave, mas com o<\/p><p>motor desligado, sem ru\u00eddo, sem nada. Quieta. Ou neste<\/p><p>carro silencioso mas sem ele. J\u00e1 fazia algum tempo que eu<\/p><p>13 queria estar sem ele, mesmo com o problema de ter<\/p><p>acabado a gasolina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u2014 As coisas ficariam mais f\u00e1ceis se voc\u00ea fosse<\/p><p>16 menos grosso \u2014 eu disse, entreabrindo a m\u00e3o e<\/p><p>experimentando a lanterna no pedregulho que achei na<\/p><p>estrada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">19 \t\u2014 Est\u00e1 bem, minha princesa, se n\u00e3o for muito<\/p><p>inc\u00f4modo, ser\u00e1 que poderia me passar a lanterninha?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tQuando me lembro dessa noite (e estou sempre<\/p><p>22 lembrando) me vejo repartida em dois momentos: antes e<\/p><p>depois. Antes, as pequenas palavras, os pequenos gestos,<\/p><p>os pequenos amores culminados nesse Fernando, aventura<\/p><p>25 med\u00edocre de gozo breve e conviv\u00eancia comprida. Se ao<\/p><p>menos ele n\u00e3o fizesse aquela voz para perguntar se por<\/p><p>acaso algu\u00e9m tinha levado a sua caneta. Se por acaso<\/p><p>28 algu\u00e9m tinha pensado em comprar um novo fio dental, este<\/p><p>estava no fim. N\u00e3o est\u00e1, respondi, \u00e9 que ele se enredou l\u00e1<\/p><p>dentro, se a gente tirar esta plaqueta (tentei levantar a<\/p><p>31 plaqueta) a gente v\u00ea que o rolo est\u00e1 inteiro mas enredado e<\/p><p>quando o fio se enreda desse jeito, nunca mais!, melhor<\/p><p>jogar fora e come\u00e7ar outro rolo. N\u00e3o joguei. Anos e anos<\/p><p>34 tentando desenredar o fio imposs\u00edvel, medo da solid\u00e3o?<\/p><p>Medo de me encontrar quando t\u00e3o ardentemente me<\/p><p>buscava?<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lygia Fagundes Telles. Noturno Amarelo. In: Mist\u00e9rios. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 1981 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Julgue os itens seguintes, relativos aos sentidos e a aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}