{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2398,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina BCG, considere a alternativa que traz informa\u00e7\u00f5es incorretas:","provas":[{"id":65183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2021-amauc-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1995211,"hashId":"1d4c4b747840fcfc9fdf1cdeb5dd522f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina BCG, considere a alternativa que traz informa\u00e7\u00f5es incorretas:<\/p>","resposta":7754092,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Local de aplica\u00e7\u00e3o: Inser\u00e7\u00e3o inferior do m\u00fasculo deltoide direito.","id":7754090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Local de aplica\u00e7\u00e3o: Inser\u00e7\u00e3o inferior do m\u00fasculo deltoide direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina dever\u00e1 ser adiada, at\u00e9 tr\u00eas meses, ap\u00f3s o tratamento com imunodepressores ou corticosteroide, em dose imunossupressora.","id":7754091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina dever\u00e1 ser adiada, at\u00e9 tr\u00eas meses, ap\u00f3s o tratamento com imunodepressores ou corticosteroide, em dose imunossupressora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o deve ser adiada em rec\u00e9m-nascidos com menos de 2,5 kg, at\u00e9 que atinjam este peso.","id":7754092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o deve ser adiada em rec\u00e9m-nascidos com menos de 2,5 kg, at\u00e9 que atinjam este peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de cicatriz vacinal ou palpa\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo no deltoide direito, na aus\u00eancia do registro, \u00e9 considerada para efeito de registro como dose anterior, independente do tempo transcorrido desde a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 o aparecimento da cicatriz.","id":7754093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de cicatriz vacinal ou palpa\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo no deltoide direito, na aus\u00eancia do registro, \u00e9 considerada para efeito de registro como dose anterior, independente do tempo transcorrido desde a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 o aparecimento da cicatriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Referente \u00e0 dose e faixa et\u00e1ria: 0,1 ml via intrad\u00e9rmica a partir do nascimento at\u00e9 menor de 5 anos de idade, devendo ser utilizada para a administra\u00e7\u00e3o seringas de 1 ml e agulhas 13x3,8 ou 13x4,5.","id":7754094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 dose e faixa et\u00e1ria: 0,1 ml via intrad\u00e9rmica a partir do nascimento at\u00e9 menor de 5 anos de idade, devendo ser utilizada para a administra\u00e7\u00e3o seringas de 1 ml e agulhas 13x3,8 ou 13x4,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BCG","oab":false,"nome":"BCG","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413333,"slug":"enfermagem-bcg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma situa\u00e7\u00e3o em que um novo gerente de RH da FUNSA\u00daDE tenha a miss\u00e3o de aumentar a motiva\u00e7\u00e3o dos servidores e, para isso, utilize como base de suas a\u00e7\u00f5es o conceito de Pir\u00e2mide de Maslow. Com base na Pir\u00e2mide de Maslow, partindo da ideia hipot\u00e9tica de que apenas as chamadas necessidades prim\u00e1rias dos servidores estejam satisfeitas, as pr\u00f3ximas a\u00e7\u00f5es do gerente devem focar nas necessidades","provas":[{"id":65432,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:17:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2004042,"hashId":"757dad68c5b09b63fb2ed3f0ebf533e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma situa\u00e7\u00e3o em que um novo gerente de RH da FUNSA\u00daDE tenha a miss\u00e3o de aumentar a motiva\u00e7\u00e3o dos servidores e, para isso, utilize como base de suas a\u00e7\u00f5es o conceito de Pir\u00e2mide de Maslow. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Pir\u00e2mide de Maslow, partindo da ideia hipot\u00e9tica de que apenas as chamadas <em>necessidades prim\u00e1rias<\/em> dos servidores estejam satisfeitas, as pr\u00f3ximas a\u00e7\u00f5es do gerente devem focar nas necessidades<\/p>","resposta":7793401,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fisiol\u00f3gicas.","id":7793398,"corpo":"<p>fisiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de estima. ","id":7793399,"corpo":"<p>de estima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a. ","id":7793400,"corpo":"<p>de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociais. ","id":7793401,"corpo":"<p>sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de auto realiza\u00e7\u00e3o.","id":7793402,"corpo":"<p>de auto realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":"administracao-geral\/2004042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria compareceu a uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual para ter acesso a determinado direito social. Ao chegar ao local, foi informada de que n\u00e3o poderia fruir o direito em raz\u00e3o do calend\u00e1rio definido pela autoridade competente, j\u00e1 que as pessoas residentes em sua localidade somente fruiriam o direito em momento futuro. Como o seu endere\u00e7o residencial estava incorreto, Maria requereu, formalmente, a sua retifica\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, o que foi negado de maneira manifestamente ilegal, sem qualquer justificativa, apesar de ter sido apresentada prova documental do endere\u00e7o correto.A a\u00e7\u00e3o constitucional que pode ser utilizada por Maria para a retifica\u00e7\u00e3o dos seus dados \u00e9 o:","provas":[{"id":65815,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pb-pb-2021-fgv-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"FGV - PM PB - Oficial Combatente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:17:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2014424,"hashId":"204b682e27d36d791c86b9397ce3093b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria compareceu a uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual para ter acesso a determinado direito social. Ao chegar ao local, foi informada de que n\u00e3o poderia fruir o direito em raz\u00e3o do calend\u00e1rio definido pela autoridade competente, j\u00e1 que as pessoas residentes em sua localidade somente fruiriam o direito em momento futuro. Como o seu endere\u00e7o residencial estava incorreto, Maria requereu, formalmente, a sua retifica\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, o que foi negado de maneira manifestamente ilegal, sem qualquer justificativa, apesar de ter sido apresentada prova documental do endere\u00e7o correto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o constitucional que pode ser utilizada por Maria para a retifica\u00e7\u00e3o dos seus dados \u00e9 o:<\/p>","resposta":7842355,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas data, que \u00e9 gratuito;","id":7842355,"corpo":"<p><em>habeas data,<\/em> que \u00e9 gratuito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito de peti\u00e7\u00e3o, que \u00e9 gratuito;","id":7842356,"corpo":"<p>direito de peti\u00e7\u00e3o, que \u00e9 gratuito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a, que \u00e9 gratuito;","id":7842357,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a, que \u00e9 gratuito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data, sendo devido o pagamento de custas;","id":7842358,"corpo":"<p><em>habeas data<\/em>, sendo devido o pagamento de custas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a, sendo devido o pagamento de custas.","id":7842359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandado de seguran\u00e7a, sendo devido o pagamento de custas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 49","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/2014424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Arte, a Educa\u00e7\u00e3o e a Cultura produzidas na escola est\u00e3o em di\u00e1logo constante com a comunidade. Esse di\u00e1logo \u00e9 norteado por documentos oficiais nacionais que orientam os saberes art\u00edsticos, a serem ensinados e aprendidos nas escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em todo territ\u00f3rio brasileiro, orientando educadores e gestores no \u00e2mbito Federal, Estadual e Municipal. Assinale a alternativa que apresenta os dois \u00faltimos documentos oficiais publicados nacionalmente.","provas":[{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2258485,"hashId":"016cf16949cd8e67c515aeb9f60fa989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Arte, a Educa\u00e7\u00e3o e a Cultura produzidas na escola est\u00e3o em di\u00e1logo constante com a comunidade. Esse di\u00e1logo \u00e9 norteado por documentos oficiais nacionais que orientam os saberes art\u00edsticos, a serem ensinados e aprendidos nas escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em todo territ\u00f3rio brasileiro, orientando educadores e gestores no \u00e2mbito Federal, Estadual e Municipal. Assinale a alternativa que apresenta os dois \u00faltimos documentos oficiais publicados nacionalmente.<\/p>","resposta":8888935,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curr\u00edculos Brasileiros (CB) e Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs).","id":8888931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculos Brasileiros (CB) e Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e Curr\u00edculos Brasileiros (CB).","id":8888932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e Curr\u00edculos Brasileiros (CB).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Referenciais de Conte\u00fados Nacionais (RCN) e Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs).","id":8888933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referenciais de Conte\u00fados Nacionais (RCN) e Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e Referenciais de Conte\u00fados Nacionais (RCN).","id":8888934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e Referenciais de Conte\u00fados Nacionais (RCN).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) e Base Nacional Comum Curricular (BNCC).","id":8888935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) e Base Nacional Comum Curricular (BNCC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Nunes (2006, p. 10), foi no s\u00e9culo XVIII \u201cque surgiu uma nova disciplina filos\u00f3fica, com o objetivo de estudar o Belo e suas manifesta\u00e7\u00f5es na Arte. Seu fundador, Alexander Gottlieb Baumgarten (1714-1762), disc\u00edpulo do fil\u00f3sofo Christian Wolff, denominou-a Est\u00e9tica, publicando, em 1750, a Aesthetica sive teoria liberalium artium (Est\u00e9tica ou Teoria das Artes Liberais), que conceitua essa disciplina como ci\u00eancia do Belo e da Arte\u201d. (NUNES, Benedito. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia da Arte. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 2006). Assinale a alternativa que corresponde corretamente ao termo est\u00e9tica.","provas":[{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2258508,"hashId":"298f54f8fabc0cf0fb36bee1edec786c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Nunes (2006, p. 10), foi no s\u00e9culo XVIII \u201cque surgiu uma nova disciplina filos\u00f3fica, com o objetivo de estudar o Belo e suas manifesta\u00e7\u00f5es na Arte. Seu fundador, Alexander Gottlieb Baumgarten (1714-1762), disc\u00edpulo do fil\u00f3sofo Christian Wolff, denominou-a Est\u00e9tica, publicando, em 1750, a <em>Aesthetica sive teoria liberalium artium<\/em> (Est\u00e9tica ou Teoria das Artes Liberais), que conceitua essa disciplina como ci\u00eancia do Belo e da Arte\u201d. (NUNES, Benedito. <em>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia da Arte<\/em>. 5. ed. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 2006). Assinale a alternativa que corresponde <strong><u>corretamente<\/u><\/strong> ao termo est\u00e9tica.<\/p>","resposta":8889049,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em grego, a palavra aisthesis, da qual derivou est\u00e9tica, significa as bases estruturantes de uma obra que se relaciona unicamente com a valida\u00e7\u00e3o do que \u00e9 belo pelos sentidos de uma an\u00e1lise promovida por um fil\u00f3sofo com discurso apurado e erudito.","id":8889046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em grego, a palavra <em>aisthesis<\/em>, da qual derivou est\u00e9tica, significa as bases estruturantes de uma obra que se relaciona unicamente com a valida\u00e7\u00e3o do que \u00e9 belo pelos sentidos de uma an\u00e1lise promovida por um fil\u00f3sofo com discurso apurado e erudito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em grego, a palavra aisthesis, da qual derivou est\u00e9tica, significa o que \u00e9 sens\u00edvel ou o que se relaciona com a sensibilidade.","id":8889047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em grego, a palavra <em>aisthesis<\/em>, da qual derivou est\u00e9tica, significa o que \u00e9 sens\u00edvel ou o que se relaciona com a sensibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em latim, a palavra aisthesis, da qual derivou est\u00e9tica, significa o que \u00e9 belo ou o que se relaciona com a beleza, a harmonia e a perfei\u00e7\u00e3o de formas.","id":8889048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em latim, a palavra <em>aisthesis<\/em>, da qual derivou est\u00e9tica, significa o que \u00e9 belo ou o que se relaciona com a beleza, a harmonia e a perfei\u00e7\u00e3o de formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em alem\u00e3o, a palavra aisthesis, da qual derivou est\u00e9tica, foi cunhada por Baumgarten, o primeiro fil\u00f3sofo a reconhecer que obras dotadas de beleza precisavam ter um conceito que definisse sua dimens\u00e3o de beleza.","id":8889049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alem\u00e3o, a palavra <em>aisthesis<\/em>, da qual derivou est\u00e9tica, foi cunhada por Baumgarten, o primeiro fil\u00f3sofo a reconhecer que obras dotadas de beleza precisavam ter um conceito que definisse sua dimens\u00e3o de beleza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em latim, a palavra aisthesis, da qual derivou est\u00e9tica, foi cunhada por cr\u00edticos de arte, especialistas em emo\u00e7\u00e3o e psicologia humana.","id":8889050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em latim, a palavra <em>aisthesis<\/em>, da qual derivou est\u00e9tica, foi cunhada por cr\u00edticos de arte, especialistas em emo\u00e7\u00e3o e psicologia humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A brasileira Anal\u00edvia Cordeiro contribuiu fortemente para que a dan\u00e7a, a comunica\u00e7\u00e3o e as tecnologias vigentes nos anos 1970 se fundissem, de forma que a dan\u00e7a ocupasse, tamb\u00e9m, a interface do computador. Assinale a alternativa que indica sua produ\u00e7\u00e3o na computer-dance:","provas":[{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2258539,"hashId":"9a352ad95e1023971a6b431e8a03dd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A brasileira Anal\u00edvia Cordeiro contribuiu fortemente para que a dan\u00e7a, a comunica\u00e7\u00e3o e as tecnologias vigentes nos anos 1970 se fundissem, de forma que a dan\u00e7a ocupasse, tamb\u00e9m, a interface do computador. Assinale a alternativa que indica sua produ\u00e7\u00e3o na <em>computer-dance:<\/em><\/p>","resposta":8889203,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Points in space.","id":8889201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Points in space.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biped.","id":8889202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biped.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M3X3.","id":8889203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M3X3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mini@tures.","id":8889204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mini@tures.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pixel.","id":8889205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pixel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inspirada no folclore trazido pelos negros bantos e assimilado pelos povos ind\u00edgenas brasileiros, trata-se de uma festa natalina, no entanto, \u00e9 festejada durante o solst\u00edcio junino. A hist\u00f3ria tem como personagens centrais Pai Francisco, m\u00e3e Catirina, a Sinhazinha, o Paj\u00e9 e o Boi. De acordo com Gustavo C\u00f4rtes, em sua obra Dan\u00e7a, Brasil: Festas e dan\u00e7as Populares (2000), a origem dessa festa \u00e9 imprecisa, e indica que pode ter suas inspira\u00e7\u00f5es trazidas pelos \u201csoldados de borracha\u201d que vinham do Nordeste ou importada da Europa. A descri\u00e7\u00e3o supracitada diz respeito \u00e0\/ao:","provas":[{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2258543,"hashId":"7c99fba933b8073fcbaa1239a6396224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspirada no folclore trazido pelos negros bantos e assimilado pelos povos ind\u00edgenas brasileiros, trata-se de uma festa natalina, no entanto, \u00e9 festejada durante o solst\u00edcio junino. A hist\u00f3ria tem como personagens centrais Pai Francisco, m\u00e3e Catirina, a Sinhazinha, o Paj\u00e9 e o Boi. De acordo com Gustavo C\u00f4rtes, em sua obra <em>Dan\u00e7a, Brasil: Festas e dan\u00e7as Populares<\/em> (2000), a origem dessa festa \u00e9 imprecisa, e indica que pode ter suas inspira\u00e7\u00f5es trazidas pelos \u201csoldados de borracha\u201d que vinham do Nordeste ou importada da Europa. A descri\u00e7\u00e3o supracitada diz respeito \u00e0\/ao:<\/p>","resposta":8889225,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Festa do Divino, em Diamantina.","id":8889221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Festa do Divino, em Diamantina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boi-de-mam\u00e3o, em Santa Catarina.","id":8889222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boi-de-mam\u00e3o, em Santa Catarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calango mineiro. ","id":8889223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calango mineiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Festa de Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo.","id":8889224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Festa de Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boi Bumb\u00e1 de Parintins.","id":8889225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boi Bumb\u00e1 de Parintins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Folclore","oab":false,"nome":"Folclore","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425032,"slug":"artes-folclore"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das principais tend\u00eancias observadas na dramaturgia contempor\u00e2nea brasileira, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2258583,"hashId":"982c71ac3b2e02f2d3863ac0faacdb19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das principais tend\u00eancias observadas na dramaturgia contempor\u00e2nea brasileira, \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8889424,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajustam-se perfeitamente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o do drama absoluto europeu, em que o autor \u00e9 ausente da obra, e seu ponto de vista \u00e9 invis\u00edvel no texto.","id":8889421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajustam-se perfeitamente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o do drama absoluto europeu, em que o autor \u00e9 ausente da obra, e seu ponto de vista \u00e9 invis\u00edvel no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam buscado abordar assuntos objetivos, hist\u00f3ricos e sociais, desconsiderando quaisquer perspectivas subjetivas, assim como a hist\u00f3ria individual dos autores.","id":8889422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam buscado abordar assuntos objetivos, hist\u00f3ricos e sociais, desconsiderando quaisquer perspectivas subjetivas, assim como a hist\u00f3ria individual dos autores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendem a reproduzir mitos gregos, de modo a afirmar que suas vis\u00f5es s\u00e3o incontest\u00e1veis e servem perfeitamente \u00e0 realidade brasileira.","id":8889423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendem a reproduzir mitos gregos, de modo a afirmar que suas vis\u00f5es s\u00e3o incontest\u00e1veis e servem perfeitamente \u00e0 realidade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscam escritas originais, que extrapolam as fronteiras dos g\u00eaneros l\u00edricos, \u00e9picos e dram\u00e1ticos, para debater assuntos ligados \u00e0 representa\u00e7\u00e3o e representatividade no universo brasileiro atual. ","id":8889424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscam escritas originais, que extrapolam as fronteiras dos g\u00eaneros l\u00edricos, \u00e9picos e dram\u00e1ticos, para debater assuntos ligados \u00e0 representa\u00e7\u00e3o e representatividade no universo brasileiro atual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizam fielmente todas as regras de a\u00e7\u00e3o previstas pelo drama aristot\u00e9lico.","id":8889425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizam fielmente todas as regras de a\u00e7\u00e3o previstas pelo drama aristot\u00e9lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto abaixo, assinale a alternativa correta que define o pensamento de Vsevolod Meyerhold a respeito do trabalho corporal do ator, pelo M\u00e9todo da Biomec\u00e2nica: O movimento biomec\u00e2nico \u00e9 um movimento cultural, ao contr\u00e1rio do movimento espont\u00e2neo, emocional. A biomec\u00e2nica \u00e9 racional, o essencial dela \u00e9 o princ\u00edpio volunt\u00e1rio. O ator deve ter consci\u00eancia de si no espa\u00e7o. [...] O objetivo destes exerc\u00edcios: movimentar-se com o m\u00e1ximo de economia, de laconismo, de funcionalismo. Os exerc\u00edcios ensinam uma abordagem formal do movimento no palco. E ainda o culto ao desenho. O desenho se torna um valor em si e um dos recursos c\u00eanicos fundamentais. [...] \u00c9 o movimento de um teatro no qual quem age n\u00e3o \u00e9 o personagem, mas o ator que o representa. (LEVINSKI, 1989 apud PICON-VALLIN, 2013. In: A Arte do Teatro \u2013 entre a tradi\u00e7\u00e3o e a Vanguarda. S\u00e3o Paulo: ed. 7 Letras, 2013).","provas":[{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2258588,"hashId":"cd90f5e3f61a4e18d4faed8a521b684f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto abaixo, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong> que define o pensamento de Vsevolod Meyerhold a respeito do trabalho corporal do ator, pelo M\u00e9todo da Biomec\u00e2nica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O movimento biomec\u00e2nico \u00e9 um movimento cultural, ao contr\u00e1rio do movimento espont\u00e2neo, emocional. A biomec\u00e2nica \u00e9 racional, o essencial dela \u00e9 o princ\u00edpio volunt\u00e1rio. O ator deve ter consci\u00eancia de si no espa\u00e7o. [...] O objetivo destes exerc\u00edcios: movimentar-se com o m\u00e1ximo de economia, de laconismo, de funcionalismo. Os exerc\u00edcios ensinam uma abordagem formal do movimento no palco. E ainda o culto ao desenho. O desenho se torna um valor em si e um dos recursos c\u00eanicos fundamentais. [...] \u00c9 o movimento de um teatro no qual quem age n\u00e3o \u00e9 o personagem, mas o ator que o representa. (LEVINSKI, 1989 apud PICON-VALLIN, 2013. <em>In<\/em>: A Arte do Teatro \u2013 entre a tradi\u00e7\u00e3o e a Vanguarda. S\u00e3o Paulo: ed. 7 Letras, 2013).<\/p>","resposta":8889450,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia pessoal e das sensa\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e individuais do ator.","id":8889446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reprodu\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia pessoal e das sensa\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e individuais do ator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da teatralidade e modo de afirma\u00e7\u00e3o de sua po\u00e9tica naturalista no teatro.","id":8889447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nega\u00e7\u00e3o da teatralidade e modo de afirma\u00e7\u00e3o de sua po\u00e9tica naturalista no teatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imita\u00e7\u00e3o da vida no palco, regida por princ\u00edpios org\u00e2nicos e livres.","id":8889448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imita\u00e7\u00e3o da vida no palco, regida por princ\u00edpios org\u00e2nicos e livres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via de acesso aos aspectos subconscientes da natureza do ator. ","id":8889449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via de acesso aos aspectos subconscientes da natureza do ator. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o do artif\u00edcio na constru\u00e7\u00e3o atoral e estrat\u00e9gia para um teatro de conven\u00e7\u00e3o.","id":8889450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma\u00e7\u00e3o do artif\u00edcio na constru\u00e7\u00e3o atoral e estrat\u00e9gia para um teatro de conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta para justificar a substitui\u00e7\u00e3o do termo \u201ccen\u00e1rio\u201d por \u201ccenografia\u201d, nas \u00faltimas d\u00e9cadas: ","provas":[{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2258597,"hashId":"649dac16f3d37db26aaa7c058c5c5fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>incorreta<\/u><\/strong> para justificar a substitui\u00e7\u00e3o do termo \u201ccen\u00e1rio\u201d por \u201ccenografia\u201d, nas \u00faltimas d\u00e9cadas: <\/p>","resposta":8889495,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessidade de pensar um espa\u00e7o c\u00eanico \u00fatil, eficaz e funcional.","id":8889491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade de pensar um espa\u00e7o c\u00eanico \u00fatil, eficaz e funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Busca por abordar os elementos da cena mais como ferramenta do que como imagem, instrumento do que ornamento.","id":8889492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca por abordar os elementos da cena mais como ferramenta do que como imagem, instrumento do que ornamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberta\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mim\u00e9tica para tornar-se parte estruturante da cena.","id":8889493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberta\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o mim\u00e9tica para tornar-se parte estruturante da cena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desejo de ampliar as possibilidades de configura\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o palco-plateia, destacando a tridimensionalidade para multiplicar os pontos de vista.","id":8889494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejo de ampliar as possibilidades de configura\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o palco-plateia, destacando a tridimensionalidade para multiplicar os pontos de vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tentativa de refor\u00e7ar a perspectiva ilusionista e definir pictoricamente um \u201cambiente\u201d para cada cena.","id":8889495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tentativa de refor\u00e7ar a perspectiva ilusionista e definir pictoricamente um \u201cambiente\u201d para cada cena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - N\u00e3o Habilitado","id":21539,"slug":"professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano-nao-habilitado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de aprendizagem \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver compet\u00eancias e habilidades, para que tanto professores como alunos possam comparar, analisar, relacionar os conceitos e\/ou fatos como um processo necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Quanto as habilidades para a Geografia no Ensino M\u00e9dio, analise os itens: I. Articular os conceitos da Geografia com a observa\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o geogr\u00e1fico considerando as escalas de an\u00e1lise. II. Identificar os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos expressos em diferentes linguagens. III. Compreender a import\u00e2ncia do elemento cultural, respeitar a diversidade \u00e9tnica e desenvolver a solidariedade. IV. Capacidade de identificar as contradi\u00e7\u00f5es que se manifestam espacialmente, decorrentes dos processos produtivos e de consumo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71809,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - N\u00e3o Habilitado","id":21539,"slug":"professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano-nao-habilitado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2021-ps-concursos-professor-de-geografia-6o-ao-9o-ano-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor de Geografia - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - N\u00e3o Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:26:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2195528,"hashId":"0371df64e7e1fc956c4b58fc190cdec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de aprendizagem \u00e9 necess\u00e1rio desenvolver compet\u00eancias e habilidades, para que tanto professores como alunos possam comparar, analisar, relacionar os conceitos e\/ou fatos como um processo necess\u00e1rio para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Quanto as habilidades para a Geografia no Ensino M\u00e9dio, analise os itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Articular os conceitos da Geografia com a observa\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o geogr\u00e1fico considerando as escalas de an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Identificar os fen\u00f4menos geogr\u00e1ficos expressos em diferentes linguagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compreender a import\u00e2ncia do elemento cultural, respeitar a diversidade \u00e9tnica e desenvolver a solidariedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Capacidade de identificar as contradi\u00e7\u00f5es que se manifestam espacialmente, decorrentes dos processos produtivos e de consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8619797,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto ","id":8619793,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos ","id":8619794,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o incorretas","id":8619795,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas o item IV est\u00e1 incorreto","id":8619796,"corpo":"<p> Apenas o item IV est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8619797,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2195528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Carnes brancas, como peixe e frango, possuem menor quantidade de gorduras saturadas quando comparadas \u00e0s carnes vermelhas e aos ovos e, portanto, devem ser consumidas com maior frequ\u00eancia, independentemente do m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":71923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":20978,"slug":"residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-atencao-cardiaca-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2196359,"hashId":"efb863e5dc4b716acfcd7dfc5fba990f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carnes brancas, como peixe e frango, possuem menor quantidade de gorduras saturadas quando comparadas \u00e0s carnes vermelhas e aos ovos e, portanto, devem ser consumidas com maior frequ\u00eancia, independentemente do m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8622975,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622974,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622975,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o dietoter\u00e1pica e a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos constituem as principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento das doen\u00e7as cardiovasculares. Indiv\u00edduos com fatores de risco devem ser encaminhados a nutricionistas para que estes possam ajud\u00e1-los a alcan\u00e7ar as metas da terapia. A respeito da dietoterapia para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, julgue os itens a seguir.","id":509711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o dietoter\u00e1pica e a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos constituem as principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento das doen\u00e7as cardiovasculares. Indiv\u00edduos com fatores de risco devem ser encaminhados a nutricionistas para que estes possam ajud\u00e1-los a alcan\u00e7ar as metas da terapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da dietoterapia para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115 ","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/2196359","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Sistemas Operacionais Windows e Linux o usu\u00e1rio para acessar o sistema precisa ter uma conta de acesso, que consiste em um login e uma senha de usu\u00e1rio. A conta define o que usu\u00e1rio pode e n\u00e3o pode fazer em um sistema. As contas podem ser de dois tipos: Comum, que n\u00e3o permite ao usu\u00e1rio fazer altera\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00f5es e nem alterar par\u00e2metros; e Superusu\u00e1rio, que permite ao usu\u00e1rio fazer altera\u00e7\u00f5es, alterar par\u00e2metros e criar outras contas. Assinale a alternativa que representa, respectivamente, os nomes dados a essas contas de usu\u00e1rios (Windows e Linux) considerados \u201csuperusu\u00e1rios\u201d. ","provas":[{"id":72056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:26:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2201690,"hashId":"9ef685446115b92cf02995cbd0857725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Sistemas Operacionais Windows e Linux o usu\u00e1rio para acessar o sistema precisa ter uma conta de acesso, que consiste em um login e uma senha de usu\u00e1rio. A conta define o que usu\u00e1rio pode e n\u00e3o pode fazer em um sistema. As contas podem ser de dois tipos: Comum, que n\u00e3o permite ao usu\u00e1rio fazer altera\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00f5es e nem alterar par\u00e2metros; e Superusu\u00e1rio, que permite ao usu\u00e1rio fazer altera\u00e7\u00f5es, alterar par\u00e2metros e criar outras contas. Assinale a alternativa que representa, respectivamente, os nomes dados a essas contas de usu\u00e1rios (Windows e Linux) considerados \u201csuperusu\u00e1rios\u201d. <\/p>","resposta":8644630,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrador e adm","id":8644628,"corpo":"<p>administrador e adm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supervisor e root","id":8644629,"corpo":"<p>supervisor e root<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrador e root","id":8644630,"corpo":"<p>administrador e root<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrador e owner","id":8644631,"corpo":"<p>administrador e owner<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo de Usu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Tipo de Usu\u00e1rio","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420845,"slug":"informatica-tipo-de-usuario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usu\u00e1rio Administrador (Root ou superusu\u00e1rio)","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rio Administrador (Root ou superusu\u00e1rio)","pai":420845,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420847,"slug":"informatica-usuario-administrador-root-ou-superusuario"}],"slug":"informatica\/2201690","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Se procura BALIZAR seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte\", sem preju\u00edzo de sentido e fazendo as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, s\u00f3 N\u00c3O podemos substituir a palavra em destaque por:","provas":[{"id":66339,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2044894,"hashId":"31e495a6461c6cb4c4db4bb987e7095c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Se procura <u>BALIZAR<\/u> seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte\", sem preju\u00edzo de sentido e fazendo as adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, s\u00f3 <u>N\u00c3O<\/u> podemos substituir a palavra em destaque por:<\/p>","resposta":7974185,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delimitar.","id":7974183,"corpo":"<p>delimitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixar.","id":7974184,"corpo":"<p>fixar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transpor.","id":7974185,"corpo":"<p>transpor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demarcar.","id":7974186,"corpo":"<p>demarcar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limitar.","id":7974187,"corpo":"<p>limitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ourizona","sigla":"Prefeitura de Ourizona","id":4541,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ourizona-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cAbri a porta e esperei pelo pior\u201d e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72297,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ourizona","sigla":"Prefeitura de Ourizona","id":4541,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ourizona-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ourizona-pr-2021-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Ourizona - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":72294,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ourizona","sigla":"Prefeitura de Ourizona","id":4541,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ourizona-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ourizona-pr-2021-unifil-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Ourizona - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:03:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206282,"hashId":"85f365fddfb68d96ddc331c73acb4476","enunciado":"<p>Analise: \u201cAbri a porta e esperei pelo pior\u201d e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8664089,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 simples.","id":8664086,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 composto.","id":8664087,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 indeterminado.","id":8664088,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 oculto.","id":8664089,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 oculto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Sussurros na Noitepor Adele Lazarin___Acordei no meio da noite com algu\u00e9m em minha casa.___Eram apenas 2h da manh\u00e3 quando ouvi um ru\u00eddo estranho vindo da sala. Parecia um chiado, vozes murmurando algo incompreens\u00edvel, bem ao lado da porta do quarto.___Congelei na hora.___As vozes cochichavam apressadas, como se estivessem tramando algo. Olhei para meu namorado, que dormia sem muitas preocupa\u00e7\u00f5es ao lado, e tentei acord\u00e1-lo.___\u2014 Amor \u2014 sussurrei.___Ele roncou em resposta. Cheguei bem perto de seu ouvido e tentei de novo.___\u2014 Amor.___Ele virou de costas e roncou mais alto ainda. N\u00e3o adiantava. Estava sozinha. E o que era pior: precisava ir ao banheiro.___As vozes continuavam falando bem baixinho por tr\u00e1s da porta, mas ainda n\u00e3o mostravam nenhuma inten\u00e7\u00e3o de entrar no quarto.___Eu me encolhi embaixo da coberta e me apoiei nas costas do meu namorado, fazendo algum esfor\u00e7o imagin\u00e1rio para tentar me camuflar com os len\u00e7\u00f3is. Se os invasores entrassem, talvez nem me percebessem ali. Era s\u00f3 ficar bem quietinha. Eu seria apenas parte da cama.___\u00c9 claro que j\u00e1 estava delirando.___Virei o rosto bem devagar para meu celular em cima da cabeceira e vi que j\u00e1 eram 2h40. Merda. Precisava muito ir ao banheiro. Olhei com rancor para o copo vazio ao lado do aparelho. Bem que me falaram que n\u00e3o era bom beber tanta \u00e1gua antes de dormir.___\u00c9 claro tamb\u00e9m que nem pensei em usar o celular para mandar uma mensagem pedindo socorro. Por que chamar ajuda se eu mesma poderia invadir a sala com um bast\u00e3o e tentar acertar alguns ladr\u00f5es que, imagino, estariam bem armados?___Pois bem. Afastei a coberta, pisei com muito cuidado no ch\u00e3o, tomando cuidado para n\u00e3o escorregar no tapete, e peguei o bast\u00e3o que meu namorado usava nos treinos de aikido (tamb\u00e9m conhecido como Jo). Bast\u00e3o que eu nunca havia nem tocado antes e n\u00e3o fazia ideia de como usar. N\u00e3o importava, pois precisava me livrar dos intrusos o quanto antes e salvar minha bexiga.___Com os dedos tr\u00eamulos, agarrei a porta, tentando reunir um pouco de coragem antes de abri-la. Eu suava e o bast\u00e3o n\u00e3o estava t\u00e3o firme em minha m\u00e3o; eu o sentia escorregar, mas n\u00e3o havia muito tempo para pensar. Precisava agir antes que eles o fizessem.___Odiaria que se lembrassem de mim como a \u201cGarota que morreu com a cal\u00e7a molhada\u201d.___Respirei fundo, contei at\u00e9 dez e abri a porta de uma vez, pronta para peg\u00e1-los de surpresa.___S\u00f3 que n\u00e3o havia ningu\u00e9m para ser pego de surpresa.___Liguei as luzes e n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Olhei em volta, caminhei pela sala (que tamb\u00e9m \u00e9 cozinha e entrada do apartamento), mas n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Em dez segundos percorri a casa toda, e n\u00e3o havia ningu\u00e9m ali comigo.___O mais estranho \u00e9 que continuava a ouvir os sussurros.___As vozes estavam por toda a parte. Elas preenchiam a sala e chegavam at\u00e9 mim como se eu estivesse no centro de um picadeiro e elas fossem o meu p\u00fablico. Elas me circulavam, me vigiavam e falavam de mim. E eu estava ali, no meio da casa segurando um bast\u00e3o de aikido e completamente sozinha.___Eu poderia dar conta de alguns ladr\u00f5es (at\u00e9 parece), mas um fantasma? J\u00e1 era demais. Larguei o bast\u00e3o no ch\u00e3o, corri at\u00e9 o banheiro e tranquei a porta. N\u00e3o que uma porta conseguisse impedir um fantasma, mas fiquei bem feliz por ele n\u00e3o vir atr\u00e1s de mim. Ainda ouvia um murm\u00fario vindo da sala, mas bem longe, afastado de mim.___Bem, eu havia finalmente chegado ao banheiro, e era ali que iria ficar. Sem fantasmas, sem sussurros, sem nenhum sinal de coisa estranha acontecendo.___At\u00e9 que a ma\u00e7aneta come\u00e7ou a mexer.___E ela mexeu com for\u00e7a, fazendo com que toda a porta vibrasse. Sem conseguir me controlar por muito mais tempo, gritei.___\u2014 Meu bem? -\u2014 Veio a voz do meu namorado por debaixo da porta.___\u2014 Amor? \u2014 chorei em resposta.___\u2014 Meu bem, abre a porta. Minha bexiga vai explodir. Com l\u00e1grimas nos olhos e os joelhos bambos, me apoiei na pia para conseguir levantar.___\u2014 Amor? \u00c9 voc\u00ea mesmo?___\u2014 Quem mais poderia ser? Abre, sen\u00e3o vai acontecer um desastre!___N\u00e3o restava mais nada para mim al\u00e9m de acreditar nele. Abri a porta e esperei pelo pior, mas meu namorado realmente estava ali, dan\u00e7ando em torno de si mesmo com os olhos mi\u00fados de sono. Ele n\u00e3o estava mentindo: precisava muito usar o banheiro.___Enquanto esperava do lado de fora, com medo de atravessar a sala sozinha, percebi que as vozes haviam sumido. N\u00e3o ouvia mais nada.___Poucos minutos depois, meu namorado saiu do banheiro, com as p\u00e1lpebras ainda bem pesadas, mas com um sorriso satisfeito no rosto.___\u2014 Deixei meu fone ligado a noite toda, sabia? Nem sei como a gente n\u00e3o ouviu nada. Eu teria pirado se acordasse com essa m\u00fasica tocando no meio da casa.___Eu que o diga.___\u2014 Voc\u00ea desligou o fone? \u2014 perguntei, tentando disfar\u00e7ar o tremor na voz.___\u2014 Nem precisei, a bateria acabou.___Ufa.___Bem mais tranquila, fui com ele at\u00e9 a cama e nos ajeitamos para dormir de novo. J\u00e1 estava me preparando para mergulhar em um sonho maravilhoso sobre pizzas, quando fui acordada por um ru\u00eddo estranho vindo da sala.___Ah n\u00e3o.Dispon\u00edvel em https:\/\/contehistorias.com\/2018\/04\/17\/cronica-sussurros-na-noite\/","id":510925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Sussurros na Noite<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Adele Lazarin<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Acordei no meio da noite com algu\u00e9m em minha casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eram apenas 2h da manh\u00e3 quando ouvi um ru\u00eddo estranho vindo da sala. Parecia um chiado, vozes murmurando algo incompreens\u00edvel, bem ao lado da porta do quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Congelei na hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As vozes cochichavam apressadas, como se estivessem tramando algo. Olhei para meu namorado, que dormia sem muitas preocupa\u00e7\u00f5es ao lado, e tentei acord\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Amor \u2014 sussurrei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ele roncou em resposta. Cheguei bem perto de seu ouvido e tentei de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ele virou de costas e roncou mais alto ainda. N\u00e3o adiantava. Estava sozinha. E o que era pior: precisava ir ao banheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As vozes continuavam falando bem baixinho por tr\u00e1s da porta, mas ainda n\u00e3o mostravam nenhuma inten\u00e7\u00e3o de entrar no quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu me encolhi embaixo da coberta e me apoiei nas costas do meu namorado, fazendo algum esfor\u00e7o imagin\u00e1rio para tentar me camuflar com os len\u00e7\u00f3is. Se os invasores entrassem, talvez nem me percebessem ali. Era s\u00f3 ficar bem quietinha. Eu seria apenas parte da cama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 claro que j\u00e1 estava delirando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Virei o rosto bem devagar para meu celular em cima da cabeceira e vi que j\u00e1 eram 2h40. Merda. Precisava muito ir ao banheiro. Olhei com rancor para o copo vazio ao lado do aparelho. Bem que me falaram que n\u00e3o era bom beber tanta \u00e1gua antes de dormir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 claro tamb\u00e9m que nem pensei em usar o celular para mandar uma mensagem pedindo socorro. Por que chamar ajuda se eu mesma poderia invadir a sala com um bast\u00e3o e tentar acertar alguns ladr\u00f5es que, imagino, estariam bem armados?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Pois bem. Afastei a coberta, pisei com muito cuidado no ch\u00e3o, tomando cuidado para n\u00e3o escorregar no tapete, e peguei o bast\u00e3o que meu namorado usava nos treinos de aikido (tamb\u00e9m conhecido como Jo). Bast\u00e3o que eu nunca havia nem tocado antes e n\u00e3o fazia ideia de como usar. N\u00e3o importava, pois precisava me livrar dos intrusos o quanto antes e salvar minha bexiga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Com os dedos tr\u00eamulos, agarrei a porta, tentando reunir um pouco de coragem antes de abri-la. Eu suava e o bast\u00e3o n\u00e3o estava t\u00e3o firme em minha m\u00e3o; eu o sentia escorregar, mas n\u00e3o havia muito tempo para pensar. Precisava agir antes que eles o fizessem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Odiaria que se lembrassem de mim como a \u201cGarota que morreu com a cal\u00e7a molhada\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Respirei fundo, contei at\u00e9 dez e abri a porta de uma vez, pronta para peg\u00e1-los de surpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>S\u00f3 que n\u00e3o havia ningu\u00e9m para ser pego de surpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Liguei as luzes e n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Olhei em volta, caminhei pela sala (que tamb\u00e9m \u00e9 cozinha e entrada do apartamento), mas n\u00e3o havia ningu\u00e9m. Em dez segundos percorri a casa toda, e n\u00e3o havia ningu\u00e9m ali comigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O mais estranho \u00e9 que continuava a ouvir os sussurros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>As vozes estavam por toda a parte. Elas preenchiam a sala e chegavam at\u00e9 mim como se eu estivesse no centro de um picadeiro e elas fossem o meu p\u00fablico. Elas me circulavam, me vigiavam e falavam de mim. E eu estava ali, no meio da casa segurando um bast\u00e3o de aikido e completamente sozinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu poderia dar conta de alguns ladr\u00f5es (at\u00e9 parece), mas um fantasma? J\u00e1 era demais. Larguei o bast\u00e3o no ch\u00e3o, corri at\u00e9 o banheiro e tranquei a porta. N\u00e3o que uma porta conseguisse impedir um fantasma, mas fiquei bem feliz por ele n\u00e3o vir atr\u00e1s de mim. Ainda ouvia um murm\u00fario vindo da sala, mas bem longe, afastado de mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Bem, eu havia finalmente chegado ao banheiro, e era ali que iria ficar. Sem fantasmas, sem sussurros, sem nenhum sinal de coisa estranha acontecendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>At\u00e9 que a ma\u00e7aneta come\u00e7ou a mexer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>E ela mexeu com for\u00e7a, fazendo com que toda a porta vibrasse. Sem conseguir me controlar por muito mais tempo, gritei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Meu bem? -\u2014 Veio a voz do meu namorado por debaixo da porta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Amor? \u2014 chorei em resposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Meu bem, abre a porta. Minha bexiga vai explodir. Com l\u00e1grimas nos olhos e os joelhos bambos, me apoiei na pia para conseguir levantar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Amor? \u00c9 voc\u00ea mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Quem mais poderia ser? Abre, sen\u00e3o vai acontecer um desastre!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>N\u00e3o restava mais nada para mim al\u00e9m de acreditar nele. Abri a porta e esperei pelo pior, mas meu namorado realmente estava ali, dan\u00e7ando em torno de si mesmo com os olhos mi\u00fados de sono. Ele n\u00e3o estava mentindo: precisava muito usar o banheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Enquanto esperava do lado de fora, com medo de atravessar a sala sozinha, percebi que as vozes haviam sumido. N\u00e3o ouvia mais nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Poucos minutos depois, meu namorado saiu do banheiro, com as p\u00e1lpebras ainda bem pesadas, mas com um sorriso satisfeito no rosto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Deixei meu fone ligado a noite toda, sabia? Nem sei como a gente n\u00e3o ouviu nada. Eu teria pirado se acordasse com essa m\u00fasica tocando no meio da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Eu que o diga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Voc\u00ea desligou o fone? \u2014 perguntei, tentando disfar\u00e7ar o tremor na voz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2014 Nem precisei, a bateria acabou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ufa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Bem mais tranquila, fui com ele at\u00e9 a cama e nos ajeitamos para dormir de novo. J\u00e1 estava me preparando para mergulhar em um sonho maravilhoso sobre pizzas, quando fui acordada por um ru\u00eddo estranho vindo da sala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ah n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/contehistorias.com\/2018\/04\/17\/cronica-sussurros-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">na-noite\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre o texto:I. A gentileza s\u00f3 gera reconhecimento e respeito quando \u00e9 vinda de pessoas conhecidas. II. Tanto a sa\u00fade f\u00edsica quanto a mental s\u00e3o beneficiadas quando somos gentis. III. O estudo demonstrou que pessoas gentis ficam menos ansiosas e mais relaxadas.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":66083,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:41:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2017524,"hashId":"27bf1e5b18004efd0e224bd2ee32fb1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre o texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A gentileza s\u00f3 gera reconhecimento e respeito quando \u00e9 vinda de pessoas conhecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto a sa\u00fade f\u00edsica quanto a mental s\u00e3o beneficiadas quando somos gentis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O estudo demonstrou que pessoas gentis ficam menos ansiosas e mais relaxadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7855525,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7855522,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7855523,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7855524,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7855525,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7855526,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Os benef\u00edcios da gentilezaPor Simone Cunha A gentileza deveria ser um h\u00e1bito, mas, na agita\u00e7\u00e3o do cotidiano, ela acaba sendo engolidapela pressa e pelo individualismo No entanto \u00e9 muito saud\u00e1vel colocar em pr\u00e1tica o exerc\u00edciode ser gentil, pois a a\u00e7\u00e3o beneficia quem recebe o gesto e quem o oferece. Dizer bom dia, cedero lugar no transporte coletivo, pedir licen\u00e7a, agradecer ou oferecer um sorriso s\u00e3o algumas a\u00e7\u00f5esque podem fazer toda a diferen\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Quando recebemos uma gentilezanuma cena do cotidiano, mesmo vindo de um estranho, desperta em n\u00f3s uma sensa\u00e7\u00e3o dereconhecimento e respeito. Gera, por consequ\u00eancia, um comportamento respeitoso com o outro.\tSegundo um estudo publicado pelo Springer Science em 2015, a gentileza consegue, porexemplo, ajudar a afastar a ansiedade porque a\u00e7\u00f5es gentis e intera\u00e7\u00f5es sociais positivas elevama autoestima e melhoram o bem-estar emocional. Al\u00e9m disso, o estudo aponta para os benef\u00edciosem ser gentil para a sa\u00fade f\u00edsica e mental. Confira alguns deles:\tAlivia a ansiedade: Universidade da Col\u00fambia Brit\u00e2nica (Canad\u00e1), pacientes que estavamem tratamento para a ansiedade foram convidados a praticar um ato de gentileza por dia. Ap\u00f3squatro semanas, todos os pacientes estavam mais relaxados, com os n\u00edveis de dopamina eserotonina (horm\u00f4nios da felicidade) mais elevados.\tBeneficia a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o: as pessoas gentis t\u00eam uma produ\u00e7\u00e3o aumentada deoxitocina, que \u00e9 um horm\u00f4nio dos v\u00ednculos emocionais, e isso pode ajudar a baixar a press\u00e3oarterial e beneficiar a sa\u00fade cardiovascular.\tAumenta a sensa\u00e7\u00e3o de felicidade: ser gentil ajuda a estabelecer la\u00e7os, cria uma ordemmais afetiva com os outros e gera um ambiente acolhedor, provocando uma sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. Por isso, a gentileza tende a deixar as pessoas mais felizes.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2019\/11\/28\/ser-gentil-melhora-a-saude-mental-e-ate-fisica-confira-6-beneficios.htm - Texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":488738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os benef\u00edcios da gentileza<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Simone Cunha<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA gentileza deveria ser um h\u00e1bito, mas, na agita\u00e7\u00e3o do cotidiano, ela acaba sendo engolida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pela pressa e pelo individualismo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66083\/grupo-questao\/488738-20211106124153000000-0.png\" width=\"13\" style=\"\">No entanto <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66083\/grupo-questao\/488738-20211106124153000000-0.png\" width=\"14\" style=\"\"> \u00e9 muito saud\u00e1vel colocar em pr\u00e1tica o exerc\u00edcio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ser gentil, pois a a\u00e7\u00e3o beneficia quem recebe o gesto e quem o oferece. Dizer bom dia, ceder<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o lugar no transporte coletivo, pedir licen\u00e7a, agradecer ou oferecer um sorriso s\u00e3o algumas a\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que podem fazer toda a diferen\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Quando recebemos uma gentileza<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>numa cena do cotidiano, mesmo vindo de um estranho, desperta em n\u00f3s uma sensa\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>reconhecimento e respeito. Gera, por consequ\u00eancia, um comportamento respeitoso com o outro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSegundo um estudo publicado pelo Springer Science em 2015, a gentileza consegue, por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exemplo, ajudar a afastar a ansiedade porque a\u00e7\u00f5es gentis e intera\u00e7\u00f5es sociais positivas elevam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a autoestima e melhoram o bem-estar emocional. Al\u00e9m disso, o estudo aponta para os benef\u00edcios<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em ser gentil para a sa\u00fade f\u00edsica e mental. Confira alguns deles:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>Alivia a ansiedade<\/strong>: Universidade da Col\u00fambia Brit\u00e2nica (Canad\u00e1), pacientes que estavam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em tratamento para a ansiedade foram convidados a praticar um ato de gentileza por dia. Ap\u00f3s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quatro semanas, todos os pacientes estavam mais relaxados, com os n\u00edveis de dopamina e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>serotonina (horm\u00f4nios da felicidade) mais elevados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>Beneficia a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o<\/strong>: as pessoas gentis t\u00eam uma produ\u00e7\u00e3o aumentada de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oxitocina, que \u00e9 um horm\u00f4nio dos v\u00ednculos emocionais, e isso pode ajudar a baixar a press\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arterial e beneficiar a sa\u00fade cardiovascular.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<strong>Aumenta a sensa\u00e7\u00e3o de felicidade<\/strong>: ser gentil ajuda a estabelecer la\u00e7os, cria uma ordem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais afetiva com os outros e gera um ambiente acolhedor, provocando uma sensa\u00e7\u00e3o de bem-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estar. Por isso, a gentileza tende a deixar as pessoas mais felizes.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2019\/11\/28\/ser-gentil-melhora-a-<\/p><p style=\"text-align: right;\">saude-mental-e-ate-fisica-confira-6-beneficios.htm - Texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. \", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:","provas":[{"id":66334,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":2044748,"hashId":"35f9e7ded4f2082fedcb11bb027457e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento<em> \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. \", <\/em>as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de<em>:<\/em><\/p>","resposta":7973504,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":7973500,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predica\u00e7\u00e3o.","id":7973501,"corpo":"<p>Predica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":7973502,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7973503,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":7973504,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044748","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Conservador de Estradas Rurais","id":24532,"slug":"conservador-de-estradas-rurais"},{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte frase: Em A descend\u00eancia do homem, publicado em 1871, Charles Darwin faz apenas uma alus\u00e3o passageira aos homens de Neandertal.O significado da palavra destacada \u00e9: ","provas":[{"id":66098,"cargo":{"descricao":"Conservador de Estradas Rurais","id":24532,"slug":"conservador-de-estradas-rurais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-conservador-de-estradas-rurais","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Conservador de Estradas Rurais - 2021"},{"id":66122,"cargo":{"descricao":"Servente Escolar","id":24533,"slug":"servente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-servente-escolar","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Servente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:40:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2016642,"hashId":"16ee6f718387d8f8abd6567ebd3e780b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a seguinte frase: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"300\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xlly\"><td data-row=\"row-xlly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xlly\" data-cell=\"cell-b7tc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Em <em>A descend\u00eancia do homem<\/em>, publicado em 1871, Charles Darwin faz apenas uma <u>alus\u00e3o <\/u>passageira aos homens de Neandertal.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O significado da palavra destacada \u00e9: <\/strong><\/p>","resposta":7852263,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":7852263,"corpo":"<p>Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desaprova\u00e7\u00e3o.","id":7852264,"corpo":"<p>Desaprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o.","id":7852265,"corpo":"<p>Omiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supress\u00e3o.","id":7852266,"corpo":"<p>Supress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2016642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":69673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:06:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2125084,"hashId":"d98f9ecf9f23001d5a20c722f551153b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8311050,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado promover\u00e1, na forma da lei, a defesa do consumidor.","id":8311049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado promover\u00e1, na forma da lei, a defesa do consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, sendo que propriet\u00e1rio n\u00e3o ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","id":8311050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, sendo que propriet\u00e1rio n\u00e3o ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento. ","id":8311051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a todos assegurados, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":8311052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a todos assegurados, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as colunas, relacionando as manifesta\u00e7\u00f5es populares indicadas na coluna 1 com suas regi\u00f5es de origem, indicadas na coluna 2:Coluna 1 Manifesta\u00e7\u00f5es populares1. Marujada2. Fogar\u00e9u3. Boi de Mam\u00e3o4. Caiap\u00f35. Carimb\u00f3Coluna 2 Regi\u00f5es( ) Centro-Oeste( ) Norte( ) Sul( ) Sudeste( ) NordesteAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68197,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-teclado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183442,"hashId":"4ef0beb4db66f66f1244f0aa319a7229","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Associe as colunas, relacionando as manifesta\u00e7\u00f5es populares indicadas na coluna 1 com suas regi\u00f5es de origem, indicadas na coluna 2:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Coluna 1<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> Manifesta\u00e7\u00f5es populares<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Marujada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Fogar\u00e9u<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Boi de Mam\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Caiap\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Carimb\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Coluna 2<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> Regi\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Centro-Oeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Norte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sudeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nordeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">correta<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, de cima para baixo.<\/span><\/p>","resposta":8567996,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 5","id":8567994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 1","id":8567995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1","id":8567996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 3","id":8567997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2","id":8567998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma se refere \u00e0 estrutura, formato ou princ\u00edpio organizador da m\u00fasica. Tem a ver com a organiza\u00e7\u00e3o dos elementos em uma pe\u00e7a musical, para torn\u00e1-la coerente ao ouvinte.Assinale a alternativa na qual consta a forma do Rond\u00f3:","provas":[{"id":68198,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar","id":22336,"slug":"professor-de-musica-area-banda-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-banda-escolar-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Banda Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:35:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183308,"hashId":"24307e9c91319d52bbcccf1502606f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma se refere \u00e0 estrutura, formato ou princ\u00edpio organizador da m\u00fasica. Tem a ver com a organiza\u00e7\u00e3o dos elementos em uma pe\u00e7a musical, para torn\u00e1-la coerente ao ouvinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual consta a forma do Rond\u00f3:<\/p>","resposta":8567458,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A B A\u2019","id":8567454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A B A\u2019<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A B C A.","id":8567455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A B C A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A B C A\u2019.","id":8567456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A B C A\u2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A A\u2019 B C A.","id":8567457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A A\u2019 B C A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A B A C A.","id":8567458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A B A C A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a melodia abaixo:Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melodia.( ) As quatro primeiras notas, se tocadas simultaneamente, formam o acorde de D\u00f3 Maior. ( ) Todas as ligaduras de prolongamento podem ser substitu\u00eddas por ponto de aumento. ( ) A melodia inicia em compasso anacr\u00fastico. ( ) A melodia come\u00e7a e termina na t\u00f4nica. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68197,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-teclado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:37:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183599,"hashId":"c89b446a8cefe3458f3a97ceea1f6fc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Analise a melodia abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68198\/questao\/2183294-20220127092654000000-0.png\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melodia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As quatro primeiras notas, se tocadas simultaneamente, formam o acorde de D\u00f3 Maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todas as ligaduras de prolongamento podem ser substitu\u00eddas por ponto de aumento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A melodia inicia em compasso anacr\u00fastico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A melodia come\u00e7a e termina na t\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8568746,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8568742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":8568743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8568744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8568745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8568746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/2183599","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escala \u00e9 \u201cuma sequ\u00eancia de notas em ordem de altura ascendente ou descendente. \u00c9 longa o suficiente para definir sem ambiguidades um modo ou tonalidade, e come\u00e7a ou termina na nota fundamental daquele modo ou tonalidade\u201d (DICION\u00c1RIO GROVE DE M\u00daSICA, 1994, P. 301-302).Na escala de si menor, a nota si exerce a fun\u00e7\u00e3o de t\u00f4nica.Assinale a alternativa na qual consta a nota que exerce a fun\u00e7\u00e3o de dominante. ","provas":[{"id":68197,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado","id":22338,"slug":"professor-de-musica-area-teclado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-musica-area-teclado-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Teclado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:38:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2183644,"hashId":"7c1c57f173256798fded4cec40f2da0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala \u00e9 \u201cuma sequ\u00eancia de notas em ordem de altura ascendente ou descendente. \u00c9 longa o suficiente para definir sem ambiguidades um modo ou tonalidade, e come\u00e7a ou termina na nota fundamental daquele modo ou tonalidade\u201d (DICION\u00c1RIO GROVE DE M\u00daSICA, 1994, P. 301-302).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na escala de <strong>si menor<\/strong>, a nota <strong>si<\/strong> exerce a fun\u00e7\u00e3o de <strong>t\u00f4nica<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual consta a nota que exerce a fun\u00e7\u00e3o de dominante. <\/p>","resposta":8568944,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mi","id":8568941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mi #","id":8568942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mi #<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00e1","id":8568943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1 #","id":8568944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1 #<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sol #","id":8568945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sol #<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre o Sistema Operacional Windows: ( ) A distribui\u00e7\u00e3o Windows 7 tem mais de 70 milh\u00f5es de linhas de c\u00f3digo em C\/C++. ( ) O Windows 7 suplantou o Windows VISTA e o Windows XP tornando-se a vers\u00e3o mais popular do Windows. ( ) O Windows Server 2003 \u00e9 uma vers\u00e3o do Windows XP dedicada a Servidores. ( ) O Windows 8 \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o direta do Windows 7. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de V para verdadeiro e F para falso, de cima para baixo:","provas":[{"id":71163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:35:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2174336,"hashId":"d0d228346ef7892abeaeafcc567a5f73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre o Sistema Operacional Windows: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A distribui\u00e7\u00e3o Windows 7 tem mais de 70 milh\u00f5es de linhas de c\u00f3digo em C\/C++. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Windows 7 suplantou o Windows VISTA e o Windows XP tornando-se a vers\u00e3o mais popular do Windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Windows Server 2003 \u00e9 uma vers\u00e3o do Windows XP dedicada a Servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Windows 8 \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o direta do Windows 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de <strong>V <\/strong>para verdadeiro e <strong>F <\/strong>para falso, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8528992,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":8528992,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8528993,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8528994,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":8528995,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":8528996,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, para uma determinada nota, que tem a frequ\u00eancia 440 hertz, a denominamos pelo seu croma como um L\u00e1 (ou pela cifra A) e pelo seu peso como 4, ou seja um L\u00e1 4 (ou A4); qual seria a frequ\u00eancia, o croma e o peso, respectivamente, para uma nota com duas oitavas inferiores?","provas":[{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:35:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2275159,"hashId":"41f92db0c613c2cf59f021fd9cf89eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, para uma determinada nota, que tem a frequ\u00eancia 440 hertz, a denominamos pelo seu croma como um L\u00e1 (ou pela cifra A) e pelo seu peso como 4, ou seja um L\u00e1 4 (ou A4); qual seria a frequ\u00eancia, o croma e o peso, respectivamente, para uma nota com duas oitavas inferiores?<\/p>","resposta":8957928,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110 hertz \u2013 L\u00e1 1.","id":8957924,"corpo":"<p>110 hertz \u2013 L\u00e1 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"220 hertz \u2013 L\u00e1 2.","id":8957925,"corpo":"<p>220 hertz \u2013 L\u00e1 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"440 hertz \u2013 L\u00e1 4.","id":8957926,"corpo":"<p>440 hertz \u2013 L\u00e1 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220 hertz \u2013 L\u00e1 3.","id":8957927,"corpo":"<p>220 hertz \u2013 L\u00e1 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110 hertz \u2013 L\u00e1 2.","id":8957928,"corpo":"<p>110 hertz \u2013 L\u00e1 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Infantil","id":24218,"slug":"professor-area-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PDCA da Educa\u00e7\u00e3o 3.0 (PDCA - Plan, Do, Check, Action - ferramenta de gest\u00e3o adaptada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o 3.0,), segundo Rui Fava vem com o prop\u00f3sito de:","provas":[{"id":63465,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Infantil","id":24218,"slug":"professor-area-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-professor-area-infantil","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:36:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1937493,"hashId":"1052f178ea4af11f2dd2cc205db394bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PDCA da Educa\u00e7\u00e3o 3.0 (PDCA - Plan, Do, Check, Action - ferramenta de gest\u00e3o adaptada \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o 3.0,), segundo Rui Fava vem com o prop\u00f3sito de:<\/p>","resposta":7490814,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser um guia que direciona, flexibiliza, atualiza o sistema acad\u00eamico. O objetivo deve ser ensinar o estudante a aprender e buscar o conhecimento por conta pr\u00f3pria, em vez de ser formalmente ensinado.","id":7490814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um guia que direciona, flexibiliza, atualiza o sistema acad\u00eamico. O objetivo deve ser ensinar o estudante a aprender e buscar o conhecimento por conta pr\u00f3pria, em vez de ser formalmente ensinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser um guia que direciona, flexibiliza, atualiza o sistema forma\u00e7\u00e3o continuada. O objetivo deve ser ensinar o professor a pesquisar por conta pr\u00f3pria, para melhor desenvolver o processo de ensino.","id":7490815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um guia que direciona, flexibiliza, atualiza o sistema forma\u00e7\u00e3o continuada. O objetivo deve ser ensinar o professor a pesquisar por conta pr\u00f3pria, para melhor desenvolver o processo de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser um manual de instru\u00e7\u00e3o que direciona e atualiza o sistema acad\u00eamico. O objetivo deve ser ensinar o estudante a aprender e buscar o conhecimento por conta pr\u00f3pria, sem media\u00e7\u00e3o do professor.","id":7490816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um manual de instru\u00e7\u00e3o que direciona e atualiza o sistema acad\u00eamico. O objetivo deve ser ensinar o estudante a aprender e buscar o conhecimento por conta pr\u00f3pria, sem media\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser um guia para a equipe de gestora, direcionando, flexibilizando e atualizando o sistema de gest\u00e3o escolar. O objetivo \u00e9 orientar diretores para buscarem maior envolvimento com a comunidade escolar, desenvolvendo a gest\u00e3o democr\u00e1tica. ","id":7490817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um guia para a equipe de gestora, direcionando, flexibilizando e atualizando o sistema de gest\u00e3o escolar. O objetivo \u00e9 orientar diretores para buscarem maior envolvimento com a comunidade escolar, desenvolvendo a gest\u00e3o democr\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1937493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao aspecto I, a alega\u00e7\u00e3o est\u00e1 equivocada, pois, independentemente do valor da contrata\u00e7\u00e3o, o seu objeto \u00e9 apto a ser licitado por meio da modalidade preg\u00e3o, n\u00e3o se obrigando, por essa particularidade somente, a utiliza\u00e7\u00e3o da modalidade concorr\u00eancia; ademais, de acordo com a Lei n.\u00ba 10.520\/2002, \u00e9 vedada a exig\u00eancia de garantia de proposta, mesmo em contrata\u00e7\u00f5es com valores vultuosos.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:32:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016607,"hashId":"daaadeab77eb0905b43e89a9a812a073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia ao aspecto I, a alega\u00e7\u00e3o est\u00e1 equivocada, pois, independentemente do valor da contrata\u00e7\u00e3o, o seu objeto \u00e9 apto a ser licitado por meio da modalidade preg\u00e3o, n\u00e3o se obrigando, por essa particularidade somente, a utiliza\u00e7\u00e3o da modalidade concorr\u00eancia; ademais, de acordo com a Lei n.\u00ba 10.520\/2002, \u00e9 vedada a exig\u00eancia de garantia de proposta, mesmo em contrata\u00e7\u00f5es com valores vultuosos.<\/p>","resposta":7852152,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7852152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7852153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um auditor da SEFAZ foi questionado acerca de uma contrata\u00e7\u00e3o de TI, de 2021, que fora realizada por meio de preg\u00e3o eletr\u00f4nico, no valor de R$ 1 milh\u00e3o, e cujo objeto fora classificado como comum. No pedido de esclarecimento, alegaram-se os seguintes aspectos quanto a essa contrata\u00e7\u00e3o.I_O valor do servi\u00e7o ultrapassou o limite legal estabelecido para preg\u00e3o eletr\u00f4nico, sem ter havido exig\u00eancia de garantia de proposta.II_Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, foi adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o.Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e da Lei n.\u00ba 10.520\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":488616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um auditor da SEFAZ foi questionado acerca de uma contrata\u00e7\u00e3o de TI, de 2021, que fora realizada por meio de preg\u00e3o eletr\u00f4nico, no valor de R$ 1 milh\u00e3o, e cujo objeto fora classificado como comum. No pedido de esclarecimento, alegaram-se os seguintes aspectos quanto a essa contrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>O valor do servi\u00e7o ultrapassou o limite legal estabelecido para preg\u00e3o eletr\u00f4nico, sem ter havido exig\u00eancia de garantia de proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, foi adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e da Lei n.\u00ba 10.520\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 125 e 126","ordem":125},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2016607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201c\u00e0\u201d (linha 2) \u00e9 obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"},{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"},{"id":66315,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista T\u00e9cnico - 2021"},{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:32:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2022143,"hashId":"d76b798ba6b1c1bb31f46111c7373042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201c\u00e0\u201d (linha 2) \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":7876582,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876582,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876583,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens 1 a 20.\t1 Leonardo, depois de acabadas todas as cerim\u00f4nias,foi declarado agregado \u00e0 casa de Tom\u00e1s da S\u00e9, e a\u00edcontinuou convenientemente arranjado. Ningu\u00e9m se4 admire da facilidade com que se faziam semelhantes coisas;no tempo em que se passavam os fatos que vamosnarrando, nada havia mais comum do que ter cada casa um,7 dois e \u00e0s vezes mais agregados. Em certas casas osagregados eram muito \u00fateis, porque a fam\u00edlia tirava grandeproveito de seus servi\u00e7os; outras vezes, por\u00e9m, e estas eram10 em maior n\u00famero, o agregado, refinado vadio, era umaverdadeira parasita que se prendia \u00e0 \u00e1rvore familiar, que lheparticipava da seiva sem ajud\u00e1-la a dar os frutos, e que, mais13 ainda, chegava mesmo a dar cabo dela. E o caso \u00e9 que,apesar de tudo, se na primeira hip\u00f3tese o esmagavam como peso de mil exig\u00eancias, se lhe batiam a cada passo com os16 favores na cara, se o filho mais velho da casa, por exemplo,o tomava por seu divertimento, e \u00e0 menor e mais justaqueixa saltavam-lhe os pais em cima, tomando o partido de19 seu filho, no segundo aturavam quanto desconcerto haviacom paci\u00eancia de m\u00e1rtir, o agregado tornava-se quase reiem casa, punha, dispunha, castigava os escravos, ralhava22 com os filhos, intervinha, enfim, nos mais particularesneg\u00f3cios.\tEm qual dos dois casos estava ou viria a estar em25 breve o nosso amigo Leonardo? O leitor que o decida peloque se vai passar.Manuel Ant\u00f4nio de Almeida. Mem\u00f3rias de um sargento de mil\u00edcias. 1854. Internet: &lt;www.dominiopublico.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere aos aspectos gramaticais e aos sentidos do texto, julgue os itens de 11 a 20.","id":489349,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens 1 a 20.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 Leonardo, depois de acabadas todas as cerim\u00f4nias,<\/p><p>foi declarado agregado \u00e0 casa de Tom\u00e1s da S\u00e9, e a\u00ed<\/p><p>continuou convenientemente arranjado. Ningu\u00e9m se<\/p><p>4 admire da facilidade com que se faziam semelhantes coisas;<\/p><p>no tempo em que se passavam os fatos que vamos<\/p><p>narrando, nada havia mais comum do que ter cada casa um,<\/p><p>7 dois e \u00e0s vezes mais agregados. Em certas casas os<\/p><p>agregados eram muito \u00fateis, porque a fam\u00edlia tirava grande<\/p><p>proveito de seus servi\u00e7os; outras vezes, por\u00e9m, e estas eram<\/p><p>10 em maior n\u00famero, o agregado, refinado vadio, era uma<\/p><p>verdadeira parasita que se prendia \u00e0 \u00e1rvore familiar, que lhe<\/p><p>participava da seiva sem ajud\u00e1-la a dar os frutos, e que, mais<\/p><p>13 ainda, chegava mesmo a dar cabo dela. E o caso \u00e9 que,<\/p><p>apesar de tudo, se na primeira hip\u00f3tese o esmagavam com<\/p><p>o peso de mil exig\u00eancias, se lhe batiam a cada passo com os<\/p><p>16 favores na cara, se o filho mais velho da casa, por exemplo,<\/p><p>o tomava por seu divertimento, e \u00e0 menor e mais justa<\/p><p>queixa saltavam-lhe os pais em cima, tomando o partido de<\/p><p>19 seu filho, no segundo aturavam quanto desconcerto havia<\/p><p>com paci\u00eancia de m\u00e1rtir, o agregado tornava-se quase rei<\/p><p>em casa, punha, dispunha, castigava os escravos, ralhava<\/p><p>22 com os filhos, intervinha, enfim, nos mais particulares<\/p><p>neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tEm qual dos dois casos estava ou viria a estar em<\/p><p>25 breve o nosso amigo Leonardo? O leitor que o decida pelo<\/p><p>que se vai passar.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Manuel Ant\u00f4nio de Almeida. <strong>Mem\u00f3rias de um sargento de mil\u00edcias<\/strong>. 1854. Internet: &lt;www.dominiopublico.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos aspectos gramaticais e aos sentidos do texto, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2022143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crefono-3-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atividades de protocolo, destaca-se a identifica\u00e7\u00e3o do destino e da proced\u00eancia das correspond\u00eancias, que podem ser classificadas como internas, ou seja, aquelas trocadas apenas entre institui\u00e7\u00f5es, e externas, que s\u00e3o as trocadas entre os setores de uma mesma institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crefono-3-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:32:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027412,"hashId":"707e5a3cbf8ea015a98763090eb58b1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atividades de protocolo, destaca-se a identifica\u00e7\u00e3o do destino e da proced\u00eancia das correspond\u00eancias, que podem ser classificadas como internas, ou seja, aquelas trocadas apenas entre institui\u00e7\u00f5es, e externas, que s\u00e3o as trocadas entre os setores de uma mesma institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7897675,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os servi\u00e7os de arquivo e de protocolo e as atividades a eles inerentes, julgue os itens de 76 a 90. ","id":490070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os servi\u00e7os de arquivo e de protocolo e as atividades a eles inerentes, julgue os itens de <strong>76<\/strong> a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2027412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a dengue e a mal\u00e1ria, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66875,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2036839,"hashId":"beba10a5deedb6054884afde9a02db1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a dengue e a mal\u00e1ria, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":7939649,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 transmitida unicamente pela ingest\u00e3o de alimentos contaminados. ","id":7939646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 transmitida unicamente pela ingest\u00e3o de alimentos contaminados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a causada por uma bact\u00e9ria. ","id":7939647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a causada por uma bact\u00e9ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada pessoa pode ter os 6 sorotipos da doen\u00e7a, mas a infec\u00e7\u00e3o por um sorotipo n\u00e3o gera imunidade permanente para ele. ","id":7939648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada pessoa pode ter os 6 sorotipos da doen\u00e7a, mas a infec\u00e7\u00e3o por um sorotipo n\u00e3o gera imunidade permanente para ele. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre e dores musculares s\u00e3o alguns dos sintomas da dengue. ","id":7939649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre e dores musculares s\u00e3o alguns dos sintomas da dengue. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/2036839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a \u00fanica op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1, um voc\u00e1bulo cuja separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica n\u00e3o esta feita de acordo com a norma ortogr\u00e1fica vigente: ","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":73266,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223071,"hashId":"39c85b7e400959cd6fd304b6d23e3e99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a \u00fanica op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1, um voc\u00e1bulo cuja separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica n\u00e3o esta feita de acordo com a norma ortogr\u00e1fica vigente: <\/p>","resposta":8739373,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"i-dei-a \/ l\u00e9-guas;","id":8739372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">i-dei-a \/ l\u00e9-guas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"des-o-be-de-ceu \/ cons-tru-\u00ed-da;","id":8739373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">des-o-be-de-ceu \/ cons-tru-\u00ed-da;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"es-cor-re-gou \/ in-cr\u00ed-veis;","id":8739374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">es-cor-re-gou \/ in-cr\u00ed-veis;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" in-f\u00e2n-cia \/ cres-ci-a;","id":8739375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> in-f\u00e2n-cia \/ cres-ci-a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cQuaisquer pneum\u00e1ticos arrebentam, quando expostos a tratamentos adversos\u201d. Qual das alternativas as palavras sublinhadas est\u00e3o corretamente separadas?","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":73266,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223085,"hashId":"4678b3934de4edf5526675c7d354d948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<u>Quaisquer pneum\u00e1ticos arrebentam<\/u>, quando expostos a tratamentos adversos\u201d. Qual das alternativas as palavras sublinhadas est\u00e3o corretamente separadas?<\/p>","resposta":8739435,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quais-quer, p-neu-m\u00e1-ti-cos, arre-ben-tam;","id":8739433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quais-quer, p-neu-m\u00e1-ti-cos, arre-ben-tam;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" qua-is-quer, p-neu-m\u00e1-ti-cos, ar-re-ben-tam; ","id":8739434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> qua-is-quer, p-neu-m\u00e1-ti-cos, ar-re-ben-tam; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quais-quer, pneu-m\u00e1-ti-cos, ar-re-ben-tam;","id":8739435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quais-quer, pneu-m\u00e1-ti-cos, ar-re-ben-tam;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quai-squer, pneu-m\u00e1-ti-cos, ar-re-ben-tam.","id":8739436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quai-squer, pneu-m\u00e1-ti-cos, ar-re-ben-tam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas: I- Escreveremos com -\u00e7\u00e3o, se apenas retirarmos a desin\u00eancia de infinitivo -r, dos verbos terminados em -tir. II- Escreveremos com -s\u00e3o, quando, ao retirarmos toda a termina\u00e7\u00e3o -tir, a \u00faltima letra for consoante. III- Escreveremos com -ss\u00e3o, quando, ao retirarmos toda a termina\u00e7\u00e3o -tir, a \u00faltima letra for vogal. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":73266,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223124,"hashId":"f63bcc9f089ddf5039147f6a30bd8bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Escreveremos com -\u00e7\u00e3o, se apenas retirarmos a desin\u00eancia de infinitivo -r, dos verbos terminados em -tir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Escreveremos com -s\u00e3o, quando, ao retirarmos toda a termina\u00e7\u00e3o -tir, a \u00faltima letra for consoante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Escreveremos com -ss\u00e3o, quando, ao retirarmos toda a termina\u00e7\u00e3o -tir, a \u00faltima letra for vogal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8739604,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II ","id":8739601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8739602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":8739603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8739604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas: I- Acentuam-se as palavras monoss\u00edlabas t\u00f4nicas terminadas em a, e, o, seguidas ou n\u00e3o de s. II- Acentuam-se as palavras ox\u00edtonas terminadas em a, e, o, seguidas ou n\u00e3o de s , em, ens. III- Acentuam-se as palavras parox\u00edtonas exceto aquelas terminadas em a, e, o, seguidas ou n\u00e3o de s, em, ens, bem como prefixos parox\u00edtonos terminados em i ou r. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73268,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-escriturario","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":73266,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":73272,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223346,"hashId":"61abe6bfad76b0ce1e89234bf7fbd863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Acentuam-se as palavras monoss\u00edlabas t\u00f4nicas terminadas em a, e, o, seguidas ou n\u00e3o de s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Acentuam-se as palavras ox\u00edtonas terminadas em a, e, o, seguidas ou n\u00e3o de s , em, ens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Acentuam-se as palavras parox\u00edtonas exceto aquelas terminadas em a, e, o, seguidas ou n\u00e3o de s, em, ens, bem como prefixos parox\u00edtonos terminados em i ou r. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8740639,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8740636,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8740637,"corpo":"<p>Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":8740638,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas ","id":8740639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas:I- N\u00e3o se separam os ditongos e tritongos.II- N\u00e3o se separam os d\u00edgrafos ch, lh, nh, gu, qu.III- N\u00e3o se separam os encontros consonantais que iniciam s\u00edlaba.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228000,"hashId":"d4b2b8a4ceacc01753f10a1aa4564903","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- N\u00e3o se separam os ditongos e tritongos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- N\u00e3o se separam os d\u00edgrafos ch, lh, nh, gu, qu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- N\u00e3o se separam os encontros consonantais que iniciam s\u00edlaba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8760227,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8760224,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8760225,"corpo":"<p>Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":8760226,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas","id":8760227,"corpo":"<p>Todas as afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pe\u00e7as gr\u00e1ficas de um projeto de arquitetura, EXCETO:","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228021,"hashId":"689e21cb4432f21a520e16eb09cd0aeb","enunciado":"<p>S\u00e3o pe\u00e7as gr\u00e1ficas de um projeto de arquitetura, EXCETO:<\/p>","resposta":8760316,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Memorial justificativo","id":8760316,"corpo":"<p>Memorial justificativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corte","id":8760317,"corpo":"<p>Corte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o","id":8760318,"corpo":"<p>Eleva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala","id":8760319,"corpo":"<p>Escala<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas para instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228032,"hashId":"e30e42a72fe4efae859ad90799f486be","enunciado":"<p>De acordo com as normas para instala\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8760367,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimentador predial \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga a fonte de abastecimento a um reservat\u00f3rio de uso dom\u00e9stico","id":8760366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentador predial \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga a fonte de abastecimento a um reservat\u00f3rio de uso dom\u00e9stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colunas de distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o tubula\u00e7\u00f5es que se originam nos reservat\u00f3rios e alimentam os ramais","id":8760367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colunas de distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o tubula\u00e7\u00f5es que se originam nos reservat\u00f3rios e alimentam os ramais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua fria se refere a \u00e1gua cuja temperatura \u00e9 dada pelo ambiente","id":8760368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua fria se refere a \u00e1gua cuja temperatura \u00e9 dada pelo ambiente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barrilete \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que se origina nos reservat\u00f3rios e d\u00e1 origem \u00e0s colunas de distribui\u00e7\u00e3o no abastecimento indireto","id":8760369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barrilete \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que se origina nos reservat\u00f3rios e d\u00e1 origem \u00e0s colunas de distribui\u00e7\u00e3o no abastecimento indireto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos topogr\u00e1ficos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228038,"hashId":"6ac27e151c0ab3fa89bb392692070c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos topogr\u00e1ficos, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8760393,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mira \u00e9 um bast\u00e3o utilizado para realizar o alinhamento","id":8760393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mira \u00e9 um bast\u00e3o utilizado para realizar o alinhamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel topogr\u00e1fico \u00e9 utilizado para medir a diferen\u00e7a altim\u00e9trica entre dois pontos de uma \u00e1rea a ser nivelada","id":8760394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel topogr\u00e1fico \u00e9 utilizado para medir a diferen\u00e7a altim\u00e9trica entre dois pontos de uma \u00e1rea a ser nivelada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teodolito \u00e9 utilizado para ler com precis\u00e3o os \u00e2ngulos horizontais e verticais","id":8760395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teodolito \u00e9 utilizado para ler com precis\u00e3o os \u00e2ngulos horizontais e verticais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mira \u00e9 uma r\u00e9gua utilizada para o nivelamento geom\u00e9trico 28- S\u00e3o escalas de amplia\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o, EXCETO: A. 1:2 B. 10:1 C. 1:5 D. 1:1 E. 5:1","id":8760396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mira \u00e9 uma r\u00e9gua utilizada para o nivelamento geom\u00e9trico 28- S\u00e3o escalas de amplia\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o, EXCETO: A. 1:2 B. 10:1 C. 1:5 D. 1:1 E. 5:1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A topografia \u00e9 aplicada em, EXCETO:","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228055,"hashId":"f1ee9063fa2bc7c0c09d138114cbde0c","enunciado":"<p>A topografia \u00e9 aplicada em, EXCETO:<\/p>","resposta":8760471,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o civil","id":8760470,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o civil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapeamento em escala global","id":8760471,"corpo":"<p>Mapeamento em escala global<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Urbanismo","id":8760472,"corpo":"<p>Urbanismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geologia","id":8760473,"corpo":"<p>Geologia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denomina-se ________ em um levantamento topogr\u00e1fco, a linha imagin\u00e1ria que vai do equipamento do qual se obt\u00e9m a leitura, o teodolito por exemplo, at\u00e9 o anteparo em que se encontra a defini\u00e7\u00e3o dessa leitura, por exemplo a mira. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228083,"hashId":"2dc47c93ffe44354554ad8a091c2b798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se ________ em um levantamento topogr\u00e1fco, a linha imagin\u00e1ria que vai do equipamento do qual se obt\u00e9m a leitura, o teodolito por exemplo, at\u00e9 o anteparo em que se encontra a defini\u00e7\u00e3o dessa leitura, por exemplo a mira. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":8760583,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aferi\u00e7\u00e3o","id":8760580,"corpo":"<p>Aferi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenada","id":8760581,"corpo":"<p>Coordenada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Loca\u00e7\u00e3o","id":8760582,"corpo":"<p>Loca\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visada","id":8760583,"corpo":"<p>Visada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as coordenadas de Rumo e Azimute a seguir e em seguida d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as afirmativas. (_) A coordenada 125\u00b044\u201923\u201d (cento e vinte e cinco graus, quarenta e quatro minutos e vinte e tr\u00eas segundos) representa um azimute no 1\u00b0 quadrante. (_) A coordenada 15\u00b050\u2019SW (quinze graus e cinquenta minutos sudoeste) representa um rumo do 3\u00b0 quadrante. (_) A coordenada 12\u00b048\u201930\u201d (doze graus, quarenta e oito minutos e trinta segundos) representa um azimute do 1\u00b0 quadrante. (_) A coordenada 45\u00b001\u2019 SE (quarenta e cinco graus e um minuto sudeste) representa um azimute do 4\u00b0 quadrante. Assinale a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2228092,"hashId":"084bfcebe5a3c11c624bfe46d605f41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as coordenadas de Rumo e Azimute a seguir e em seguida d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A coordenada 125\u00b044\u201923\u201d (cento e vinte e cinco graus, quarenta e quatro minutos e vinte e tr\u00eas segundos) representa um azimute no 1\u00b0 quadrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A coordenada 15\u00b050\u2019SW (quinze graus e cinquenta minutos sudoeste) representa um rumo do 3\u00b0 quadrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A coordenada 12\u00b048\u201930\u201d (doze graus, quarenta e oito minutos e trinta segundos) representa um azimute do 1\u00b0 quadrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A coordenada 45\u00b001\u2019 SE (quarenta e cinco graus e um minuto sudeste) representa um azimute do 4\u00b0 quadrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8760617,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":8760615,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":8760616,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":8760617,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":8760618,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 e Felipe travaram intenso debate a respeito da relev\u00e2ncia do alicerce te\u00f3rico dos direitos fundamentais em um Estado Democr\u00e1tico de Direito, de modo a identificar o surgimento de poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de conflito entre eles.Andr\u00e9 defendia que a teoria externa alicer\u00e7ava os direitos fundamentais. A partir deles seriam obtidas posi\u00e7\u00f5es definitivas e teriam natureza principiol\u00f3gica.Felipe, por sua vez, entendia que esses direitos estavam alicer\u00e7ados na teoria interna. Dariam origem a posi\u00e7\u00f5es prima facie e teriam a natureza de regras.\u00c0 luz da forma como os direitos fundamentais t\u00eam sido compreendidos na realidade brasileira, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67223,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:11:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063792,"hashId":"5305609d877a671d295f8dc3bd0fc1bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 e Felipe travaram intenso debate a respeito da relev\u00e2ncia do alicerce te\u00f3rico dos direitos fundamentais em um Estado Democr\u00e1tico de Direito, de modo a identificar o surgimento de poss\u00edveis situa\u00e7\u00f5es de conflito entre eles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 defendia que a teoria externa alicer\u00e7ava os direitos fundamentais. A partir deles seriam obtidas posi\u00e7\u00f5es definitivas e teriam natureza principiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Felipe, por sua vez, entendia que esses direitos estavam alicer\u00e7ados na teoria interna. Dariam origem a posi\u00e7\u00f5es<em> prima facie<\/em> e teriam a natureza de regras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da forma como os direitos fundamentais t\u00eam sido compreendidos na realidade brasileira, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8058214,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Andr\u00e9 est\u00e1 completamente certo;","id":8058212,"corpo":"<p>Andr\u00e9 est\u00e1 completamente certo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Felipe est\u00e1 completamente certo;","id":8058213,"corpo":"<p>Felipe est\u00e1 completamente certo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 est\u00e1 parcialmente certo, j\u00e1 que os direitos fundamentais d\u00e3o origem a posi\u00e7\u00f5es prima facie;","id":8058214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 est\u00e1 parcialmente certo, j\u00e1 que os direitos fundamentais d\u00e3o origem a posi\u00e7\u00f5es<em> prima facie;<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Felipe est\u00e1 parcialmente certo, j\u00e1 que os direitos fundamentais t\u00eam a natureza de princ\u00edpios;","id":8058215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Felipe est\u00e1 parcialmente certo, j\u00e1 que os direitos fundamentais t\u00eam a natureza de princ\u00edpios;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Felipe est\u00e1 parcialmente certo, j\u00e1 que os direitos fundamentais est\u00e3o alicer\u00e7ados na teoria interna.","id":8058216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Felipe est\u00e1 parcialmente certo, j\u00e1 que os direitos fundamentais est\u00e3o alicer\u00e7ados na teoria interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 85","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/2063792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d","id":22016,"slug":"motorista-categoria-d"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, de acordo com sua sinaliza\u00e7\u00e3o, classificam-se em:","provas":[{"id":67998,"cargo":{"descricao":"Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d","id":22016,"slug":"motorista-categoria-d"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lambari-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lambari-mg-2021-maxima-auditoria-motorista-categoria-d","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:11:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2070724,"hashId":"677406b3b0a18711e6ce29bdbf43dbca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, de acordo com sua sinaliza\u00e7\u00e3o, classificam-se em:<\/p>","resposta":8087024,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rodovias e vias locais;","id":8087021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodovias e vias locais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rodovias e estradas;","id":8087022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodovias e estradas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vias de transito r\u00e1pido, vias coletoras e rodovias;","id":8087023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vias de transito r\u00e1pido, vias coletoras e rodovias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vias urbanas e vias rurais.","id":8087024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vias urbanas e vias rurais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2070724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos realizados pela psicologia da aprendizagem e do desenvolvimento, existem diversas an\u00e1lises e conclus\u00f5es sobre o desenvolvimento da linguagem em crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar e escolar. Para determinada vertente da psicologia da aprendizagem e do desenvolvimento, a linguagem das crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar tem uma preponder\u00e2ncia no discurso egoc\u00eantrico, isto \u00e9, a crian\u00e7a fala dela mesma, linguagem de si, sem a preocupa\u00e7\u00e3o com o interlocutor, portanto, n\u00e3o procura se comunicar; trata-se de algo semelhante a um mon\u00f3logo. Assinale a alternativa (CORRETA) que corresponde ao te\u00f3rico ou \u00e0 te\u00f3rica que deu \u00eanfase aos estudos e formula\u00e7\u00f5es sobre e linguagem egoc\u00eantrica:","provas":[{"id":68227,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:11:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2075132,"hashId":"6a828f4fb743eaaebdc5c831daf4a6aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos realizados pela psicologia da aprendizagem e do desenvolvimento, existem diversas an\u00e1lises e conclus\u00f5es sobre o desenvolvimento da linguagem em crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar e escolar. Para determinada vertente da psicologia da aprendizagem e do desenvolvimento, a linguagem das crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar tem uma preponder\u00e2ncia no discurso egoc\u00eantrico, isto \u00e9, a crian\u00e7a fala dela mesma, linguagem de si, sem a preocupa\u00e7\u00e3o com o interlocutor, portanto, n\u00e3o procura se comunicar; trata-se de algo semelhante a um mon\u00f3logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa (CORRETA) que corresponde ao te\u00f3rico ou \u00e0 te\u00f3rica que deu \u00eanfase aos estudos e formula\u00e7\u00f5es sobre e linguagem egoc\u00eantrica:<\/p>","resposta":8106747,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jean Piaget.","id":8106747,"corpo":"<p>Jean Piaget.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9lestin Freinet.","id":8106748,"corpo":"<p>C\u00e9lestin Freinet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jean-Jacques Rousseau.","id":8106749,"corpo":"<p>Jean-Jacques Rousseau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lev Semionovitch Vygotsky.","id":8106750,"corpo":"<p>Lev Semionovitch Vygotsky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria Montessori.","id":8106751,"corpo":"<p>Maria Montessori.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia geral","oab":false,"nome":"Psicologia geral","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405529,"slug":"pedagogia-psicologia-geral"}],"slug":"pedagogia\/2075132","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas est\u00e1 escrita de forma correta os pares?","provas":[{"id":73274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:10:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227963,"hashId":"dcaf2a46b5376eceee6ebf687f4b4715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas est\u00e1 escrita de forma correta os pares?<\/p>","resposta":8760069,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cognitivo \u2013 cogniss\u00e3o.","id":8760066,"corpo":"<p>Cognitivo \u2013 cogniss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concluir \u2013 concluz\u00e3o.","id":8760067,"corpo":"<p>Concluir \u2013 concluz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo \u2013 periodisa\u00e7\u00e3o.","id":8760068,"corpo":"<p>Per\u00edodo \u2013 periodisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxidante \u2013 oxida\u00e7\u00e3o.","id":8760069,"corpo":"<p>Oxidante \u2013 oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEspecifica\u00e7\u00e3o de requisitos que estabelece rela\u00e7\u00e3o entre requisitos, suas origens e produtos vis\u00edveis.\u201d Dessa forma, a especifica\u00e7\u00e3o fica mais modific\u00e1vel, de verifica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil quanto \u00e0 certeza (se est\u00e1 correta) e se est\u00e1 completa, facilitando, assim, a an\u00e1lise de impacto das mudan\u00e7as. Trata-se da especifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69377,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 11:22:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2155764,"hashId":"d3a17bed5ff105b5b0857e1ff09ddcd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEspecifica\u00e7\u00e3o de requisitos que estabelece rela\u00e7\u00e3o entre requisitos, suas origens e produtos vis\u00edveis.\u201d Dessa forma, a especifica\u00e7\u00e3o fica mais modific\u00e1vel, de verifica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil quanto \u00e0 certeza (se est\u00e1 correta) e se est\u00e1 completa, facilitando, assim, a an\u00e1lise de impacto das mudan\u00e7as. Trata-se da especifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8443895,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clara.","id":8443893,"corpo":"<p>Clara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completa.","id":8443894,"corpo":"<p>Completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rastre\u00e1vel.","id":8443895,"corpo":"<p>Rastre\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modific\u00e1vel.","id":8443896,"corpo":"<p>Modific\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verific\u00e1vel (ou test\u00e1vel).","id":8443897,"corpo":"<p>Verific\u00e1vel (ou test\u00e1vel).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2155764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o p\u00f3s-moderna sobre ensino de arte retrata :","provas":[{"id":74309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2240151,"hashId":"52cb7ce7ad635a2a046baa2c4b5413a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o p\u00f3s-moderna sobre ensino de arte retrata :<\/p>","resposta":8814748,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino da arte como express\u00e3o e tamb\u00e9m como atividade.","id":8814746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da arte como express\u00e3o e tamb\u00e9m como atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino da arte como t\u00e9cnica.","id":8814747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da arte como t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino da arte como conhecimento.","id":8814748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da arte como conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8814749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/2240151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as duas tabelas, abaixo, sobre os principais museus mundiais e suas localiza\u00e7\u00f5es: MuseuLocaliza\u00e7\u00e3oIFunda\u00e7\u00e3o Eduardo BeyelerXHolandaIIMuseu Van GoghYSu\u00ed\u00e7aIIILouvreZFran\u00e7a Assinale a alternativa que associe, corretamente, as tabelas:","provas":[{"id":74309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2240168,"hashId":"53926b53c99835ffb7ecd4f5770716fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as duas tabelas, abaixo, sobre os principais museus mundiais e suas localiza\u00e7\u00f5es:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 335px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"135.98294830322266\"><col width=\"50\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tp73\"><td data-row=\"row-tp73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tp73\" data-cell=\"cell-49ny\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-tp73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tp73\" data-cell=\"cell-df3c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Museu<\/p><\/td><td data-row=\"row-tp73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tp73\" data-cell=\"cell-850c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-tp73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tp73\" data-cell=\"cell-1c43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Localiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g5zl\"><td data-row=\"row-g5zl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g5zl\" data-cell=\"cell-0dd4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-g5zl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g5zl\" data-cell=\"cell-4cb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o Eduardo Beyeler<\/p><\/td><td data-row=\"row-g5zl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g5zl\" data-cell=\"cell-iaoc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-g5zl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g5zl\" data-cell=\"cell-3gyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Holanda<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-beth\"><td data-row=\"row-beth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-beth\" data-cell=\"cell-mfv7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-beth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-beth\" data-cell=\"cell-el08\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Museu Van Gogh<\/p><\/td><td data-row=\"row-beth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-beth\" data-cell=\"cell-31zw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-beth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-beth\" data-cell=\"cell-3yd0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Su\u00ed\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lhgg\"><td data-row=\"row-lhgg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhgg\" data-cell=\"cell-6o26\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-lhgg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhgg\" data-cell=\"cell-09jw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Louvre<\/p><\/td><td data-row=\"row-lhgg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhgg\" data-cell=\"cell-4pwn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"row-lhgg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lhgg\" data-cell=\"cell-eggi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fran\u00e7a<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que associe, corretamente, as tabelas:<\/p>","resposta":8814823,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 Y; II \u2013 X; III \u2013 Z.","id":8814823,"corpo":"<p>I \u2013 Y; II \u2013 X; III \u2013 Z.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 X; II \u2013 Y; III \u2013 Z.","id":8814824,"corpo":"<p>I \u2013 X; II \u2013 Y; III \u2013 Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Z; II \u2013 X; III \u2013 Y.","id":8814825,"corpo":"<p>I \u2013 Z; II \u2013 X; III \u2013 Y.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8814826,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museus","oab":false,"nome":"Museus","pai":398993,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398994,"slug":"artes-museus"}],"slug":"artes\/2240168","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":74321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2240339,"hashId":"f67a00ba50a0a36666ff2eb6227cd92f","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":8815577,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os substantivos: \"olhos\" e \"pele\" s\u00e3o simples e parox\u00edtonos. ","id":8815576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os substantivos: \"olhos\" e \"pele\" s\u00e3o simples e parox\u00edtonos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras: \"isso\" e \"pelos\" s\u00e3o diss\u00edlabas ox\u00edtonas e pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","id":8815577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"isso\" e \"pelos\" s\u00e3o diss\u00edlabas ox\u00edtonas e pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras: \"n\u00e3o\" e \"quando\" pertencem \u00e0 classe morfol\u00f3gica dos adv\u00e9rbios.","id":8815578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"n\u00e3o\" e \"quando\" pertencem \u00e0 classe morfol\u00f3gica dos adv\u00e9rbios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho: \"esses dourados anos me ensinaram a amar melhor\", temos: dois verbos que pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o, porque a forma nominal do infinitivo de ambos tem a vogal tem\u00e1tica \"A\" seguida de \"R\".","id":8815579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"esses dourados anos me ensinaram a amar melhor\", temos: dois verbos que pertencem \u00e0 mesma conjuga\u00e7\u00e3o, porque a forma nominal do infinitivo de ambos tem a vogal tem\u00e1tica \"A\" seguida de \"R\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17.CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.","id":514611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com EXEMPLO DE ERRO por desrespeitar o \"Novo acordo ortogr\u00e1fico\".","provas":[{"id":74321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2240343,"hashId":"5925a6434ba097cd0cf9667b7c6a3de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com EXEMPLO DE ERRO por desrespeitar o \"Novo acordo ortogr\u00e1fico\".<\/p>","resposta":8815596,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria.","id":8815594,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade.","id":8815595,"corpo":"<p>Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jib\u00f3ia.","id":8815596,"corpo":"<p>Jib\u00f3ia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rvore.","id":8815597,"corpo":"<p>\u00c1rvore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17.CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.","id":514611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 17.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CAN\u00c7\u00c3O NA PLENITUDE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) N\u00e3o tenho mais os olhos de menina nem corpo adolescente, e a pele transl\u00facida h\u00e1 muito se manchou. H\u00e1 rugas onde havia sedas, sou uma estrutura agrandada pelos anos e o peso dos fardos bons ou ruins. (Carreguei muitos com gosto e alguns com rebeldia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O que te posso dar \u00e9 mais que tudo o que perdi: dou-te os meus ganhos. A maturidade que consegue rir quando em outros tempos choraria, busca te agradar quando antigamente quereria apenas ser amada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Posso dar-te muito mais do que beleza e juventude agora: esses dourados anos me ensinaram a amar melhor, com mais paci\u00eancia e n\u00e3o menos ardor, a entender-te se precisas, a aguardar-te quando vais, a dar-te rega\u00e7o de amante e colo de amiga, e sobretudo for\u00e7a - que vem do aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Isso posso te dar: um mar antigo e confi\u00e1vel cujas mar\u00e9s - mesmo se fogem - retornam, cujas correntes ocultas n\u00e3o levam destro\u00e7os, mas o sonho intermin\u00e1vel das sereias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Lya Luft \u00e9 escritora e poetisa.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o que N\u00c3O se comprova na estrutura textual.","provas":[{"id":74339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2240601,"hashId":"19c52ca12a9631c3a729439076dfe47d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o que N\u00c3O se comprova na estrutura textual.<\/p>","resposta":8816615,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a voz do texto, Portugal \u00e9 o local onde ele consegue se voltar para si pr\u00f3prio, imergindo no \u00e2mbito subjetivo.","id":8816614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a voz do texto, Portugal \u00e9 o local onde ele consegue se voltar para si pr\u00f3prio, imergindo no \u00e2mbito subjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto transmite ideia de que o enunciador refugia-se no tempo prescind\u00edvel aos pr\u00f3prios anseios.","id":8816615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo que d\u00e1 t\u00edtulo ao texto transmite ideia de que o enunciador refugia-se no tempo prescind\u00edvel aos pr\u00f3prios anseios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo \"cozer\" \u00e9 transitivo direto e estabelece rela\u00e7\u00e3o de sentido com cozinhar.","id":8816616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \"cozer\" \u00e9 transitivo direto e estabelece rela\u00e7\u00e3o de sentido com cozinhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo \"Costumo\" enuncia um h\u00e1bito da voz do texto.","id":8816617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \"Costumo\" enuncia um h\u00e1bito da voz do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.DIANTE DO MAR(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe!\u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza!(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/) (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)","id":514645,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIANTE DO MAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura textual, analise as assertivas:I. A express\u00e3o: \"A caminhar\" corresponde \u00e0 forma nominal \"caminhando\".II. As duas a\u00e7\u00f5es do trecho: \"eu que gosto que a chuva caia no meu rosto\" est\u00e3o no presente do modo subjuntivo.III. Al\u00e9m da desin\u00eancia n\u00famero pessoal do verbo em: \"eu que gosto\" ... no meu rosto\", o pronome possessivo comprova o sujeito de primeira pessoa do singular.IV. No (1\u00ba\u00a7), existe refer\u00eancia a locais descritos pela voz do texto.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima:","provas":[{"id":74339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2240608,"hashId":"2cde3825dabed06c8a5757274e83cdff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura textual, analise as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A express\u00e3o: \"A caminhar\" corresponde \u00e0 forma nominal \"caminhando\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As duas a\u00e7\u00f5es do trecho: \"eu que gosto que a chuva caia no meu rosto\" est\u00e3o no presente do modo subjuntivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Al\u00e9m da desin\u00eancia n\u00famero pessoal do verbo em: \"eu que gosto\" ... no meu rosto\", o pronome possessivo comprova o sujeito de primeira pessoa do singular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No (1\u00ba\u00a7), existe refer\u00eancia a locais descritos pela voz do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima:<\/p>","resposta":8816645,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8816645,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8816646,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8816647,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8816648,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.DIANTE DO MAR(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe!\u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza!(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/) (FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)","id":514645,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIANTE DO MAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2240608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com dados divulgados em 2010 pelo Fundo de Popula\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (FNUAP), a popula\u00e7\u00e3o mundial atingiu a marca de 6,908 bilh\u00f5es de habitantes. Tal popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 distribu\u00edda de modo irregular no planeta, de modo que: (__)- Cerca de 60% da popula\u00e7\u00e3o planet\u00e1ria encontra-se no continente asi\u00e1tico. (__)- A partir da obten\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da popula\u00e7\u00e3o relativa torna-se poss\u00edvel identificar a intensidade do povoamento de um determinado lugar. Quando os dados apontam mais de 100 pessoas por quil\u00f4metro quadrado o lugar \u00e9 considerado povoado. (__)- A Europa \u00e9 o continente de povoamento mais uniforme, com predom\u00ednio de grandes cidades em quase todo o territ\u00f3rio. (__)- As condi\u00e7\u00f5es naturais de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais consideradas fatores de influ\u00eancia do povoamento, tendo em vista que a tecnologia minimiza, quase anula, as adversidades naturais contra a vida humana. Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:","provas":[{"id":50295,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:41:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1518725,"hashId":"82c8df4a3d5843da9c4ac0a30defa34e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com dados divulgados em 2010 pelo Fundo de Popula\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (FNUAP), a popula\u00e7\u00e3o mundial atingiu a marca de 6,908 bilh\u00f5es de habitantes. Tal popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 distribu\u00edda de modo irregular no planeta, de modo que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Cerca de 60% da popula\u00e7\u00e3o planet\u00e1ria encontra-se no continente asi\u00e1tico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- A partir da obten\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros da popula\u00e7\u00e3o relativa torna-se poss\u00edvel identificar a intensidade do povoamento de um determinado lugar. Quando os dados apontam mais de 100 pessoas por quil\u00f4metro quadrado o lugar \u00e9 considerado povoado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- A Europa \u00e9 o continente de povoamento mais uniforme, com predom\u00ednio de grandes cidades em quase todo o territ\u00f3rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(__)- As condi\u00e7\u00f5es naturais de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais consideradas fatores de influ\u00eancia do povoamento, tendo em vista que a tecnologia minimiza, quase anula, as adversidades naturais contra a vida humana. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:<\/p>","resposta":5674191,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":5674188,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V F.","id":5674189,"corpo":"<p>V, F, V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":5674190,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5674191,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397301,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1518725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Internet, cookies s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":54567,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":21164,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-profissional-area-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:41:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1639831,"hashId":"c3921bfa138fbd94682855d9a17abf14","enunciado":"<p>Na Internet, <em>cookies <\/em>s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6171787,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenadas em um servidor web por um s\u00edtio que o usu\u00e1rio visita.","id":6171786,"corpo":"<p>armazenadas em um servidor <em>web <\/em>por um s\u00edtio que o usu\u00e1rio visita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazenadas no computador do usu\u00e1rio por um s\u00edtio que ele visita.","id":6171787,"corpo":"<p>armazenadas no computador do usu\u00e1rio por um s\u00edtio que ele visita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobre o tamanho do disco r\u00edgido do computador do usu\u00e1rio","id":6171788,"corpo":"<p>sobre o tamanho do disco r\u00edgido do computador do usu\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acerca do tipo e da velocidade do processador do computador do usu\u00e1rio.","id":6171789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acerca do tipo e da velocidade do processador do computador do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"armazenadas secretamente no computador do usu\u00e1rio e depois movidas para outro computador","id":6171790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenadas secretamente no computador do usu\u00e1rio e depois movidas para outro computador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"}],"slug":"informatica\/1639831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as assertivas relacionadas a doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias e assinale a resposta correta. I. Os vetores hospedeiros s\u00e3o os mosquitos do g\u00eanero Aedes. II. No Brasil, o Culex quinquefasciatus \u00e9 o principal transmissor dessa doen\u00e7a. III. \u00c9 transmitido por meio da picada da f\u00eamea do mosquito Anopheles, infectada pelo Plasmodium. IV. O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o Trypanosoma cruzi, protozo\u00e1rio que pode habitar Triatom\u00edneos hemat\u00f3fagos (no Brasil, conhecidos como \u201cbarbeiros\u201d ou \u201cchup\u00f5es\u201d).","provas":[{"id":54949,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1646442,"hashId":"b26643f35021dfbbbc483be78235ed9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as assertivas relacionadas a doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias e assinale a resposta correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os vetores hospedeiros s\u00e3o os mosquitos do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, o<em> Culex quinquefasciatus <\/em>\u00e9 o principal transmissor dessa doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 transmitido por meio da picada da f\u00eamea do mosquito <em>Anopheles<\/em>, infectada pelo Plasmodium. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o <em>Trypanosoma cruzi<\/em>, protozo\u00e1rio que pode habitar Triatom\u00edneos hemat\u00f3fagos (no Brasil, conhecidos como \u201cbarbeiros\u201d ou \u201cchup\u00f5es\u201d).<\/p>","resposta":6201356,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Dengue, II - Mal\u00e1ria, III - Filariose, IV - Doen\u00e7a de Chagas.","id":6201354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Dengue, II - Mal\u00e1ria, III - Filariose, IV - Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Filariose, II - Doen\u00e7a de Chagas, III - Mal\u00e1ria, IV - Dengue.","id":6201355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Filariose, II - Doen\u00e7a de Chagas, III - Mal\u00e1ria, IV - Dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - Dengue, II - Filariose, III - Mal\u00e1ria, IV - Doen\u00e7a de Chagas.","id":6201356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Dengue, II - Filariose, III - Mal\u00e1ria, IV - Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - Doen\u00e7a de Chagas, II- Dengue, III - Filariose, IV Mal\u00e1ria.","id":6201357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Doen\u00e7a de Chagas, II- Dengue, III - Filariose, IV Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a de Chagas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a de Chagas","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405834,"slug":"enfermagem-doenca-de-chagas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1646442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um biom\u00e9dico deve organizar um laborat\u00f3rio de pesquisas em bact\u00e9rias resistentes a antibi\u00f3ticos, o qual deve ser considerado \u201cn\u00edvel de biosseguran\u00e7a 3\u201d. Que equipamentos este profissional dever\u00e1 eleger para atender \u00e0s comiss\u00f5es de biosseguran\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o?I \u2013 Centr\u00edfugas de seguran\u00e7a e frascos selados.II \u2013 Macac\u00e3o de press\u00e3o positiva com suprimento de ar.III \u2013 Autoclave.","provas":[{"id":64783,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-biomedico","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:32:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1984827,"hashId":"565a4fb621ee20c48d660afdb56c45ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um biom\u00e9dico deve organizar um laborat\u00f3rio de pesquisas em bact\u00e9rias resistentes a antibi\u00f3ticos, o qual deve ser considerado \u201cn\u00edvel de biosseguran\u00e7a 3\u201d. Que equipamentos este profissional dever\u00e1 eleger para atender \u00e0s comiss\u00f5es de biosseguran\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Centr\u00edfugas de seguran\u00e7a e frascos selados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Macac\u00e3o de press\u00e3o positiva com suprimento de ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Autoclave.<\/p>","resposta":7706054,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7706051,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7706052,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7706053,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7706054,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":7706055,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"medicina\/1984827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba XX\/2021 e a encaminhou para a aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, o referido ato normativo, preenchidos os demais requisitos exigidos:","provas":[{"id":65279,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas","id":13890,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-de-controle-externo-area-auditoria-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2005453,"hashId":"ea0ee85a9f1e6255907490a23dedb37e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica editou a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba XX\/2021 e a encaminhou para a aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, o referido ato normativo, preenchidos os demais requisitos exigidos:<\/p>","resposta":7799878,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tornar\u00e1 definitivo, sendo convertido em lei, caso n\u00e3o seja apreciado em sessenta dias;","id":7799876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tornar\u00e1 definitivo, sendo convertido em lei, caso n\u00e3o seja apreciado em sessenta dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perder\u00e1 a efic\u00e1cia se n\u00e3o for apreciado em trinta dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo;","id":7799877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perder\u00e1 a efic\u00e1cia se n\u00e3o for apreciado em trinta dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perder\u00e1 a efic\u00e1cia se n\u00e3o for convertido em lei em sessenta dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo;","id":7799878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perder\u00e1 a efic\u00e1cia se n\u00e3o for convertido em lei em sessenta dias, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente n\u00e3o ser\u00e1 convertido em lei pelo voto contr\u00e1rio da maioria absoluta do Congresso Nacional;","id":7799879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente n\u00e3o ser\u00e1 convertido em lei pelo voto contr\u00e1rio da maioria absoluta do Congresso Nacional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"come\u00e7ar\u00e1 a produzir efeitos no momento em que for iniciada a sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional.","id":7799880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar\u00e1 a produzir efeitos no momento em que for iniciada a sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/2005453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma onda plana que se propaga em um meio com imped\u00e2ncia intr\u00ednseca igual a 1 (meio 1) incide normalmente em um meio com imped\u00e2ncia intr\u00ednseca igual a 1,5 (meio 2). Em rela\u00e7\u00e3o a esse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:32:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2192823,"hashId":"5779fc7bb10c991ad376363d0e4f8bde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma onda plana que se propaga em um meio com imped\u00e2ncia intr\u00ednseca igual a 1 (meio 1) incide normalmente em um meio com imped\u00e2ncia intr\u00ednseca igual a 1,5 (meio 2). Em rela\u00e7\u00e3o a esse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8608334,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a onda refletida pode ter amplitude maior que a onda incidente.","id":8608330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a onda refletida pode ter amplitude maior que a onda incidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"haveria reflex\u00e3o total se as imped\u00e2ncias dos meios 1 e 2 fossem casadas.","id":8608331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">haveria reflex\u00e3o total se as imped\u00e2ncias dos meios 1 e 2 fossem casadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coeficiente de reflex\u00e3o \u00e9 maior que 0,5.","id":8608332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o coeficiente de reflex\u00e3o \u00e9 maior que 0,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metade da densidade de pot\u00eancia da onda incidente \u00e9 transmitida para o meio 2.","id":8608333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metade da densidade de pot\u00eancia da onda incidente \u00e9 transmitida para o meio 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o coeficiente de transmiss\u00e3o \u00e9 igual a 1,2.","id":8608334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o coeficiente de transmiss\u00e3o \u00e9 igual a 1,2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es de ondas: propaga\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es de ondas: propaga\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o de ondas eletromagn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399210,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equacoes-de-ondas-propagacao-e-reflexao-de-ondas-eletromagneticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipicamente, um sistema de comunica\u00e7\u00e3o simples apresenta os seguintes elementos","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:32:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2192831,"hashId":"02445b11be2a106c66a5988a84d383aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipicamente, um sistema de comunica\u00e7\u00e3o simples apresenta os seguintes elementos<\/p>","resposta":8608373,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonte, transmissor, canal, receptor e microprocessador.","id":8608370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonte, transmissor, canal, receptor e microprocessador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ru\u00eddo, transmissor, canal, receptor e destino.","id":8608371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ru\u00eddo, transmissor, canal, receptor e destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonte, transmissor, ru\u00eddo, receptor e destino.","id":8608372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonte, transmissor, ru\u00eddo, receptor e destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fonte, transmissor, canal, receptor e destino.","id":8608373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonte, transmissor, canal, receptor e destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fonte, transmissor, canal, microprocessador e destino.","id":8608374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fonte, transmissor, canal, microprocessador e destino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos de comunica\u00e7\u00f5es (multiplicadores de frequ\u00eancia, misturadores, moduladores e demais equipamentos correlatos)","oab":false,"nome":"Circuitos de comunica\u00e7\u00f5es (multiplicadores de frequ\u00eancia, misturadores, moduladores e demais equipamentos correlatos)","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399096,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-de-comunicacoes-multiplicadores-de-frequencia-misturadores-moduladores-e-demais-equipamentos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo de prova (CP) cil\u00edndrico de a\u00e7o possui di\u00e2metro indeformado de 10 mm. Esse corpo de prova \u00e9 tracionado at\u00e9 sua ruptura, que ocorre com o di\u00e2metro da se\u00e7\u00e3o reta do CP reduzido a 8 mm. Tomando por base essas medidas, a ductilidade do material \u00e9 de:","provas":[{"id":67523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:33:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2190360,"hashId":"320c4363f3654b4a6fc2daa8615a38d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corpo de prova (CP) cil\u00edndrico de a\u00e7o possui di\u00e2metro indeformado de 10 mm. Esse corpo de prova \u00e9 tracionado at\u00e9 sua ruptura, que ocorre com o di\u00e2metro da se\u00e7\u00e3o reta do CP reduzido a 8 mm. Tomando por base essas medidas, a ductilidade do material \u00e9 de:<\/p>","resposta":8597687,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%.","id":8597684,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18%.","id":8597685,"corpo":"<p>18%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%.","id":8597686,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36%.","id":8597687,"corpo":"<p>36%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40%.","id":8597688,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A um engenheiro, solicitou-se que fosse feito o seguinte tratamento t\u00e9rmico em um a\u00e7o: 1. Aque\u00e7a-o acima da zona cr\u00edtica durante o tempo necess\u00e1rio para se ter solu\u00e7\u00e3o do carbono ou dos elementos de liga no ferro gama. 2. Desligue o forno e deixe o a\u00e7o sob tratamento e o forno resfriarem lentamente e conjuntamente. O tratamento t\u00e9rmico solicitado \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":67523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:34:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2190363,"hashId":"4001650b1c6dfb99b27f52e33ae199b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A um engenheiro, solicitou-se que fosse feito o seguinte tratamento t\u00e9rmico em um a\u00e7o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aque\u00e7a-o acima da zona cr\u00edtica durante o tempo necess\u00e1rio para se ter solu\u00e7\u00e3o do carbono ou dos elementos de liga no ferro gama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Desligue o forno e deixe o a\u00e7o sob tratamento e o forno resfriarem lentamente e conjuntamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tratamento t\u00e9rmico solicitado \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8597703,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o.","id":8597699,"corpo":"<p>normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eampera.","id":8597700,"corpo":"<p>t\u00eampera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revenido.","id":8597701,"corpo":"<p>revenido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coalescimento.","id":8597702,"corpo":"<p>coalescimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recozimento.","id":8597703,"corpo":"<p>recozimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o modelo de bandas de energia em s\u00f3lidos para materiais condutores e isolantes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:45:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2193072,"hashId":"902be551f57d0c5f91cec9acf41a58ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo de bandas de energia em s\u00f3lidos para materiais condutores e isolantes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8609558,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais met\u00e1licos condutores possuem um \u00fanico tipo de estrutura de bandas, cujos estados eletr\u00f4nicos vazios se encontram distantes dos espa\u00e7os preenchidos.","id":8609554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais met\u00e1licos condutores possuem um \u00fanico tipo de estrutura de bandas, cujos estados eletr\u00f4nicos vazios se encontram distantes dos espa\u00e7os preenchidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estruturas das bandas nos materiais condutores e isolantes s\u00e3o semelhantes, por\u00e9m a magnitude do espa\u00e7amento entre a banda de val\u00eancia e a banda de condu\u00e7\u00e3o dos materiais isolantes \u00e9 menor.","id":8609555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas das bandas nos materiais condutores e isolantes s\u00e3o semelhantes, por\u00e9m a magnitude do espa\u00e7amento entre a banda de val\u00eancia e a banda de condu\u00e7\u00e3o dos materiais isolantes \u00e9 menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os menores valores de condutividade dos materiais isolantes podem ser explicados devido \u00e0 necessidade de menor energia para excita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","id":8609556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os menores valores de condutividade dos materiais isolantes podem ser explicados devido \u00e0 necessidade de menor energia para excita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando comparados aos materiais isolantes, os materiais condutores possuem maior n\u00famero de el\u00e9trons livres, que se tornam livres quando excitados de um estado preenchido para um estado vazio em um n\u00edvel de menor energia na estrutura de bandas.","id":8609557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando comparados aos materiais isolantes, os materiais condutores possuem maior n\u00famero de el\u00e9trons livres, que se tornam livres quando excitados de um estado preenchido para um estado vazio em um n\u00edvel de menor energia na estrutura de bandas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A banda eletr\u00f4nica pode ser definida como uma s\u00e9rie de estados eletr\u00f4nicos com espa\u00e7amentos pr\u00f3ximos uns dos outros em termos de energia, podendo existir uma dessas bandas para cada subcamada eletr\u00f4nica de um \u00e1tomo isolado.","id":8609558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A banda eletr\u00f4nica pode ser definida como uma s\u00e9rie de estados eletr\u00f4nicos com espa\u00e7amentos pr\u00f3ximos uns dos outros em termos de energia, podendo existir uma dessas bandas para cada subcamada eletr\u00f4nica de um \u00e1tomo isolado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de sistemas de comuta\u00e7\u00e3o digitais, julgue os itens a seguir. I Aloca\u00e7\u00e3o dos recursos de rede para a transmiss\u00e3o equivale \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. II A comuta\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em circuitos e mensagens, apenas. III Multiplexa\u00e7\u00e3o envolve aloca\u00e7\u00e3o de recursos para transmiss\u00e3o. IV Comuta\u00e7\u00e3o de circuitos n\u00e3o requer que o meio seja dedicado. V Comuta\u00e7\u00e3o de mensagens requer circuito n\u00e3o dedicado entre pontos. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:45:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2193041,"hashId":"ad32c7ccaa0461480e0936934fef46b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de sistemas de comuta\u00e7\u00e3o digitais, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Aloca\u00e7\u00e3o dos recursos de rede para a transmiss\u00e3o equivale \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A comuta\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em circuitos e mensagens, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Multiplexa\u00e7\u00e3o envolve aloca\u00e7\u00e3o de recursos para transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Comuta\u00e7\u00e3o de circuitos n\u00e3o requer que o meio seja dedicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Comuta\u00e7\u00e3o de mensagens requer circuito n\u00e3o dedicado entre pontos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":8609406,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8609402,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8609403,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":8609404,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8609405,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":8609406,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de circuitos e de pacotes","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de circuitos e de pacotes","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399069,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-comutacao-de-circuitos-e-de-pacotes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina-ferramenta utiliza um motor el\u00e9trico monof\u00e1sico que possui seis polos e que atende uma pot\u00eancia de 10 CV. O motor \u00e9 ligado em uma fonte de energia de corrente alternada que fornece 220 V-rms, em 60 Hz. Quando aplicada a carga m\u00e1xima na m\u00e1quina, o motor apresenta um escorregamento igual a 4,5%. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o motor atinge uma velocidade angular de","provas":[{"id":71740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 17:47:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2193106,"hashId":"dec6fcc5642716d95edd329ca07ff919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina-ferramenta utiliza um motor el\u00e9trico monof\u00e1sico que possui seis polos e que atende uma pot\u00eancia de 10 CV. O motor \u00e9 ligado em uma fonte de energia de corrente alternada que fornece 220 V-<em>rms<\/em>, em 60 Hz. Quando aplicada a carga m\u00e1xima na m\u00e1quina, o motor apresenta um escorregamento igual a 4,5%. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o motor atinge uma velocidade angular de<\/p>","resposta":8609720,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.200 rpm.","id":8609717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.200 rpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.146 rad\/min.","id":8609718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.146 rad\/min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200 rad\/min.","id":8609719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.200 rad\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.146 rpm.","id":8609720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.146 rpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"573 rpm.","id":8609721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">573 rpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edstica torque-escorregamento-corrente","oab":false,"nome":"Caracter\u00edstica torque-escorregamento-corrente","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399226,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristica-torque-escorregamento-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a relat\u00f3rios e pareceres de auditoria. I Nos trabalhos de certifica\u00e7\u00e3o, o relat\u00f3rio de auditoria pode expressar uma opini\u00e3o quanto \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do objeto, em todos os aspectos relevantes, estar livre de distor\u00e7\u00f5es, ou o objeto estar em conformidade, em todos os aspectos relevantes, com os crit\u00e9rios estabelecidos. II Caso o auditor discorde de evid\u00eancias de auditoria acerca de certos itens do objeto que sejam ou possam ser relevantes, mas n\u00e3o generalizados, ou seja incapaz de obter essas informa\u00e7\u00f5es de forma suficiente e apropriada, ele deve emitir um parecer com opini\u00e3o adversa. III Ap\u00f3s ter obtido evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada, caso o auditor conclua que desvios ou distor\u00e7\u00f5es, quer individualmente ou no agregado, sejam relevantes e generalizados, dever\u00e1 emitir parecer com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. IV Quando o auditor for incapaz de obter evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada, devido \u00e0 incerteza ou limita\u00e7\u00e3o de escopo, que seja tanto relevante quanto generalizada, dever\u00e1 emitir parecer com opini\u00e3o adversa. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71743,"cargo":{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista legislativo - \u00c1rea:  Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 18:07:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2193171,"hashId":"37e91aac4c8af254b84c745859ba5dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a relat\u00f3rios e pareceres de auditoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Nos trabalhos de certifica\u00e7\u00e3o, o relat\u00f3rio de auditoria pode expressar uma opini\u00e3o quanto \u00e0 informa\u00e7\u00e3o do objeto, em todos os aspectos relevantes, estar livre de distor\u00e7\u00f5es, ou o objeto estar em conformidade, em todos os aspectos relevantes, com os crit\u00e9rios estabelecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Caso o auditor discorde de evid\u00eancias de auditoria acerca de certos itens do objeto que sejam ou possam ser relevantes, mas n\u00e3o generalizados, ou seja incapaz de obter essas informa\u00e7\u00f5es de forma suficiente e apropriada, ele deve emitir um parecer com opini\u00e3o adversa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Ap\u00f3s ter obtido evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada, caso o auditor conclua que desvios ou distor\u00e7\u00f5es, quer individualmente ou no agregado, sejam relevantes e generalizados, dever\u00e1 emitir parecer com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Quando o auditor for incapaz de obter evid\u00eancia de auditoria suficiente e apropriada, devido \u00e0 incerteza ou limita\u00e7\u00e3o de escopo, que seja tanto relevante quanto generalizada, dever\u00e1 emitir parecer com opini\u00e3o adversa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8610029,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8610029,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":8610030,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":8610031,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.","id":8610032,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.","id":8610033,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","oab":false,"nome":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4663,"slug":"auditoria-formato-do-relatorio-e-parecer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o COSO, a estrutura de controle interno tem sua atua\u00e7\u00e3o voltada para tr\u00eas categorias de objetivos organizacionais. A esse respeito, julgue os itens a seguir, no que se refere a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais. I O emprego de dados desatualizados ou extra\u00eddos de fontes n\u00e3o fidedignas em relat\u00f3rios de presta\u00e7\u00e3o de contas anual a \u00f3rg\u00e3os controladores caracteriza fato nocivo ao alcance dos objetivos de divulga\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o. II A implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar maiores n\u00edveis de satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o quanto aos servi\u00e7os que presta e maiores \u00edndices de efici\u00eancia e efic\u00e1cia em sua atua\u00e7\u00e3o caracteriza a busca pelo alcance dos objetivos de conformidade. III A identifica\u00e7\u00e3o de inobserv\u00e2ncia \u00e0 norma referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de insumos para opera\u00e7\u00f5es incorre em situa\u00e7\u00e3o prejudicial para o alcance dos objetivos operacionais do \u00f3rg\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71743,"cargo":{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista legislativo - \u00c1rea:  Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 18:08:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2193225,"hashId":"1fc53219c892365c3273614ad56c15a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o COSO, a estrutura de controle interno tem sua atua\u00e7\u00e3o voltada para tr\u00eas categorias de objetivos organizacionais. A esse respeito, julgue os itens a seguir, no que se refere a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O emprego de dados desatualizados ou extra\u00eddos de fontes n\u00e3o fidedignas em relat\u00f3rios de presta\u00e7\u00e3o de contas anual a \u00f3rg\u00e3os controladores caracteriza fato nocivo ao alcance dos objetivos de divulga\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para alcan\u00e7ar maiores n\u00edveis de satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o quanto aos servi\u00e7os que presta e maiores \u00edndices de efici\u00eancia e efic\u00e1cia em sua atua\u00e7\u00e3o caracteriza a busca pelo alcance dos objetivos de conformidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A identifica\u00e7\u00e3o de inobserv\u00e2ncia \u00e0 norma referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de insumos para opera\u00e7\u00f5es incorre em situa\u00e7\u00e3o prejudicial para o alcance dos objetivos operacionais do \u00f3rg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8610289,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":8610287,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8610288,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8610289,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":8610290,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":8610291,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NBC TA 700, que trata da forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o e emiss\u00e3o do relat\u00f3rio do auditor, avalie as alternativas a seguir e assinale a INCORRETA. ","provas":[{"id":71628,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2021-ethos-concursos-publicos-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Ouro Branco - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 18:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2185127,"hashId":"284d0cdf78002b8c1f7a1008000714d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NBC TA 700, que trata da forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o e emiss\u00e3o do relat\u00f3rio do auditor, avalie as alternativas a seguir e assinale a INCORRETA. <\/p>","resposta":8575500,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opini\u00e3o n\u00e3o modificada \u00e9 a opini\u00e3o expressa pelo auditor quando ele conclui que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas, em todos os aspectos relevantes, de acordo com a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel.","id":8575498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opini\u00e3o n\u00e3o modificada \u00e9 a opini\u00e3o expressa pelo auditor quando ele conclui que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas, em todos os aspectos relevantes, de acordo com a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para formar opini\u00e3o, o auditor deve concluir se obteve seguran\u00e7a razo\u00e1vel de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tomadas em conjunto est\u00e3o livres de distor\u00e7\u00e3o relevante, independentemente se causada por fraude ou erro.","id":8575499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para formar opini\u00e3o, o auditor deve concluir se obteve seguran\u00e7a razo\u00e1vel de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tomadas em conjunto est\u00e3o livres de distor\u00e7\u00e3o relevante, independentemente se causada por fraude ou erro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de serem apresentadas informa\u00e7\u00f5es suplementares com as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas, n\u00e3o requeridas pela estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel, o auditor n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a emitir opini\u00e3o sobre essas informa\u00e7\u00f5es suplementares. ","id":8575500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de serem apresentadas informa\u00e7\u00f5es suplementares com as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas, n\u00e3o requeridas pela estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel, o auditor n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a emitir opini\u00e3o sobre essas informa\u00e7\u00f5es suplementares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auditor deve avaliar se a terminologia utilizada nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, incluindo o t\u00edtulo de cada demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 apropriada.","id":8575501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor deve avaliar se a terminologia utilizada nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, incluindo o t\u00edtulo de cada demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 apropriada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o conseguir obter evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente para concluir que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tomadas em conjunto n\u00e3o apresentam distor\u00e7\u00f5es relevantes, o auditor dever\u00e1 emitir uma opini\u00e3o modificada.","id":8575502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o conseguir obter evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente para concluir que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tomadas em conjunto n\u00e3o apresentam distor\u00e7\u00f5es relevantes, o auditor dever\u00e1 emitir uma opini\u00e3o modificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427111,"slug":"auditoria-formacao-da-opiniao-e-emissao-do-relatorio-do-auditor-independente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, as sa\u00eddas de numer\u00e1rios decorrentes de dep\u00f3sitos, pagamentos de restos a pagar, resgate de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita e recursos transit\u00f3rios s\u00e3o classificadas como: ","provas":[{"id":69080,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-assistente-contabil-financeiro-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:24:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127631,"hashId":"00366fd126b43188e7a26e76769d0ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade p\u00fablica, as sa\u00eddas de numer\u00e1rios decorrentes de dep\u00f3sitos, pagamentos de restos a pagar, resgate de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita e recursos transit\u00f3rios s\u00e3o classificadas como: <\/p>","resposta":8322234,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida ativa. ","id":8322230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida ativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa corrente. ","id":8322231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa corrente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa de capital. ","id":8322232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa de capital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":8322233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disp\u00eandio extraor\u00e7ament\u00e1rio.","id":8322234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00eandio extraor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o foi elaborada a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. Essa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil \u00e9: ","provas":[{"id":69080,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-assistente-contabil-financeiro-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127629,"hashId":"4ce083221409f3e75f689a0146dd1834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o foi elaborada a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil que evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil \u00e9: <\/p>","resposta":8322223,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O balan\u00e7o financeiro. ","id":8322220,"corpo":"<p>O balan\u00e7o financeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O balan\u00e7o patrimonial. ","id":8322221,"corpo":"<p>O balan\u00e7o patrimonial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. ","id":8322222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. ","id":8322223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais. ","id":8322224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, quando impostos e taxas s\u00e3o arrecadadas por um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 o registo cont\u00e1bil de uma: ","provas":[{"id":69080,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-assistente-contabil-financeiro-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:24:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127627,"hashId":"d9149cf4e91b4851cc82bbe86032ceac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade p\u00fablica, quando impostos e taxas s\u00e3o arrecadadas por um munic\u00edpio da federa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 o registo cont\u00e1bil de uma: <\/p>","resposta":8322210,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita corrente. ","id":8322210,"corpo":"<p>Receita corrente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita de capital. ","id":8322211,"corpo":"<p>Receita de capital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita extraor\u00e7ament\u00e1ria. ","id":8322212,"corpo":"<p>Receita extraor\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa orcament\u00e1ria. ","id":8322213,"corpo":"<p>Despesa orcament\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesa efetiva. ","id":8322214,"corpo":"<p>Despesa efetiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conhecimentos sobre contabilidade p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que a natureza da informa\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bil \u201c1.1.2.2.1.xx.xx Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio a Receber\u201d \u00e9:","provas":[{"id":68957,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188112,"hashId":"e9387b340b883c0a519e9eee1cf68b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos conhecimentos sobre contabilidade p\u00fablica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que a natureza da informa\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bil \u201c1.1.2.2.1.xx.xx Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio a Receber\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":8587963,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajuste.","id":8587960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajuste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle.","id":8587961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeira.","id":8587962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":8587963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8587964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, a etapa da realiza\u00e7\u00e3o da despesa em que ocorre a verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, e tem por objetivo apurar a origem e o objeto do que se deve pagar, a import\u00e2ncia exata a pagar e a quem se deve pagar a import\u00e2ncia para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 a etapa da:","provas":[{"id":68957,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro","id":913,"slug":"auxiliar-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 19:25:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188102,"hashId":"0fe918c300ad5294ef9b9b2077e4120c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade p\u00fablica, a etapa da realiza\u00e7\u00e3o da despesa em que ocorre a verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito, e tem por objetivo apurar a origem e o objeto do que se deve pagar, a import\u00e2ncia exata a pagar e a quem se deve pagar a import\u00e2ncia para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 a etapa da:<\/p>","resposta":8587914,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o.","id":8587913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o.","id":8587914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suplementa\u00e7\u00e3o.","id":8587915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o.","id":8587916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o.","id":8587917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a din\u00e2mica dos Juizados Especiais C\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62964,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2021-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PR - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:41:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1921225,"hashId":"29f4cd2e8eaeb0cfabcd8087b233d727","enunciado":"<p>Sobre a din\u00e2mica dos Juizados Especiais C\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7420142,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o r\u00e9u n\u00e3o comparecer ou recusar-se a participar da tentativa de concilia\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial, ser\u00e1 designada sess\u00e3o presencial; ","id":7420140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o r\u00e9u n\u00e3o comparecer ou recusar-se a participar da tentativa de concilia\u00e7\u00e3o n\u00e3o presencial, ser\u00e1 designada sess\u00e3o presencial; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o r\u00e9u poder\u00e1 apresentar defesa oral em audi\u00eancia, na qual dever\u00e1 deduzir toda a mat\u00e9ria de defesa, inclusive preliminar de incompet\u00eancia e argui\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do juiz;","id":7420141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00e9u poder\u00e1 apresentar defesa oral em audi\u00eancia, na qual dever\u00e1 deduzir toda a mat\u00e9ria de defesa, inclusive preliminar de incompet\u00eancia e argui\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do juiz;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obtida a concilia\u00e7\u00e3o, as partes poder\u00e3o optar, de comum acordo, pelo ju\u00edzo arbitral, que ser\u00e1 instaurado, independentemente de termo de compromisso, com a escolha do \u00e1rbitro pelas partes;","id":7420142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o obtida a concilia\u00e7\u00e3o, as partes poder\u00e3o optar, de comum acordo, pelo ju\u00edzo arbitral, que ser\u00e1 instaurado, independentemente de termo de compromisso, com a escolha do \u00e1rbitro pelas partes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em caso de op\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo arbitral, o \u00e1rbitro conduzir\u00e1 o processo com os mesmos crit\u00e9rios do juiz e n\u00e3o poder\u00e1 decidir por equidade, j\u00e1 que o laudo ser\u00e1 homologado pelo juiz togado;","id":7420143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de op\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo arbitral, o \u00e1rbitro conduzir\u00e1 o processo com os mesmos crit\u00e9rios do juiz e n\u00e3o poder\u00e1 decidir por equidade, j\u00e1 que o laudo ser\u00e1 homologado pelo juiz togado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obtida a concilia\u00e7\u00e3o, esta ser\u00e1 reduzida a escrito e homologada pelo juiz togado mediante senten\u00e7a, sem efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.","id":7420144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtida a concilia\u00e7\u00e3o, esta ser\u00e1 reduzida a escrito e homologada pelo juiz togado mediante senten\u00e7a, sem efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/1921225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22326,"slug":"professor-de-laboratorio-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a dos computadores em rela\u00e7\u00e3o a ataques digitais e infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus \u00e9 fundamental para n\u00e3o haver perda de dados e compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas. Considerando a tem\u00e1tica de seguran\u00e7a digital, ao nos referirmos a Spyware e Malware, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68186,"cargo":{"descricao":"Professor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":22326,"slug":"professor-de-laboratorio-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-laboratorio-de-informatica-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:03:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2177917,"hashId":"a6b4023b01fcfe92ac39effce5ab6b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a dos computadores em rela\u00e7\u00e3o a ataques digitais e infec\u00e7\u00e3o por v\u00edrus \u00e9 fundamental para n\u00e3o haver perda de dados e compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tem\u00e1tica de seguran\u00e7a digital, ao nos referirmos a Spyware e Malware, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8543363,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo spyware \u00e9 um malware.","id":8543363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo <em>spyware <\/em>\u00e9 um <em>malware<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o palavras com o mesmo significado.","id":8543364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o palavras com o mesmo significado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aplicativos execut\u00e1veis somente no modo de navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. ","id":8543365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aplicativos execut\u00e1veis somente no modo de navega\u00e7\u00e3o an\u00f4nima. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o cookies que armazenam dados compartilhados na ethernet.","id":8543366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cookies que armazenam dados compartilhados na ethernet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recebem esta nomenclatura por n\u00e3o serem poss\u00edveis de identificar por antiv\u00edrus.","id":8543367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebem esta nomenclatura por n\u00e3o serem poss\u00edveis de identificar por antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429517,"slug":"tecnologia-da-informacao-spyware"}],"slug":"informatica\/2177917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna, foram colocados 4 envelopes, sendo que cada um deles cont\u00e9m uma letra. Considerando-se que as letras nos envelopes s\u00e3o A, A, C, S e que todas as letras sejam retiradas da urna, uma ap\u00f3s a outra, sem reposi\u00e7\u00e3o, a probabilidade de ser formada a palavra CASA, na sequ\u00eancia das letras retiradas, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":72574,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs-2021-objetiva-concursos-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Lagoa Vermelha - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:44:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2215745,"hashId":"e809384a9d1a5e5408faa437eb91a411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma urna, foram colocados 4 envelopes, sendo que cada um deles cont\u00e9m uma letra. Considerando-se que as letras nos envelopes s\u00e3o A, A, C, S e que todas as letras sejam retiradas da urna, uma ap\u00f3s a outra, sem reposi\u00e7\u00e3o, a probabilidade de ser formada a palavra CASA, na sequ\u00eancia das letras retiradas, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":8706172,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/24","id":8706171,"corpo":"<p>1\/24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/12","id":8706172,"corpo":"<p>1\/12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/8","id":8706173,"corpo":"<p>1\/8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/6","id":8706174,"corpo":"<p>1\/6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas lineares possuem diversas aplica\u00e7\u00f5es no mundo real, como, por exemplo, nos sistemas de GPS, que trabalham em tr\u00eas dimens\u00f5es; nos problemas de agendamentos de voos; mecanismos de busca; equacionamento de equa\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; e outros. Analisar o sistema linear apresentado a seguir:{2x+4y=3x+y=2\u200b Sobre esse sistema, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72574,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs-2021-objetiva-concursos-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Lagoa Vermelha - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:44:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2215753,"hashId":"93a65787a83bf200845a5b81bcf76156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas lineares possuem diversas aplica\u00e7\u00f5es no mundo real, como, por exemplo, nos sistemas de GPS, que trabalham em tr\u00eas dimens\u00f5es; nos problemas de agendamentos de voos; mecanismos de busca; equacionamento de equa\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas; e outros. Analisar o sistema linear apresentado a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left \\{ \\begin{matrix}   2x + 4y = 3 \\\\    x + y = 2 \\\\  \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse sistema, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8706210,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores de x e y pertencem ao conjunto dos n\u00fameros inteiros.","id":8706208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores de x e y pertencem ao conjunto dos n\u00fameros inteiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de y \u00e9 maior ou igual ao valor de x.","id":8706209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de y \u00e9 maior ou igual ao valor de x.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de x \u00e9 maior que o valor de y.","id":8706210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x \u00e9 maior que o valor de y.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de x pertence ao conjunto dos n\u00fameros naturais.","id":8706211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x pertence ao conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"SOMENTE voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos \", a palavra destacada pertence a seguinte classe gramatical: ","provas":[{"id":66360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2045223,"hashId":"b1ccc1a9957d08eb54ae0e7230f3c403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<strong><em><u>SOMENTE<\/u><\/em><\/strong><em> voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos<\/em> \", a palavra destacada pertence a seguinte classe gramatical: <\/p>","resposta":7975817,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":7975815,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":7975816,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":7975817,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":7975818,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":7975819,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam.\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:","provas":[{"id":66357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2043649,"hashId":"d625fa23ad862c842db4361fe8228a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento <em>\"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam.<\/em>\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:<\/p>","resposta":7968630,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":7968630,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7968631,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predica\u00e7\u00e3o.","id":7968632,"corpo":"<p>Predica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":7968633,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":7968634,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim. Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim. Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. (...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim. E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":491908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, sobre o protocolo da internet HTTP, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( )\t\u00c9 o protocolo utilizado para transfer\u00eancia de p\u00e1ginas HTML do computador para a internet. ( )\tHTTP em portugu\u00eas significa \u201cProtocolo de Transfer\u00eancia de Hipertexto\u201d. ( )\tPara a transfer\u00eancia de dados na internet, o protocolo HTTP necessita estar agregado a outros dois protocolos de rede: TCP e IP. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:17:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2061420,"hashId":"8aa91bdeb607101c679d299245be1852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, sobre o protocolo da internet HTTP, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\t\u00c9 o protocolo utilizado para transfer\u00eancia de p\u00e1ginas HTML do computador para a internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tHTTP em portugu\u00eas significa \u201cProtocolo de Transfer\u00eancia de Hipertexto\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tPara a transfer\u00eancia de dados na internet, o protocolo HTTP necessita estar agregado a outros dois protocolos de rede: TCP e IP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8047352,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":8047352,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":8047353,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F","id":8047354,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F","id":8047355,"corpo":"<p>F F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419983,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/2061420","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 an\u00e1lise de neg\u00f3cios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:01:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171609,"hashId":"a66ea821bf4347cce1bea734bc74e178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 an\u00e1lise de neg\u00f3cios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8516889,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A matriz RACI descreve os pap\u00e9is dos envolvidos em atividades de an\u00e1lise de neg\u00f3cios, isto \u00e9, o respons\u00e1vel, o aconselhador, o consultado e o informado.","id":8516885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz RACI descreve os pap\u00e9is dos envolvidos em atividades de an\u00e1lise de neg\u00f3cios, isto \u00e9, o respons\u00e1vel, o aconselhador, o consultado e o informado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de an\u00e1lise de interfaces identifica fronteiras apropriadas para o escopo da solu\u00e7\u00e3o. ","id":8516886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de an\u00e1lise de interfaces identifica fronteiras apropriadas para o escopo da solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mapa das partes interessadas do projeto pode ser representado por uma matriz, de modo a identificar o n\u00edvel de sua influ\u00eancia versus o n\u00edvel de seu esfor\u00e7o.","id":8516887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa das partes interessadas do projeto pode ser representado por uma matriz, de modo a identificar o n\u00edvel de sua influ\u00eancia <em>versus <\/em>o n\u00edvel de seu esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um gloss\u00e1rio de neg\u00f3cios constitui ativo acess\u00f3rio para todas as t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o. ","id":8516888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gloss\u00e1rio de neg\u00f3cios constitui ativo acess\u00f3rio para todas as t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagens orientadas ao planejamento buscam, o quanto antes poss\u00edvel, definir requisitos para reduzir a incerteza, enquanto abordagens orientadas \u00e0 mudan\u00e7a incentivam que os requisitos sejam definidos circunjacentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o. ","id":8516889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagens orientadas ao planejamento buscam, o quanto antes poss\u00edvel, definir requisitos para reduzir a incerteza, enquanto abordagens orientadas \u00e0 mudan\u00e7a incentivam que os requisitos sejam definidos circunjacentes \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes descri\u00e7\u00f5es de indicadores de desempenho. I Indicadores de desempenho est\u00e3o sempre aprumados com objetivos e estrat\u00e9gias corporativas. II Todo indicador de desempenho pertence a um indiv\u00edduo ou grupo da \u00e1rea de neg\u00f3cio que \u00e9 respons\u00e1vel pelo seu resultado. III Indicadores de desempenho medem valores de neg\u00f3cio e performance desejada. No que se refere aos indicadores de desempenho utilizados no gerenciamento de processos de neg\u00f3cio, as descri\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente correspondem, respectivamente, \u00e0s caracter\u00edsticas","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:01:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171623,"hashId":"b7a02af9a21aa2529ee3be660bd91764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes descri\u00e7\u00f5es de indicadores de desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Indicadores de desempenho est\u00e3o sempre aprumados com objetivos e estrat\u00e9gias corporativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Todo indicador de desempenho pertence a um indiv\u00edduo ou grupo da \u00e1rea de neg\u00f3cio que \u00e9 respons\u00e1vel pelo seu resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Indicadores de desempenho medem valores de neg\u00f3cio e performance desejada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos indicadores de desempenho utilizados no gerenciamento de processos de neg\u00f3cio, as descri\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente correspondem, respectivamente, \u00e0s caracter\u00edsticas<\/p>","resposta":8516956,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relevante, acion\u00e1vel e alinhamento.","id":8516955,"corpo":"<p>relevante, acion\u00e1vel e alinhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alinhamento, presta\u00e7\u00e3o de contas e previsibilidade. ","id":8516956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alinhamento, presta\u00e7\u00e3o de contas e previsibilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previsibilidade, acion\u00e1vel e orientada a contexto. ","id":8516957,"corpo":"<p>previsibilidade, acion\u00e1vel e orientada a contexto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equilibrada e conectada, presta\u00e7\u00e3o de contas e relevante.","id":8516958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equilibrada e conectada, presta\u00e7\u00e3o de contas e relevante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientada a contexto, acion\u00e1vel e previsibilidade. ","id":8516959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientada a contexto, acion\u00e1vel e previsibilidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrega de novo processo a todos os profissionais envolvidos, feita de forma r\u00e1pida, f\u00e1cil, com pouca ou nenhuma necessidade de programa\u00e7\u00e3o atrelada e com interfaces com outras aplica\u00e7\u00f5es e processos, \u00e9 uma caracter\u00edstica da fase do ciclo de vida de um processo suportada pelo BPMS denominada ","provas":[{"id":71316,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios","id":18918,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Neg\u00f3cios - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 20:02:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2171627,"hashId":"8202e179c5b27ff8c97e75bbc890085e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrega de novo processo a todos os profissionais envolvidos, feita de forma r\u00e1pida, f\u00e1cil, com pouca ou nenhuma necessidade de programa\u00e7\u00e3o atrelada e com interfaces com outras aplica\u00e7\u00f5es e processos, \u00e9 uma caracter\u00edstica da fase do ciclo de vida de um processo suportada pelo BPMS denominada <\/p>","resposta":8516977,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o do processo. ","id":8516975,"corpo":"<p>execu\u00e7\u00e3o do processo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o e projeto do processo. ","id":8516976,"corpo":"<p>especifica\u00e7\u00e3o e projeto do processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o do processo. ","id":8516977,"corpo":"<p>configura\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o do processo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monitoramento, an\u00e1lise e aprimoramento do processo. ","id":8516978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento, an\u00e1lise e aprimoramento do processo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gerenciamento do processo. ","id":8516979,"corpo":"<p>gerenciamento do processo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais \u00e9 definida como ","provas":[{"id":71739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 21:11:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2193052,"hashId":"4f7a0502a11660124d7638aec5e5fbf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais \u00e9 definida como <\/p>","resposta":8609458,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ferramenta de car\u00e1ter reparat\u00f3rio, aplicada em empreendimentos j\u00e1 instalados que causam impactos ambientais. ","id":8609457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ferramenta de car\u00e1ter reparat\u00f3rio, aplicada em empreendimentos j\u00e1 instalados que causam impactos ambientais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma ferramenta de car\u00e1ter antecipat\u00f3rio e preventivo que permite que as atividades humanas tenham seus impactos ambientais previstos e seus custos ambientais internalizados. ","id":8609458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ferramenta de car\u00e1ter antecipat\u00f3rio e preventivo que permite que as atividades humanas tenham seus impactos ambientais previstos e seus custos ambientais internalizados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um instrumento que autoriza o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do empreendimento e a instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos.","id":8609459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um instrumento que autoriza o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do empreendimento e a instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ferramenta que deve ser requerida ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o do efetivo cumprimento das licen\u00e7as anteriores, quanto a medidas de controle ambiental e condicionantes j\u00e1 determinados. ","id":8609460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ferramenta que deve ser requerida ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o do efetivo cumprimento das licen\u00e7as anteriores, quanto a medidas de controle ambiental e condicionantes j\u00e1 determinados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma ferramenta que visa estabelecer as diretrizes, o conte\u00fado m\u00ednimo e a abrang\u00eancia do estudo ambiental exigido, constituindo-se como instrumento orientador para seu desenvolvimento.","id":8609461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ferramenta que visa estabelecer as diretrizes, o conte\u00fado m\u00ednimo e a abrang\u00eancia do estudo ambiental exigido, constituindo-se como instrumento orientador para seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 10A3-II A tabela a seguir representa a composi\u00e7\u00e3o de custos do servi\u00e7o de alvenaria estrutural de bloco cer\u00e2mico, do sistema de custos de obras de edifica\u00e7\u00e3o da Secretaria da Infraestrutura do Estado do Cear\u00e1 (SEINFRA).Tabela de Custos - Vers\u00e3o 026 - ENC. SOCIAIS 114,23%C0064 - ALVENARIA ESTRUTURAL DE BLOCO CER\u00c2MICO (9X19X39cm) ESP.=9cmPre\u00e7o Adotado: 31,3400Unid:M2C\u00f3digoDescri\u00e7\u00e3oUnidadeCoeficientePre\u00e7oTotal MATERIAIS10441CAL HIDRATADAKG0,18001,10000,198010805CIMENTO PORTILANDKG1,84000,46000,846410227BLOCO CERAMICO ESTRUTURAL 9X19X39CMUN13,00001,360017,680010109AREIA MEDIAM30,008351,00000,4233TOTAL MATERIAIS19,1477 MAO DE OBRA12391PEDREIROH0,320020,10006,432012543SERVENTEH0,390014,76005,7564TOTAL MAO DE OBRA12,1884Total Simples31,34EncargosINCLUSOSBDI0,00TOTAL GERAL31,34Internet: &lt;sites.seinfra.ce.gov.br\/&gt;.","id":509305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 10A3-II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir representa a composi\u00e7\u00e3o de custos do servi\u00e7o de alvenaria estrutural de bloco cer\u00e2mico, do sistema de custos de obras de edifica\u00e7\u00e3o da Secretaria da Infraestrutura do Estado do Cear\u00e1 (SEINFRA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 685px;\"><colgroup><col width=\"72\"><col width=\"227\"><col width=\"79\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">Tabela de Custos - Vers\u00e3o 026 - ENC. SOCIAIS 114,23%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C0064 - ALVENARIA ESTRUTURAL DE BLOCO CER\u00c2MICO (9X19X39cm) ESP.=9cm<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><strong>Pre\u00e7o Adotado: 31,3400<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><strong>Unid:M2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C\u00f3digo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Descri\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Unidade<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Coeficiente<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Pre\u00e7o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Total<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>MATERIAIS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10441<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CAL HIDRATADA<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1800<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,1000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1980<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10805<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIMENTO PORTILAND<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,8400<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4600<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,8464<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10227<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BLOCO CERAMICO ESTRUTURAL 9X19X39CM<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">UN<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13,0000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,3600<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17,6800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10109<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">AREIA MEDIA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M3<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0083<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">51,0000<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4233<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL MATERIAIS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>19,1477<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MAO DE OBRA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12391<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PEDREIRO<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3200<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20,1000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6,4320<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12543<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SERVENTE<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3900<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14,7600<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5,7564<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>TOTAL MAO DE OBRA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>12,1884<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: right;\">Total Simples<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">31,34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Encargos<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><em>INCLUSOS<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">BDI<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">0,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: right;\"><strong>TOTAL GERAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><strong>31,34<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;sites.seinfra.ce.gov.br\/&gt;.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 53","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o verso abaixo, que N\u00c3O faz parte do Hino Nacional Brasileiro:","provas":[{"id":89023,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:13:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562489,"hashId":"fda84470b7cc9802c8b1ad82c3b1a8b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o verso abaixo, que N\u00c3O faz parte do Hino Nacional Brasileiro:<\/p>","resposta":10209611,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOuviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas...\u201d","id":10209609,"corpo":"<p>\u201cOuviram do Ipiranga as margens pl\u00e1cidas...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cGigante pela pr\u00f3pria natureza...\u201d","id":10209610,"corpo":"<p>\u201cGigante pela pr\u00f3pria natureza...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDo universo entre as na\u00e7\u00f5es...\u201d","id":10209611,"corpo":"<p>\u201cDo universo entre as na\u00e7\u00f5es...\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00d3 P\u00e1tria amada, Idolatrada, Salve! Salve!\u201d","id":10209612,"corpo":"<p>\u201c\u00d3 P\u00e1tria amada, Idolatrada, Salve! Salve!\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Olimp\u00edadas que seriam realizadas em 2020 e foram realizadas este ano, na cidade de:","provas":[{"id":89035,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-servente","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:12:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562579,"hashId":"ea11660e0ce93d82b3e832e30268378a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Olimp\u00edadas que seriam realizadas em 2020 e foram realizadas este ano, na cidade de:<\/p>","resposta":10210030,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moscou.","id":10210027,"corpo":"<p>Moscou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qatar.","id":10210028,"corpo":"<p>Qatar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Berlim.","id":10210029,"corpo":"<p>Berlim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00f3quio.","id":10210030,"corpo":"<p>T\u00f3quio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008,"slug":"auxiliar-de-cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social","sigla":"CISAS","id":4302,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cisas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ministro da Economia, Paulo Guedes, demitiu em 27 de abril de 2021 o secret\u00e1rio especial de Fazenda da pasta, Waldery Rodrigues. Waldery estava no cargo desde o in\u00edcio do governo e deixou a fun\u00e7\u00e3o em meio \u00e0 pol\u00eamica entre governo e Congresso Nacional em torno do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2021.Waldery Rodrigues \u00e9 a 11\u00aa baixa na equipe econ\u00f4mica. Antes dele, deixaram o governo (demitidos ou que pediram demiss\u00e3o):I. Joaquim Levy, ex-presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES);II. Marcos Cintra, ex-secret\u00e1rio da Receita Federal;III. Mansueto Almeida, ex-secret\u00e1rio do Tesouro;IV. Rubem Novaes, ex-presidente do Banco do Brasil;V. Wagner Lenhart, ex-secret\u00e1rio de Gest\u00e3o e Desempenho de Pessoal;VI. Andr\u00e9 Brand\u00e3o, ex-presidente do Banco do Brasil.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":88332,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador","id":22008,"slug":"auxiliar-de-cuidador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social","sigla":"CISAS","id":4302,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cisas-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"cisas-sc-2021-ps-concursos-auxiliar-de-cuidador","tipo":1,"nome":"PS Concursos - CISAS - Auxiliar de Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:15:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553558,"hashId":"47eafdc24f5f407be712f37768372664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ministro da Economia, Paulo Guedes, demitiu em 27 de abril de 2021 o secret\u00e1rio especial de Fazenda da pasta, Waldery Rodrigues. Waldery estava no cargo desde o in\u00edcio do governo e deixou a fun\u00e7\u00e3o em meio \u00e0 pol\u00eamica entre governo e Congresso Nacional em torno do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Waldery Rodrigues \u00e9 a 11\u00aa baixa na equipe econ\u00f4mica. Antes dele, deixaram o governo (demitidos ou que pediram demiss\u00e3o):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Joaquim Levy, ex-presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Marcos Cintra, ex-secret\u00e1rio da Receita Federal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mansueto Almeida, ex-secret\u00e1rio do Tesouro;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Rubem Novaes, ex-presidente do Banco do Brasil;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Wagner Lenhart, ex-secret\u00e1rio de Gest\u00e3o e Desempenho de Pessoal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Andr\u00e9 Brand\u00e3o, ex-presidente do Banco do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10173314,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto.","id":10173310,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":10173311,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o incorretos.","id":10173312,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o incorretos.","id":10173313,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":10173314,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2553558","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o atual governador do estado de Minas Gerais:","provas":[{"id":89023,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 22:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562494,"hashId":"da1df49d0461dfaae2eba4114fca2eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o atual governador do estado de Minas Gerais:<\/p>","resposta":10209631,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fernando Pimentel.","id":10209630,"corpo":"<p>Fernando Pimentel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Romeu Zema.","id":10209631,"corpo":"<p>Romeu Zema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Anastasia.","id":10209632,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Anastasia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alexandre Kalil.","id":10209633,"corpo":"<p>Alexandre Kalil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Presidente da Rep\u00fablica o qual ao final do \u00faltimo m\u00eas de seu mandado viu a infla\u00e7\u00e3o chegar \u00e0 casa de 84%: ","provas":[{"id":73275,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-vigia","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223757,"hashId":"ba82fd50da15e4d3790626ec9696f636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente da Rep\u00fablica o qual ao final do \u00faltimo m\u00eas de seu mandado viu a infla\u00e7\u00e3o chegar \u00e0 casa de 84%: <\/p>","resposta":8742544,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itamar Franco.","id":8742543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itamar Franco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney.","id":8742544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Sarney.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando Collor de Mello.","id":8742545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Collor de Mello.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fernando Henrique Cardoso.","id":8742546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Henrique Cardoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 usado no sentido de identificar a\u00e7\u00f5es provindas dos termos zoar, amea\u00e7ar, intimidar, humilhar, etc., que na grande maioria das vezes tem origem nas escolas atrav\u00e9s dos jovens alunos que assim praticam tais maldades contra determinados colegas que carregam algo fora do normal no seu jeito de ser: ","provas":[{"id":73275,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coroados","sigla":"","id":5437,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-coroados-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coroados-sp-2021-nemesis-consultoria-e-assessoria-vigia","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - Prefeitura de Coroados - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2223723,"hashId":"ddf74936ca628b3dd32d663c26927ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usado no sentido de identificar a\u00e7\u00f5es provindas dos termos zoar, amea\u00e7ar, intimidar, humilhar, etc., que na grande maioria das vezes tem origem nas escolas atrav\u00e9s dos jovens alunos que assim praticam tais maldades contra determinados colegas que carregam algo fora do normal no seu jeito de ser: <\/p>","resposta":8742388,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Preconceito;","id":8742386,"corpo":"<p> Preconceito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segrega\u00e7\u00e3o; ","id":8742387,"corpo":"<p>Segrega\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bullying; ","id":8742388,"corpo":"<p>Bullying; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Racismo. ","id":8742389,"corpo":"<p>Racismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte mat\u00e9ria divulgada no jornal g1.globo.com, em 08\/04\/2020: \u201cCom mais de 3 mil mortos, ___________________ se tornou o epicentro da covid-19 nos Estados Unidos. Hoje, a cidade j\u00e1 registrou mais mortes pela doen\u00e7a do que nos atentados de 11 de setembro de 2001.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima, sabendo que se trata da cidade mais populosa dos Estados Unidos e tem como um dos seus principais pontos tur\u00edsticos a Est\u00e1tua da Liberdade. ","provas":[{"id":73052,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:10:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219764,"hashId":"cf24f8bac60470255714499f3960ce45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte mat\u00e9ria divulgada no jornal g1.globo.com, em 08\/04\/2020: \u201cCom mais de 3 mil mortos, ___________________ se tornou o epicentro da covid-19 nos Estados Unidos. Hoje, a cidade j\u00e1 registrou mais mortes pela doen\u00e7a do que nos atentados de 11 de setembro de 2001.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima, sabendo que se trata da cidade mais populosa dos Estados Unidos e tem como um dos seus principais pontos tur\u00edsticos a Est\u00e1tua da Liberdade. <\/p>","resposta":8724103,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boston","id":8724100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boston<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chicago ","id":8724101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chicago <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Los Angeles","id":8724102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Los Angeles<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nova York","id":8724103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nova York<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Washington","id":8724104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Washington<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia da Terra, criado em 1970, \u00e9 comemorado todos os anos, como um momento importante para refletirmos a respeito de como nossas a\u00e7\u00f5es impactam negativamente a vida no nosso planeta, e para cobrarmos por medidas mais eficientes de preserva\u00e7\u00e3o da natureza. (Fonte: brasilescola.uol.com.br). Por coincid\u00eancia, o Dia da Terra \u00e9 a mesma data em que se comemora o descobrimento do Brasil, que \u00e9 no dia:","provas":[{"id":73052,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219762,"hashId":"ebf90cdef96848e3f6013f904862a3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia da Terra, criado em 1970, \u00e9 comemorado todos os anos, como um momento importante para refletirmos a respeito de como nossas a\u00e7\u00f5es impactam negativamente a vida no nosso planeta, e para cobrarmos por medidas mais eficientes de preserva\u00e7\u00e3o da natureza. (Fonte: brasilescola.uol.com.br). Por coincid\u00eancia, o Dia da Terra \u00e9 a mesma data em que se comemora o descobrimento do Brasil, que \u00e9 no dia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73052\/questao\/2219762-20220214124624000000-0.png\"><\/p>","resposta":8724091,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 de abril.","id":8724090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 de abril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 de abril.","id":8724091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22 de abril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 de maio.","id":8724092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 de maio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"07 de setembro.","id":8724093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">07 de setembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22 de setembro.","id":8724094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22 de setembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178,"slug":"secretaria-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos profissionais que realizam o atendimento, espera-se que:I. Sejam dedicados.II. Respeitem os interesses dos clientes.III. Deem aten\u00e7\u00e3o aos clientes.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":72578,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Recepcionista","id":22178,"slug":"secretaria-recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs-2021-objetiva-concursos-secretaria-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Lagoa Vermelha - Secret\u00e1ria Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215728,"hashId":"805ea016bcce452bff05a5c4c338c901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos profissionais que realizam o atendimento, espera-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sejam dedicados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Respeitem os interesses dos clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deem aten\u00e7\u00e3o aos clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8706098,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8706095,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8706096,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8706097,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8706098,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com 47 anos de idade este velejador que \u00e9 o maior medalhista ol\u00edmpico da hist\u00f3ria do pa\u00eds, ele assegurou uma vaga na Olimp\u00edada de T\u00f3quio na classe Laser. A qual atleta o texto se refere?","provas":[{"id":72202,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:24:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2204733,"hashId":"cc2ee763eeca99caecd6d0c116d9f3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com 47 anos de idade este velejador que \u00e9 o maior medalhista ol\u00edmpico da hist\u00f3ria do pa\u00eds, ele assegurou uma vaga na Olimp\u00edada de T\u00f3quio na classe Laser. A qual atleta o texto se refere?<\/p>","resposta":8657172,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Robert Scheidt.","id":8657172,"corpo":"<p>Robert Scheidt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gabriel Medina.","id":8657173,"corpo":"<p>Gabriel Medina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lars Grael.","id":8657174,"corpo":"<p>Lars Grael.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adam Shimidt.","id":8657175,"corpo":"<p>Adam Shimidt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, Chanceler \u00e9 o t\u00edtulo complementar do:","provas":[{"id":72574,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lagoa Vermelha","sigla":"","id":5480,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-lagoa-vermelha-rs-2021-objetiva-concursos-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Lagoa Vermelha - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 23:22:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2215765,"hashId":"590158483f31bd3adec075ba8cff2eb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, <em>Chanceler <\/em>\u00e9 o t\u00edtulo complementar do:<\/p>","resposta":8706260,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.","id":8706260,"corpo":"<p>Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente.","id":8706261,"corpo":"<p>Presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro da Cidadania.","id":8706262,"corpo":"<p>Ministro da Cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ministro da Economia.","id":8706263,"corpo":"<p>Ministro da Economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de base cognitivista preza pela repeti\u00e7\u00e3o de conte\u00fados por meio de exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:49:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051407,"hashId":"d6c301ceef0e315eb89674e909d855ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de base cognitivista preza pela repeti\u00e7\u00e3o de conte\u00fados por meio de exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8003028,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003027,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003028,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem e suas implica\u00e7\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.","id":492847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem e suas implica\u00e7\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2051407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta do distrito sanit\u00e1rio est\u00e1 vinculada ao seguinte princ\u00edpio de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade:","provas":[{"id":68202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075469,"hashId":"9aad8eb1d7a19a97657d3c23487fc9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta do distrito sanit\u00e1rio est\u00e1 vinculada ao seguinte princ\u00edpio de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade:<\/p>","resposta":8108399,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o.","id":8108395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":8108396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prioridade das a\u00e7\u00f5es preventivas.","id":8108397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioridade das a\u00e7\u00f5es preventivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8108398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","id":8108399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2075469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718,"slug":"procurador-judicial"},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCientistas na China que estudam a origem do surto do novo coronav\u00edrus afirmaram ter descoberto que dois tipos principais do v\u00edrus podem estar causando infec\u00e7\u00f5es. Os pesquisadores alertaram, no entanto, que suas pesquisas examinaram uma gama limitada de dados e que ser\u00e3o necess\u00e1rias an\u00e1lises mais complexas para entender mais da evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\u201dEsse pequeno texto \u00e9 composto de dois per\u00edodos; o segundo desses per\u00edodos, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro, tem a seguinte fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68647,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718,"slug":"procurador-judicial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Procurador Judicial - 2021"},{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"},{"id":68646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-medico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - M\u00e9dico - 2021"},{"id":68649,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"},{"id":68644,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Enfermeiro - 2021"},{"id":68645,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-jornalista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Jornalista - 2021"},{"id":68648,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-redator","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Redator - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:49:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2087516,"hashId":"3ca8bd32f9d20c0e72cf074533a73df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCientistas na China que estudam a origem do surto do novo coronav\u00edrus afirmaram ter descoberto que dois tipos principais do v\u00edrus podem estar causando infec\u00e7\u00f5es. Os pesquisadores alertaram, no entanto, que suas pesquisas examinaram uma gama limitada de dados e que ser\u00e3o necess\u00e1rias an\u00e1lises mais complexas para entender mais da evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse pequeno texto \u00e9 composto de dois per\u00edodos; o segundo desses per\u00edodos, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro, tem a seguinte fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8158807,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar algo pouco claro;","id":8158806,"corpo":"<p>explicar algo pouco claro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrariar uma afirma\u00e7\u00e3o feita;","id":8158807,"corpo":"<p>contrariar uma afirma\u00e7\u00e3o feita;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampliar uma informa\u00e7\u00e3o dada;","id":8158808,"corpo":"<p>ampliar uma informa\u00e7\u00e3o dada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confirmar um dado fornecido;","id":8158809,"corpo":"<p>confirmar um dado fornecido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retificar um segmento anterior.","id":8158810,"corpo":"<p>retificar um segmento anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todas as quest\u00f5es desta prova tiveram por base textos jornal\u00edsticos, retirados de jornais das grandes capitais brasileiras.","id":496959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as quest\u00f5es desta prova tiveram por base textos jornal\u00edsticos, retirados de jornais das grandes capitais brasileiras.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2087516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de Flores de Goi\u00e1s","id":23760,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-flores-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Centro-Oeste brasileiro tem registrado, segundo v\u00e1rios estudos, elevada produtividade e rentabilidade nas lavouras agr\u00edcolas. Para entender tal din\u00e2mica, os estudos sobre a sojicultora s\u00e3o exemplares, j\u00e1 que esse cultivo \u00e9 implementado em alguns estados da regi\u00e3o, como em Mato Grosso, com base na intensa utiliza\u00e7\u00e3o de insumos como fertilizantes e agrot\u00f3xicos, e de m\u00e1quinas e implementos modernos.(Adaptado de Bernardes, J. e Filho, O. [orgs]. Geografias da Soja: BR-163. Fronteiras em muta\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro. Arquimedes, 2006). Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que apresenta corretamente os impactos socioecon\u00f4micos e ambientais da expans\u00e3o da sojicultura no Centro-Oeste.","provas":[{"id":60596,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de Flores de Goi\u00e1s","id":23760,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-flores-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-flores-de-goias-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de Flores de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1837102,"hashId":"0f5e2576cce9dab68b9d185a5369cef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro-Oeste brasileiro tem registrado, segundo v\u00e1rios estudos, elevada produtividade e rentabilidade nas lavouras agr\u00edcolas. Para entender tal din\u00e2mica, os estudos sobre a sojicultora s\u00e3o exemplares, j\u00e1 que esse cultivo \u00e9 implementado em alguns estados da regi\u00e3o, como em Mato Grosso, com base na intensa utiliza\u00e7\u00e3o de insumos como fertilizantes e agrot\u00f3xicos, e de m\u00e1quinas e implementos modernos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Adaptado de Bernardes, J. e Filho, O. [orgs]. Geografias da Soja: BR-163. Fronteiras em muta\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro. Arquimedes, 2006). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que apresenta corretamente os impactos socioecon\u00f4micos e ambientais da expans\u00e3o da sojicultura no Centro-Oeste.<\/p>","resposta":7051921,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o das terras, utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e3o de obra migrante nordestina e desconcentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":7051920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o das terras, utiliza\u00e7\u00e3o intensiva de m\u00e3o de obra migrante nordestina e desconcentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o das terras favor\u00e1veis \u00e0 mecaniza\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es no meio f\u00edsico-bi\u00f3tico e (re)concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":7051921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o das terras favor\u00e1veis \u00e0 mecaniza\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es no meio f\u00edsico-bi\u00f3tico e (re)concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra barata do migrante nordestino e preserva\u00e7\u00e3o do meio f\u00edsico-bi\u00f3tico.","id":7051922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra barata do migrante nordestino e preserva\u00e7\u00e3o do meio f\u00edsico-bi\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o no meio f\u00edsico-bi\u00f3tico, forte presen\u00e7a de agroind\u00fastrias e predomin\u00e2ncia de pequenas e m\u00e9dias propriedades.","id":7051923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o no meio f\u00edsico-bi\u00f3tico, forte presen\u00e7a de agroind\u00fastrias e predomin\u00e2ncia de pequenas e m\u00e9dias propriedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/1837102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":74342,"cargo":{"descricao":"Preparador F\u00edsico","id":24911,"slug":"preparador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2021-omni-preparador-fisico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Bambu\u00ed - Preparador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2261093,"hashId":"271fa5a55a2f7b67b89f705e28a07e6d","enunciado":"<p>Marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8901134,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No texto, h\u00e1 par\u00e1grafos que iniciam com sujeito el\u00edptico.","id":8901133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, h\u00e1 par\u00e1grafos que iniciam com sujeito el\u00edptico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o: \"Vista da ponte de Santa Clara\" no in\u00edcio do (4\u00ba\u00a7) exemplifica uso de hip\u00e9rbole.","id":8901134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o: \"Vista da ponte de Santa Clara\" no in\u00edcio do (4\u00ba\u00a7) exemplifica uso de hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo adverbial da frase: \"Estou sempre em Portugal\", transmite ideia de const\u00e2ncia.","id":8901135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo adverbial da frase: \"Estou sempre em Portugal\", transmite ideia de const\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A frase: \"Nas igrejas de Coimbra\", est\u00e1 escrita com dois monoss\u00edlabos e dois triss\u00edlabos parox\u00edtonos.","id":8901136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A frase: \"Nas igrejas de Coimbra\", est\u00e1 escrita com dois monoss\u00edlabos e dois triss\u00edlabos parox\u00edtonos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.DIANTE DO MAR(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza!(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)","id":517091,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 11 a 19.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DIANTE DO MAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Costumo me esconder de mim diante do mar, especialmente quando vou para Portugal \u00e0 minha procura. Estou sempre em Portugal. Nas ruas de Coimbra. Nas igrejas de Coimbra. Nos caf\u00e9s de Coimbra. A caminhar por Lisboa, olhando a senhora da rua S\u00e3o Nicolau a cozer suas castanhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Estou diante do mar, sentado com meu guarda-chuva antigo, exatamente eu que gosto que a chuva caia no meu rosto, na minha roupa, nos meus sapatos que procuram rumos inexistentes. Vejo-me no Bairro Alto, em Lisboa, nas casas de fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Todas as fadistas cantam de olhos fechados, a melhor maneira de ver todas as coisas. Poemas ao som da guitarra portuguesa, aquela declara\u00e7\u00e3o de um amor triste, de l\u00e1grimas e desesperos. Depois \u00e9 a madrugada \u00e0s margens do rio Tejo, como \u00e9 a madrugada de Coimbra, \u00e0s margens do rio Mondego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Vista da ponte de Santa Clara, Coimbra est\u00e1 mergulhada dentro do rio com suas luzes, suas baladas, sua guitarra, o fado de Coimbra que n\u00e3o \u00e9 fado, \u00e9 outra coisa que n\u00e3o sei explicar. Depois os amigos, uma noite imensa por viver, as m\u00e3os brancas das mulheres, cabelos quase sempre negros, palavras que n\u00e3o precisam ser compreendidas por ningu\u00e9m. Estou diante do mar, com meu guarda-chuva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que adormecerei daqui a pouco! \u00c9 quase certo que sonharei com setembro!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \u00c9 quase certo que tentarei viver o que me cabe! \u00c9 quase certo, mas eu n\u00e3o tenho certeza!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FARIAS, \u00c1lvaro Alves de. Colunista. Revista Liter\u00e1ria. 2013) - Dispon\u00edvel - (http:\/\/wwwliteraciaemversoeprosa.blogspot.com.br\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(CONCURSO CRATO\/2021) Assinale a alternativa CORRETA. S\u00e3o benefici\u00e1rios do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social, na condi\u00e7\u00e3o de dependentes do segurado: ","provas":[{"id":61828,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 04:13:37","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1889234,"hashId":"226a9490a81faf2a341ee0d29175a22b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(CONCURSO CRATO\/2021) Assinale a alternativa CORRETA. S\u00e3o benefici\u00e1rios do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social, na condi\u00e7\u00e3o de dependentes do segurado: <\/p>","resposta":7276973,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido. ","id":7276972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido.","id":7276973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de dezoito e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido. ","id":7276974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de dezoito e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido. ","id":7276975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte anos ou inv\u00e1lido.","id":7276976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f4njuge, a companheira ou o companheiro e o filho n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte e um anos ou inv\u00e1lido; os pais; ou o irm\u00e3o n\u00e3o emancipado, de qualquer condi\u00e7\u00e3o, menor de vinte anos ou inv\u00e1lido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1889234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}