{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2441,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00e1rios tipos de sistemas operacionais Linux, chamados de distribui\u00e7\u00f5es, utilizam diversos gerenciadores de arquivos e pastas, cada um com suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. Tais gerenciadores representam os \u201cambientes gr\u00e1ficos\u201d do Linux, que tornam o Linux muito mais amig\u00e1vel e intuitivo, proporcionando uma certa familiaridade com o Windows. Assinale a alternativa que apresenta corretamente exemplos de gerenciadores (de ambientes gr\u00e1ficos) utilizados no Linux. ","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091479,"hashId":"1203a57a0820a77311f9957a395ca19b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00e1rios tipos de sistemas operacionais Linux, chamados de distribui\u00e7\u00f5es, utilizam diversos gerenciadores de arquivos e pastas, cada um com suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas. Tais gerenciadores representam os \u201cambientes gr\u00e1ficos\u201d do Linux, que tornam o Linux muito mais amig\u00e1vel e intuitivo, proporcionando uma certa familiaridade com o Windows. Assinale a alternativa que apresenta corretamente exemplos de gerenciadores (de ambientes gr\u00e1ficos) utilizados no Linux. <\/p>","resposta":8175753,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gnome, KDE e FreeBSD. ","id":8175750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, KDE e FreeBSD. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gnome, XFCE e Ubuntu. ","id":8175751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, XFCE e Ubuntu. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"KDE, XFCE e CentOs. ","id":8175752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">KDE, XFCE e CentOs. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gnome, KDE e XFCE. ","id":8175753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, KDE e XFCE. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gnome, KDE e Debian. ","id":8175754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gnome, KDE e Debian. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/2091479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es:p:ba\u200b (com a \u2208 Z , b \u2208 Z\u2217 ) mdc (a, b) = 1, ba\u200b \u00e9 irredut\u00edvel.q:2 \u200b \u00e9 um n\u00famero irracional.Analisando as proposi\u00e7\u00f5es compostas:I) p v q; II) p \u2227 q III) p \u2192q; IV) p \u2194q; e V) p \u2192 ~ q, podemos concluir que os valores l\u00f3gicos das respectivas proposi\u00e7\u00f5es destacadas s\u00e3o:","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091617,"hashId":"012b9079a7eb0ffbf7ea6ddb2f208efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">p:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a}{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\\ \u2208\\ Z\\ ,\\ b\\ \u2208\\ Z^{*^{ }}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.688696em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.688696em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mbin mtight\">\u2217<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.431em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  ) mdc (a, b) = 1, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a}{b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 irredut\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">q:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 um n\u00famero irracional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es compostas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) p v q;  II)  p <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/span>q  III)  p <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192q;  <\/span>IV)  p <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2194q; e  V) p \u2192 ~ q<\/span>, podemos concluir que os valores l\u00f3gicos das respectivas proposi\u00e7\u00f5es destacadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":8176247,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falso, falso, verdadeiro, falso e falso.","id":8176246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falso, falso, verdadeiro, falso e falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro e falso.","id":8176247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro e falso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verdadeiro, falso, verdadeiro, verdadeiro e verdadeiro.","id":8176248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro, falso, verdadeiro, verdadeiro e verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, falso e verdadeiro.","id":8176249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro, verdadeiro, verdadeiro, falso e verdadeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falso, falso, falso, verdadeiro e falso.","id":8176250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falso, falso, falso, verdadeiro e falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/2091617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle judicial da atividade administrativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68037,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2072353,"hashId":"f6159ac4448ef481053d14369ed5e643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle judicial da atividade administrativa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8094481,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode controlar os limites do m\u00e9rito do ato administrativo discricion\u00e1rio, pois estes s\u00e3o impostos pela lei, e o administrador, ao fazer sua escolha, o faz com base nos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":8094480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode controlar os limites do m\u00e9rito do ato administrativo discricion\u00e1rio, pois estes s\u00e3o impostos pela lei, e o administrador, ao fazer sua escolha, o faz com base nos crit\u00e9rios de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A discricionariedade pode estar presente tanto no momento da pr\u00e1tica quanto no da revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo.","id":8094481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discricionariedade pode estar presente tanto no momento da pr\u00e1tica quanto no da revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A submiss\u00e3o total \u00e0 lei est\u00e1 presente apenas nos atos administrativos vinculados, pois, nos discricion\u00e1rios, h\u00e1 ampla margem de atua\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico.","id":8094482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A submiss\u00e3o total \u00e0 lei est\u00e1 presente apenas nos atos administrativos vinculados, pois, nos discricion\u00e1rios, h\u00e1 ampla margem de atua\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria, o agente p\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 subordinado aos limites impostos pela lei, pois lhe \u00e9 conferida ampla margem de atua\u00e7\u00e3o, sempre em busca da solu\u00e7\u00e3o que melhor atenda ao interesse p\u00fablico.","id":8094483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atua\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria, o agente p\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 subordinado aos limites impostos pela lei, pois lhe \u00e9 conferida ampla margem de atua\u00e7\u00e3o, sempre em busca da solu\u00e7\u00e3o que melhor atenda ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do Poder Vinculado, o administrador est\u00e1 subordinado \u00e0 lei, por\u00e9m, esta lhe confere margem de op\u00e7\u00e3o, e o administrador ter\u00e1, ent\u00e3o, o encargo de identificar, diante do caso concreto, a solu\u00e7\u00e3o mais adequada.","id":8094484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio do Poder Vinculado, o administrador est\u00e1 subordinado \u00e0 lei, por\u00e9m, esta lhe confere margem de op\u00e7\u00e3o, e o administrador ter\u00e1, ent\u00e3o, o encargo de identificar, diante do caso concreto, a solu\u00e7\u00e3o mais adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404487,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/2072353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com base no acento grave indicador de crase no t\u00edtulo da reportagem:","provas":[{"id":64456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2021-amauc-tecnico-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1980127,"hashId":"ed7354fc816cca4ca078243c5b96df71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com base no acento grave indicador de crase no t\u00edtulo da reportagem:<\/p>","resposta":7684670,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es prepositivas formadas por palavras femininas.","id":7684670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es prepositivas formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal e artigo definido feminino.","id":7684671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia nominal e artigo definido feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es conjuntivas formadas por palavras femininas.","id":7684672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es conjuntivas formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal e artigo definido feminino.","id":7684673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 contra\u00e7\u00e3o entre preposi\u00e7\u00e3o exigida por reg\u00eancia verbal e artigo definido feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es adverbiais formadas por palavras femininas.","id":7684674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da crase em locu\u00e7\u00f5es adverbiais formadas por palavras femininas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 02 dizem respeito \u00e0 reportagem. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.(Reportagem)G1 Goi\u00e1s faz 10 anos: crimes \u00e0 espera de respostaEm alguns casos, familiares esperam por justi\u00e7a h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Falta de provas e sequ\u00eancia de recursos prolongam o sofrimento de pais, m\u00e3es e filhos.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acesso em 26 de julho de 2021)","id":484693,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de 01 a 02 dizem respeito \u00e0 reportagem. Leia-a atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p><br><\/p><p>(Reportagem)<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 660px;\"><colgroup><col width=\"660.984375\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ug19\"><td data-row=\"row-ug19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug19\" data-cell=\"cell-9t4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 20px;\">G1 Goi\u00e1s faz 10 anos: crimes \u00e0 espera de resposta<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug19\" data-cell=\"cell-9t4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug19\" data-cell=\"cell-9t4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos, familiares esperam por justi\u00e7a h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Falta de provas e sequ\u00eancia de recursos prolongam o sofrimento de pais, m\u00e3es e filhos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acesso em 26 de julho de 2021)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo p\u00fablico, certa autoridade p\u00fablica utilizou durante dois dias um terreno pertencente a Jo\u00e3o, o que n\u00e3o acarretou qualquer dano \u00e0 propriedade, j\u00e1 que nada existia no local.\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, a conduta da autoridade p\u00fablica foi:","provas":[{"id":68643,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2087577,"hashId":"a238b152d9b6e5cc76cdf7a253475fc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o de iminente perigo p\u00fablico, certa autoridade p\u00fablica utilizou durante dois dias um terreno pertencente a Jo\u00e3o, o que n\u00e3o acarretou qualquer dano \u00e0 propriedade, j\u00e1 que nada existia no local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, a conduta da autoridade p\u00fablica foi:<\/p>","resposta":8159112,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de indeniza\u00e7\u00e3o;","id":8159111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de indeniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, n\u00e3o sendo devida qualquer indeniza\u00e7\u00e3o;","id":8159112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, n\u00e3o sendo devida qualquer indeniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o seja indenizado em at\u00e9 trinta dias;","id":8159113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o seja indenizado em at\u00e9 trinta dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o tenha expressamente concordado com o uso;","id":8159114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, desde que Jo\u00e3o tenha expressamente concordado com o uso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8159115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, pois n\u00e3o foi antecedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2087577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Quadro n\u00ba 1 \u2013 Tabela de Limites de Toler\u00e2ncia, do Anexo 11, da Norma Regulamentadora 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres, menciona in\u00fameros Asfixiantes Simples. Dos citados, qual N\u00c3O est\u00e1 inserido no referido Quadro?","provas":[{"id":73420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2225523,"hashId":"2f28096e828e5bb3ea75c3936dc9b127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Quadro n\u00ba 1 \u2013 Tabela de Limites de Toler\u00e2ncia, do Anexo 11, da Norma Regulamentadora 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres, menciona in\u00fameros Asfixiantes Simples. Dos citados, qual N\u00c3O est\u00e1 inserido no referido Quadro?<\/p>","resposta":8749901,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benzeno.","id":8749901,"corpo":"<p>Benzeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etileno.","id":8749902,"corpo":"<p>Etileno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e9lio.","id":8749903,"corpo":"<p>H\u00e9lio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrog\u00eanio.","id":8749904,"corpo":"<p>Hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metano.","id":8749905,"corpo":"<p>Metano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2225523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Assistir a espet\u00e1culos teatrais, visitar exposi\u00e7\u00f5es de arte, ver filmes e apresenta\u00e7\u00f5es musicais s\u00e3o algumas das atividades culturais que voc\u00ea pode fazer em Santa Catarina. As principais cidades catarinenses possuem cinemas, teatros, galerias e outros espa\u00e7os alternativos que abrigam as mais diversas express\u00f5es art\u00edsticas e culturais.\"Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/Santa Catarina ainda conta com espa\u00e7os culturais a c\u00e9u aberto, como por exemplo:","provas":[{"id":67351,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2052897,"hashId":"9c88a9417deb95a9a60b31e994246da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Assistir a espet\u00e1culos teatrais, visitar exposi\u00e7\u00f5es de arte, ver filmes e apresenta\u00e7\u00f5es musicais s\u00e3o algumas das atividades culturais que voc\u00ea pode fazer em Santa Catarina. As principais cidades catarinenses possuem cinemas, teatros, galerias e outros espa\u00e7os alternativos que abrigam as mais diversas express\u00f5es art\u00edsticas e culturais.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/turismo.sc.gov.br\/o-que-fazer\/historia-e-cultura\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina ainda conta com espa\u00e7os culturais a c\u00e9u aberto, como por exemplo:<\/p>","resposta":8007665,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos.","id":8007665,"corpo":"<p>Os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O museu da cultura agr\u00edcola.","id":8007666,"corpo":"<p>O museu da cultura agr\u00edcola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As galerias de rochas.","id":8007667,"corpo":"<p>As galerias de rochas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Parque Nacional do Igua\u00e7\u00fa.","id":8007668,"corpo":"<p>O Parque Nacional do Igua\u00e7\u00fa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2052897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS DF","id":4570,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o dicion\u00e1rio brasileiro de terminologia arquiv\u00edstica, a arquivologia, tamb\u00e9m chamada de arquiv\u00edstica, \u00e9 a disciplina que estuda as fun\u00e7\u00f5es do arquivo e os princ\u00edpios e as t\u00e9cnicas a serem observados na produ\u00e7\u00e3o, na organiza\u00e7\u00e3o, na guarda, na preserva\u00e7\u00e3o e na utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos. Considerando a terminologia arquiv\u00edstica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59491,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS DF","id":4570,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-df-df-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS DF - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1790076,"hashId":"09b2b1d801c335afec25cae3d9e17aee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o dicion\u00e1rio brasileiro de terminologia arquiv\u00edstica, a arquivologia, tamb\u00e9m chamada de arquiv\u00edstica, \u00e9 a disciplina que estuda as fun\u00e7\u00f5es do arquivo e os princ\u00edpios e as t\u00e9cnicas a serem observados na produ\u00e7\u00e3o, na organiza\u00e7\u00e3o, na guarda, na preserva\u00e7\u00e3o e na utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos. Considerando a terminologia arquiv\u00edstica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6839275,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aditamento \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter definitivo, de documentos ou processos a outro processo, na qual prevalece, para refer\u00eancia, o n\u00famero do processo mais antigo.","id":6839274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aditamento \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter definitivo, de documentos ou processos a outro processo, na qual prevalece, para refer\u00eancia, o n\u00famero do processo mais antigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A apensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, de documentos com o objetivo de elucidar ou subsidiar a mat\u00e9ria tratada, conservando cada processo a sua identidade e independ\u00eancia.","id":6839275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A apensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, de documentos com o objetivo de elucidar ou subsidiar a mat\u00e9ria tratada, conservando cada processo a sua identidade e independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A juntada \u00e9 o processo por meio do qual documentos s\u00e3o representados por termos, palavras-chave ou descritores, propiciando a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. ","id":6839276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A juntada \u00e9 o processo por meio do qual documentos s\u00e3o representados por termos, palavras-chave ou descritores, propiciando a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o arquiv\u00edstica toma os documentos por base, para fins de classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, armazenamento e nota\u00e7\u00e3o.","id":6839277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sucess\u00e3o arquiv\u00edstica toma os documentos por base, para fins de classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, armazenamento e nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ap\u00f3crifo consiste na entrada de documentos p\u00fablicos em arquivos permanentes com compet\u00eancia formalmente estabelecida e na opera\u00e7\u00e3o por meio da qual um conjunto de documentos passa do arquivo intermedi\u00e1rio para o arquivo permanente.","id":6839278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ap\u00f3crifo consiste na entrada de documentos p\u00fablicos em arquivos permanentes com compet\u00eancia formalmente estabelecida e na opera\u00e7\u00e3o por meio da qual um conjunto de documentos passa do arquivo intermedi\u00e1rio para o arquivo permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/1790076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O indicador que mede a efic\u00e1cia do estoque da empresa no atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de clientes internos e externos \u00e9 o:","provas":[{"id":59325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792620,"hashId":"93551bafd77a2fc7061566b89dde2798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O indicador que mede a efic\u00e1cia do estoque da empresa no atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de clientes internos e externos \u00e9 o:<\/p>","resposta":6850603,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"giro de estoque","id":6850602,"corpo":"<p>giro de estoque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de servi\u00e7os","id":6850603,"corpo":"<p>n\u00edvel de servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de acur\u00e1cia","id":6850604,"corpo":"<p>n\u00edvel de acur\u00e1cia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de estoque","id":6850605,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o de estoque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1792620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 responsabilidade da Secretaria Municipal de Sa\u00fade:","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818260,"hashId":"2b1910effce68b396df8390a66a23f69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 responsabilidade da Secretaria Municipal de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":6970407,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":6970404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir fontes de recursos federais para compor o financiamento de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoiar a articula\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais de sa\u00fade para a gest\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o no SUS.","id":6970405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a articula\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o permanente dos profissionais de sa\u00fade para a gest\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o de programas e a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o no SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilizar e estabelecer parcerias com organismos internacionais, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais e com o setor privado, pautadas pelas necessidades da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o e pelo interesse p\u00fablico, avaliando os riscos para o bem comum, com autonomia e respeito aos preceitos \u00e9ticos, para a garantia dos direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional.","id":6970406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabilizar e estabelecer parcerias com organismos internacionais, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais e com o setor privado, pautadas pelas necessidades da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o e pelo interesse p\u00fablico, avaliando os riscos para o bem comum, com autonomia e respeito aos preceitos \u00e9ticos, para a garantia dos direitos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pactuar, monitorar e avaliar os indicadores de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e alimentar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma cont\u00ednua, com dados produzidos no sistema local de sa\u00fade.","id":6970407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pactuar, monitorar e avaliar os indicadores de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e alimentar os sistemas de informa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma cont\u00ednua, com dados produzidos no sistema local de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418140,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-e-nutricao-pnan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica orienta-se pelos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, portanto, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde aos itens corretos. I - A gest\u00e3o deve definir o territ\u00f3rio de responsabilidade de cada equipe e esta deve conhecer o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o para programar suas a\u00e7\u00f5es de acordo com o perfil e as necessidades da comunidade.II - A unidade de sa\u00fade deve acolher todas as pessoas do seu territ\u00f3rio de refer\u00eancia, de modo universal e sem diferencia\u00e7\u00f5es excludentes. III - Implementa\u00e7\u00e3o de processos nas atuais concep\u00e7\u00f5es, pois existem termos distintos tendo em vista que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria possui n\u00edveis de complexidade menores. IV - A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar como primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e a partir do qual se realiza e coordena o cuidado em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1818267,"hashId":"2730f105c20f3bee4cc38427799c8fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica orienta-se pelos princ\u00edpios e diretrizes do SUS, portanto, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde aos itens corretos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A gest\u00e3o deve definir o territ\u00f3rio de responsabilidade de cada equipe e esta deve conhecer o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o para programar suas a\u00e7\u00f5es de acordo com o perfil e as necessidades da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A unidade de sa\u00fade deve acolher todas as pessoas do seu territ\u00f3rio de refer\u00eancia, de modo universal e sem diferencia\u00e7\u00f5es excludentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Implementa\u00e7\u00e3o de processos nas atuais concep\u00e7\u00f5es, pois existem termos distintos tendo em vista que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria possui n\u00edveis de complexidade menores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar como primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o e a partir do qual se realiza e coordena o cuidado em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6970436,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6970434,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":6970435,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6970436,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":6970437,"corpo":"<p>III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Secretaria","id":23894}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia recursiva 3, 14, 27, 44, 63, 86, ..., obedece a uma lei de forma\u00e7\u00e3o. Determine o termo subsequente ao 86.","provas":[{"id":60929,"cargo":{"descricao":"Diretor de Secretaria","id":23894},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-manhuacu-mg-2021-iadhed-diretor-de-secretaria","tipo":1,"nome":"IADHED - C\u00e2mara de Manhua\u00e7u - Diretor de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1853807,"hashId":"f9a4b9b6a2fb4ae99f8cd948552562ce","enunciado":"<p>A sequ\u00eancia recursiva 3, 14, 27, 44, 63, 86, ..., obedece a uma lei de forma\u00e7\u00e3o. Determine o termo subsequente ao 86.<\/p>","resposta":7127953,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121","id":7127950,"corpo":"<p>121<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"108","id":7127951,"corpo":"<p>108<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"109","id":7127952,"corpo":"<p>109<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"115","id":7127953,"corpo":"<p>115<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1853807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 237\/97 estabelece que o licenciamento ambiental em \u00e1reas localizadas em terras ind\u00edgenas deve ser realizado pela(o)","provas":[{"id":60970,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1854134,"hashId":"f8df0444c4fd903db4e2ebec80f22cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 237\/97 estabelece que o licenciamento ambiental em \u00e1reas localizadas em terras ind\u00edgenas deve ser realizado pela(o)<\/p>","resposta":7129461,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FUNAI.","id":7129460,"corpo":"<p>FUNAI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IBAMA.","id":7129461,"corpo":"<p>IBAMA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado.","id":7129462,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.","id":7129463,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3o Ambiental competente da localidade.","id":7129464,"corpo":"<p>\u00d3rg\u00e3o Ambiental competente da localidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1854134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs bulas de rem\u00e9dios s\u00e3o in\u00fateis para os consumidores. Al\u00e9m de trazer informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e assustadoras, v\u00eam carregadas de advert\u00eancias confusas, que podem abalar a confian\u00e7a que os clientes t\u00eam nos m\u00e9dicos. O objetivo \u00e9 fornecer argumentos aos advogados dos laborat\u00f3rios em eventuais a\u00e7\u00f5es judiciais. Os consumidores que se danem.\u201d Deon\u00edsio da Silva, A l\u00edngua nossa de cada dia. Segundo o texto, as bulas podem abalar a confian\u00e7a dos clientes nos m\u00e9dicos, porque","provas":[{"id":65373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"},{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"},{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":65425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000924,"hashId":"f42e2e12f7889a3f4f7296ccbd940e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs bulas de rem\u00e9dios s\u00e3o in\u00fateis para os consumidores. Al\u00e9m de trazer informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e assustadoras, v\u00eam carregadas de advert\u00eancias confusas, que podem abalar a confian\u00e7a que os clientes t\u00eam nos m\u00e9dicos. O objetivo \u00e9 fornecer argumentos aos advogados dos laborat\u00f3rios em eventuais a\u00e7\u00f5es judiciais. Os consumidores que se danem.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Deon\u00edsio da Silva, <em>A l\u00edngua nossa de cada dia<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, as bulas podem abalar a confian\u00e7a dos clientes nos m\u00e9dicos, porque<\/p>","resposta":7779945,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o confusas e assustadoras. ","id":7779945,"corpo":"<p>s\u00e3o confusas e assustadoras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o entendidas pelos clientes.","id":7779946,"corpo":"<p>n\u00e3o s\u00e3o entendidas pelos clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desmentem o que dizem os m\u00e9dicos.","id":7779947,"corpo":"<p>desmentem o que dizem os m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem contrariar os conselhos m\u00e9dicos. ","id":7779948,"corpo":"<p>podem contrariar os conselhos m\u00e9dicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostram muitas informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. ","id":7779949,"corpo":"<p>mostram muitas informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2000924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Handling \u00e9 um conceito desenvolvido por ","provas":[{"id":65365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho","id":20710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-psicologo-area-organizacional-e-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Organizacional e do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":2001367,"hashId":"5de7c70b28f92d5895db4bd9cb066a8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Handling <\/em>\u00e9 um conceito desenvolvido por <\/p>","resposta":7781800,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D. W. Winnicott. ","id":7781800,"corpo":"<p>D. W. Winnicott. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carl Gustav Jung. ","id":7781801,"corpo":"<p>Carl Gustav Jung. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sigmund Freud. ","id":7781802,"corpo":"<p>Sigmund Freud. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"William Ronald Fairbairn. ","id":7781803,"corpo":"<p>William Ronald Fairbairn. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Alfred Adler. ","id":7781804,"corpo":"<p> Alfred Adler. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"D. W. Winnicott","oab":false,"nome":"D. W. Winnicott","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417480,"slug":"psicologia-d-w-winnicott"}],"slug":"psicologia\/2001367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":24511}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos diretamente destinados ao paciente, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65795,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":24511},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2013054,"hashId":"4db35ac98777793291aca9a2d822a77e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos diretamente destinados ao paciente, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 comunidade, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7835732,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7os farmac\u00eauticos compreendem um conjunto de atividades organizadas em um processo de trabalho para a melhoria da qualidade de vida das pessoas.","id":7835731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os farmac\u00eauticos compreendem um conjunto de atividades organizadas em um processo de trabalho para a melhoria da qualidade de vida das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consulta farmac\u00eautica \u00e9 um servi\u00e7o que proporciona o contato entre o farmac\u00eautico e o paciente com o objetivo de obter os melhores resultados farmacoterap\u00eauticos.","id":7835732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta farmac\u00eautica \u00e9 um servi\u00e7o que proporciona o contato entre o farmac\u00eautico e o paciente com o objetivo de obter os melhores resultados farmacoterap\u00eauticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rastreamento em sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o de prov\u00e1vel doen\u00e7a com subsequente orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento do paciente.","id":7835733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreamento em sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o de prov\u00e1vel doen\u00e7a com subsequente orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o pelo qual se gerencia uma doen\u00e7a, j\u00e1 estabelecida, ou fator de risco, para alcan\u00e7ar bons resultados cl\u00ednicos.","id":7835734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 um servi\u00e7o pelo qual se gerencia uma doen\u00e7a, j\u00e1 estabelecida, ou fator de risco, para alcan\u00e7ar bons resultados cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/2013054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um v\u00edrus de script \u00e9 um v\u00edrus que \u00e9 recebido quando o usu\u00e1rio abre um e-mail, e n\u00e3o quando ele acessa uma p\u00e1gina web. ","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027348,"hashId":"a44cd76522b370303bf317a83d6b3bce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um v\u00edrus de <em>script<\/em> \u00e9 um v\u00edrus que \u00e9 recebido quando o usu\u00e1rio abre um <em>e-mail<\/em>, e n\u00e3o quando ele acessa uma p\u00e1gina <em>web<\/em>. <\/p>","resposta":7897535,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Quanto aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, aos aplicativos para seguran\u00e7a, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais e aos procedimentos de backup, julgue os itens de 18 a 22. ","id":490057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, aos aplicativos para seguran\u00e7a, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms<\/em> e pragas virtuais e aos procedimentos de <em>backup<\/em>, julgue os itens de <strong>18<\/strong> a <strong>22<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Script","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Script","pai":420180,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420181,"slug":"informatica-virus-de-script"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Script","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Script","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420604,"slug":"informatica-virus-de-script"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"},{"nome_clean":"V\u00edrus de Script","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Script","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429505,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-script"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2027348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases a seguir come\u00e7am por uma met\u00e1fora. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a frase em que essa met\u00e1fora inicial \u00e9 explicada.","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033700,"hashId":"84aa4371fea20730b0cea494ea2764b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases a seguir come\u00e7am por uma met\u00e1fora. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a frase em que essa met\u00e1fora inicial \u00e9 explicada.<\/p>","resposta":7925520,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A loteria \u00e9 um imposto para os que s\u00e3o ruins em Matem\u00e1tica.","id":7925517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A loteria \u00e9 um imposto para os que s\u00e3o ruins em Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A humanidade \u00e9 a imortalidade dos mortais.","id":7925518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A humanidade \u00e9 a imortalidade dos mortais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A modernidade \u00e9 a tens\u00e3o entre o ef\u00eamero e o eterno.","id":7925519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modernidade \u00e9 a tens\u00e3o entre o ef\u00eamero e o eterno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vida \u00e9 uma trag\u00e9dia: o ato final \u00e9 a morte.","id":7925520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 uma trag\u00e9dia: o ato final \u00e9 a morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os homens tornaram-se ferramentas de suas ferramentas.","id":7925521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens tornaram-se ferramentas de suas ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2033700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a introdu\u00e7\u00e3o de um pequeno conto de Carlos Drummond de Andrade:\u201cO \u00edndio, informado de que aquela era a Semana do \u00cdndio, esperava na oca a chegada de visitantes, que certamente iriam cumpriment\u00e1-lo e levar-lhe algumas utilidades como presente. Chegou foi um homem de papel na m\u00e3o, convidando-o a mudar-se com presteza, pois a terra fora adquirida por uma empresa de reflorestamento. \u201d Nas narrativas, como essa, aparece sempre uma situa\u00e7\u00e3o inicial de harmonia, que \u00e9 perturbada por uma desarmonia, que \u00e9 o miolo da narrativa. A desarmonia neste caso \u00e9 o fato de","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033703,"hashId":"22577df093249a550b1f39b5e86af9a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a introdu\u00e7\u00e3o de um pequeno conto de Carlos Drummond de Andrade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO \u00edndio, informado de que aquela era a Semana do \u00cdndio, esperava na oca a chegada de visitantes, que certamente iriam cumpriment\u00e1-lo e levar-lhe algumas utilidades como presente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Chegou foi um homem de papel na m\u00e3o, convidando-o a mudar-se com presteza, pois a terra fora adquirida por uma empresa de reflorestamento. \u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Nas narrativas, como essa, aparece sempre uma situa\u00e7\u00e3o inicial de harmonia, que \u00e9 perturbada por uma desarmonia, que \u00e9 o miolo da narrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <em><u>desarmonia<\/u><\/em> neste caso \u00e9 o fato de<\/p>","resposta":7925533,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Semana do \u00cdndio n\u00e3o ser comemorada dignamente.","id":7925532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Semana do \u00cdndio n\u00e3o ser comemorada dignamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chegada de um homem convidando o \u00edndio a mudar-se.","id":7925533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chegada de um homem convidando o \u00edndio a mudar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os visitantes n\u00e3o trazerem objetos de presente.","id":7925534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os visitantes n\u00e3o trazerem objetos de presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00edndio n\u00e3o ter recebido cumprimentos dos visitantes.","id":7925535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00edndio n\u00e3o ter recebido cumprimentos dos visitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a terra do \u00edndio ter sido adquirida por uma empresa.","id":7925536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terra do \u00edndio ter sido adquirida por uma empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2033703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna A cont\u00e9m 20 bolas vermelhas e uma urna B cont\u00e9m 21 bolas azuis. Essas s\u00e3o as \u00fanicas bolas nas duas urnas. Transferem-se, aleatoriamente, 5 bolas da urna A para a urna B. A seguir, tamb\u00e9m aleatoriamente, transferem-se 6 bolas da urna B para a urna A. \u00c9 correto concluir que, ao final,","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033710,"hashId":"131ee2ccd1e446c67da40e7c539c43ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma urna A cont\u00e9m 20 bolas vermelhas e uma urna B cont\u00e9m 21 bolas azuis. Essas s\u00e3o as \u00fanicas bolas nas duas urnas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transferem-se, aleatoriamente, 5 bolas da urna A para a urna B. A seguir, tamb\u00e9m aleatoriamente, transferem-se 6 bolas da urna B para a urna A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que, ao final,<\/p>","resposta":7925571,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 exatamente uma bola azul na urna A.","id":7925567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 exatamente uma bola azul na urna A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 exatamente 15 bolas azuis na urna B.","id":7925568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 exatamente 15 bolas azuis na urna B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 bolas vermelhas na urna B.","id":7925569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 bolas vermelhas na urna B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1, no m\u00ednimo, uma bola vermelha na urna B.","id":7925570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1, no m\u00ednimo, uma bola vermelha na urna B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1, no m\u00e1ximo, 6 bolas azuis na urna A.","id":7925571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1, no m\u00e1ximo, 6 bolas azuis na urna A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2033710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O soldado Ryan e sua irm\u00e3 Rayane possuem, respectivamente, R$ 1172,35 e R$ 1732,75. Para que os dois fiquem com, exatamente, a mesma quantia, Rayane deve dar a Ryan","provas":[{"id":66520,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2021-fgv-soldado","tipo":1,"nome":"FGV - PM CE - Soldado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2033711,"hashId":"6b7829e1c71accc7efa13dcf915441e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O soldado Ryan e sua irm\u00e3 Rayane possuem, respectivamente, R$ 1172,35 e R$ 1732,75. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que os dois fiquem com, exatamente, a mesma quantia, Rayane deve dar a Ryan<\/p>","resposta":7925576,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1452,55.","id":7925572,"corpo":"<p>R$ 1452,55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 560,40.","id":7925573,"corpo":"<p>R$ 560,40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 540,60.","id":7925574,"corpo":"<p>R$ 540,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 452,55.","id":7925575,"corpo":"<p>R$ 452,55.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 280,20.","id":7925576,"corpo":"<p>R$ 280,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2033711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rensis Likert representou os diversos modelos gerenciais, em cinco sistemas, propondo que se levasse em conta, na Administra\u00e7\u00e3o, as complexas motiva\u00e7\u00f5es do ser humano. Dos 5 sistemas de Likert, o Sistema de Ger\u00eancia em Transi\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":63838,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-administrador","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1951030,"hashId":"217f8cf5333a0e9b969dc23f50ab7a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rensis Likert representou os diversos modelos gerenciais, em cinco sistemas, propondo que se levasse em conta, na Administra\u00e7\u00e3o, as complexas motiva\u00e7\u00f5es do ser humano. Dos 5 sistemas de Likert, o Sistema de Ger\u00eancia em Transi\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":7552014,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema 1: autorit\u00e1rio r\u00edgido.","id":7552012,"corpo":"<p>Sistema 1: autorit\u00e1rio r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema 2: participativo benevolente.","id":7552013,"corpo":"<p>Sistema 2: participativo benevolente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema 3: participativo deliberativo.","id":7552014,"corpo":"<p>Sistema 3: participativo deliberativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema 4: participativo-consultivo.","id":7552015,"corpo":"<p>Sistema 4: participativo-consultivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/1951030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O norte-americano Henry Ford foi o primeiro a p\u00f4r em pr\u00e1tica, na sua empresa \"Ford Motor Company\", o taylorismo. Posteriormente, ele inovou com o processo do fordismo que absorveu aspectos do taylorismo. O fordismo possui tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos, sendo eles:","provas":[{"id":63838,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-administrador","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1951046,"hashId":"c67ebdc789adea048e09b7054f0f65d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O norte-americano Henry Ford foi o primeiro a p\u00f4r em pr\u00e1tica, na sua empresa \"Ford Motor Company\", o taylorismo. Posteriormente, ele inovou com o processo do fordismo que absorveu aspectos do taylorismo. O fordismo possui tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos, sendo eles:<\/p>","resposta":7552067,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - organizar a linha de montagem de cada f\u00e1brica para produzir mais, controlando melhor as fontes de mat\u00e9rias-primas e de energia. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de produtividade - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.","id":7552068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de produtividade - diminuir o tempo de dura\u00e7\u00e3o com o emprego imediato dos equipamentos e da mat\u00e9ria-prima e a r\u00e1pida coloca\u00e7\u00e3o do produto, no mercado. Princ\u00edpio de economia - redu\u00e7\u00e3o ao m\u00ednimo do volume do estoque da mat\u00e9ria-prima em transforma\u00e7\u00e3o. Princ\u00edpio de intensifica\u00e7\u00e3o - aumento da capacidade de produ\u00e7\u00e3o do homem, no mesmo per\u00edodo (produtividade), por meio da especializa\u00e7\u00e3o e da linha de montagem. O oper\u00e1rio ganha mais, e o empres\u00e1rio tem maior lucro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1951046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 C\u00e1psula2 \u2013 Comprimido3 \u2013 Dr\u00e1gea4 \u2013 Elixir( ) \u00c9 um comprimido \u00e9 revestido por uma solu\u00e7\u00e3o de queratina composta por a\u00e7\u00facar e corante.( ) \u00c9 o p\u00f3 comprimido com um formato pr\u00f3prio, sendo redondo ou ovalado.( ) \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m do soluto, cont\u00e9m 20% de a\u00e7\u00facar e 20% de \u00e1lcool.( ) \u00c9 constituido do inv\u00f3lucro de gelatina com medicamento internamente de f\u00f3rmula s\u00f3lida, semiss\u00f3lida ou l\u00edquida.","provas":[{"id":52329,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583626,"hashId":"1268d913afa2fcd89b8466ef4774fa59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 C\u00e1psula<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Comprimido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Dr\u00e1gea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Elixir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um comprimido \u00e9 revestido por uma solu\u00e7\u00e3o de queratina composta por a\u00e7\u00facar e corante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o p\u00f3 comprimido com um formato pr\u00f3prio, sendo redondo ou ovalado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma solu\u00e7\u00e3o que, al\u00e9m do soluto, cont\u00e9m 20% de a\u00e7\u00facar e 20% de \u00e1lcool.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 constituido do inv\u00f3lucro de gelatina com medicamento internamente de f\u00f3rmula s\u00f3lida, semiss\u00f3lida ou l\u00edquida.<\/p>","resposta":5941231,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4","id":5941228,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":5941229,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1","id":5941230,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1","id":5941231,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1583626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do peso em rec\u00e9m-nascidos (RNs), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613916,"hashId":"611845f178016c57eb799af4e395e8fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do peso em rec\u00e9m-nascidos (RNs), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6064123,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O peso deve ser mensurado, diariamente, nos RNs a termo e nos RNs prematuros com peso superior a 2.000 g.","id":6064119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso deve ser mensurado, diariamente, nos RNs a termo e nos RNs prematuros com peso superior a 2.000 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os RNs prematuros abaixo de 2.000 g, na primeira semana de vida, devem ser pesados duas vezes por dia, sempre que poss\u00edvel.","id":6064120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os RNs prematuros abaixo de 2.000 g, na primeira semana de vida, devem ser pesados duas vezes por dia, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de incubadora com balan\u00e7a dificulta a precis\u00e3o do processo.","id":6064121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de incubadora com balan\u00e7a dificulta a precis\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os RNs prematuros, perda de peso igual ou superior a 10%, na primeira semana de vida, indica que houve excesso de perda h\u00eddrica.","id":6064122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os RNs prematuros, perda de peso igual ou superior a 10%, na primeira semana de vida, indica que houve excesso de perda h\u00eddrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a perda de peso nos RNs prematuros extremos for menor que 2%, a oferta h\u00eddrica est\u00e1 excessiva.","id":6064123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a perda de peso nos RNs prematuros extremos for menor que 2%, a oferta h\u00eddrica est\u00e1 excessiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1613916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as estruturas de a\u00e7o, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":61885,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1891147,"hashId":"a060ceb899dd855b05de45acca78ed18","enunciado":"<p>Sobre as estruturas de a\u00e7o, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7285472,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de solda por arco submerso \u00e9 indicado para a produ\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de soldas regulares, em processos automatizados.","id":7285471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de solda por arco submerso \u00e9 indicado para a produ\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de soldas regulares, em processos automatizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o defeitos de execu\u00e7\u00e3o de soldas: a penetra\u00e7\u00e3o inadequada, a fus\u00e3o completa, a porosidade, a inclus\u00e3o de escoria e as fissuras.","id":7285472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o defeitos de execu\u00e7\u00e3o de soldas: a penetra\u00e7\u00e3o inadequada, a fus\u00e3o completa, a porosidade, a inclus\u00e3o de escoria e as fissuras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe possibilidade de retra\u00e7\u00f5es por resfriamento nas soldas","id":7285473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe possibilidade de retra\u00e7\u00f5es por resfriamento nas soldas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os eletrodos utilizados nas soldas por arco voltaico s\u00e3o varas de a\u00e7o-carbono ou a\u00e7o de baixa liga.","id":7285474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eletrodos utilizados nas soldas por arco voltaico s\u00e3o varas de a\u00e7o-carbono ou a\u00e7o de baixa liga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":"engenharia-civil\/1891147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Cegonha, institu\u00edda no \u00e2mbito do SUS, consiste em uma rede de cuidados que visa a assegurar \u00e0 mulher o direito ao planejamento reprodutivo e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio, bem como \u00e0 crian\u00e7a o direito ao nascimento seguro, ao crescimento e ao desenvolvimento saud\u00e1veis. S\u00e3o princ\u00edpios da Rede Cegonha o(a):","provas":[{"id":74369,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-residencia-em-enfermagem-5","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2242921,"hashId":"379150ebda0122cb3d50450027e1a0a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Cegonha, institu\u00edda no \u00e2mbito do SUS, consiste em uma rede de cuidados que visa a assegurar \u00e0 mulher o direito ao planejamento reprodutivo e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio, bem como \u00e0 crian\u00e7a o direito ao nascimento seguro, ao crescimento e ao desenvolvimento saud\u00e1veis. S\u00e3o princ\u00edpios da Rede Cegonha o(a):<\/p>","resposta":8826426,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da igualdade e da universalidade de g\u00eanero","id":8826423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o da igualdade e da universalidade de g\u00eanero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeito, a prote\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas das gestantes","id":8826424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito, a prote\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas das gestantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre direitos sexuais e reprodutivos de mulheres, homens, jovens e adolescentes","id":8826425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o sobre direitos sexuais e reprodutivos de mulheres, homens, jovens e adolescentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compatibiliza\u00e7\u00e3o com as atividades das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materna e infantil em desenvolvimento nos Estados","id":8826426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compatibiliza\u00e7\u00e3o com as atividades das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materna e infantil em desenvolvimento nos Estados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2242921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Confer\u00eancia de Revis\u00e3o do Estatuto de Roma, realizada em Campala em 2010, logrou definir o crime de agress\u00e3o e estabelecer as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de jurisdi\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Penal Internacional. As emendas ao Estatuto dela resultantes foram assinadas e ratificadas pelo Brasil.","provas":[{"id":75948,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2021-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata-2","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2293411,"hashId":"01175807f53bc05914ddad77e313d4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Revis\u00e3o do Estatuto de Roma, realizada em Campala em 2010, logrou definir o crime de agress\u00e3o e estabelecer as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de jurisdi\u00e7\u00e3o pelo Tribunal Penal Internacional. As emendas ao Estatuto dela resultantes foram assinadas e ratificadas pelo Brasil.<\/p>","resposta":9039769,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9039768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9039769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00e3o 32Acerca do Tribunal Penal Internacional e de sua importante rela\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, em particular com o Conselho de Seguran\u00e7a, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":520473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 32<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Tribunal Penal Internacional e de sua importante rela\u00e7\u00e3o com as Na\u00e7\u00f5es Unidas, em particular com o Conselho de Seguran\u00e7a, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6329,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Direito Penal Internacional","oab":false,"nome":"Direito Penal Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416433,"slug":"direito-internacional-direito-penal-internacional"},{"nome_clean":"Tribunal Penal Internacional","oab":false,"nome":"Tribunal Penal Internacional","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416666,"slug":"direito-internacional-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/2293411","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS:1.(__)A Busca Ativa Escolar pode ser entendida como uma estrat\u00e9gia usada para combater a exclus\u00e3o escolar.2.(__)A estrat\u00e9gia de Busca Ativa Escolar \u00e9 restrita \u00e0s escolas p\u00fablicas municipais.3.(__)A UNICEF desenvolveu uma plataforma gratuita para auxiliar na Busca Ativa Escolar.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":67351,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2052763,"hashId":"d491d1d53273bd6a315568f8b8f24557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.(__)A Busca Ativa Escolar pode ser entendida como uma estrat\u00e9gia usada para combater a exclus\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.(__)A estrat\u00e9gia de Busca Ativa Escolar \u00e9 restrita \u00e0s escolas p\u00fablicas municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.(__)A UNICEF desenvolveu uma plataforma gratuita para auxiliar na Busca Ativa Escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8007143,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.F.","id":8007142,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.V, 2.F, 3.V.","id":8007143,"corpo":"<p>1.V, 2.F, 3.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.F, 2.F, 3.F.","id":8007144,"corpo":"<p>1.F, 2.F, 3.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.F, 2.F, 3.V.","id":8007145,"corpo":"<p>1.F, 2.F, 3.V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/2052763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o abaixo. Um(a) professor(a) da disciplina de L\u00edngua Alem\u00e3 do Ensino Fundamental est\u00e1 ensinando os tempos verbais. Ao final da aula, ele(ela) resolve aplicar uma avalia\u00e7\u00e3o para medir a aprendizagem dos aluno durante a aula. Nesse contexto, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":67511,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-alemao-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2055591,"hashId":"00f9386acb27404680d1b32928465615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um(a) professor(a) da disciplina de L\u00edngua Alem\u00e3 do Ensino Fundamental est\u00e1 ensinando os tempos verbais. Ao final da aula, ele(ela) resolve aplicar uma avalia\u00e7\u00e3o para medir a aprendizagem dos aluno durante a aula. Nesse contexto, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":8019571,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formativa. ","id":8019571,"corpo":"<p>Formativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somativa. ","id":8019572,"corpo":"<p>Somativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substitutiva. ","id":8019573,"corpo":"<p>Substitutiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica. ","id":8019574,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2055591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seguir a alternativa que explica corretamente as principais diferen\u00e7as entre as les\u00f5es fundamentais. ","provas":[{"id":68404,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2093970,"hashId":"cda7de94f2fad3b0b8acd97e2d2cb76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a seguir a alternativa que explica <strong>corretamente <\/strong>as principais diferen\u00e7as entre as les\u00f5es fundamentais. <\/p>","resposta":8186425,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A eros\u00e3o tem perda tecidual do epit\u00e9lio sem atingir tecido conjuntivo adjacente, j\u00e1 a \u00falcera tem perda de subst\u00e2ncia do epit\u00e9lio com consequente exposi\u00e7\u00e3o do conjuntivo subjacente. ","id":8186425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A eros\u00e3o tem perda tecidual do epit\u00e9lio sem atingir tecido conjuntivo adjacente, j\u00e1 a \u00falcera tem perda de subst\u00e2ncia do epit\u00e9lio com consequente exposi\u00e7\u00e3o do conjuntivo subjacente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ves\u00edcula \u00e9 uma les\u00e3o elevada, com conte\u00fado s\u00f3lido no interior do epit\u00e9lio superior a 3 mm, j\u00e1 a bolha \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado l\u00edquido inferior a 3 mm.","id":8186426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ves\u00edcula \u00e9 uma les\u00e3o elevada, com conte\u00fado s\u00f3lido no interior do epit\u00e9lio superior a 3 mm, j\u00e1 a bolha \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado l\u00edquido inferior a 3 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O n\u00f3dulo \u00e9 uma les\u00e3o elevada com conte\u00fado l\u00edquido com at\u00e9 3 cm, j\u00e1 o tumor \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado s\u00f3lido inferior a 3 cm.","id":8186427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O n\u00f3dulo \u00e9 uma les\u00e3o elevada com conte\u00fado l\u00edquido com at\u00e9 3 cm, j\u00e1 o tumor \u00e9 uma les\u00e3o com conte\u00fado s\u00f3lido inferior a 3 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor com eleva\u00e7\u00e3o ou depress\u00e3o, j\u00e1 a p\u00e1pula \u00e9 uma eleva\u00e7\u00e3o circunscrita de consist\u00eancia viscosa. ","id":8186428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor com eleva\u00e7\u00e3o ou depress\u00e3o, j\u00e1 a p\u00e1pula \u00e9 uma eleva\u00e7\u00e3o circunscrita de consist\u00eancia viscosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hematoma \u00e9 o extravasamento de sangue no tecido conjuntivo de cor azulada ap\u00f3s traumatismo cr\u00f4nico, j\u00e1 a m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor sem eleva\u00e7\u00e3o e com depress\u00e3o.","id":8186429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hematoma \u00e9 o extravasamento de sangue no tecido conjuntivo de cor azulada ap\u00f3s traumatismo cr\u00f4nico, j\u00e1 a m\u00e1cula \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de cor sem eleva\u00e7\u00e3o e com depress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/2093970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n \u00ba 9. 784\/99, \u00e9 correto afirmar que o m\u00e1ximo de inst\u00e2ncias administrativas que o recurso administrativo pode tramitar, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa, \u00e9: ","provas":[{"id":66587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-al-al-2021-rhs-consult-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"RHS Consult - CORE AL - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2098677,"hashId":"4096b5207dcf814fad87cb55169f1a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n \u00ba 9. 784\/99, \u00e9 correto afirmar que o m\u00e1ximo de inst\u00e2ncias administrativas que o recurso administrativo pode tramitar, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa, \u00e9: <\/p>","resposta":8206474,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas inst\u00e2ncias administrativas.","id":8206470,"corpo":"<p>Duas inst\u00e2ncias administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia administrativa. ","id":8206471,"corpo":"<p>Uma inst\u00e2ncia administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro inst\u00e2ncias administrativas.","id":8206472,"corpo":"<p>Quatro inst\u00e2ncias administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma inst\u00e2ncia administrativa e uma judicial.","id":8206473,"corpo":"<p>Uma inst\u00e2ncia administrativa e uma judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas.","id":8206474,"corpo":"<p>Tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2098677","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de todo professor, mesmo de forma inconsciente, sempre pressup\u00f5e uma concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que determina sua compreens\u00e3o dos pap\u00e9is de professor e aluno, da metodologia, da fun\u00e7\u00e3o social da escola e dos conte\u00fados a serem trabalhados. Desse modo, qual tend\u00eancia pedag\u00f3gica assegura a fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da escola mediante o trabalho com conhecimentos sistematizados, a fim de colocar as classes populares em condi\u00e7\u00f5es de uma efetiva participa\u00e7\u00e3o nas lutas sociais? ","provas":[{"id":68825,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103507,"hashId":"8505c05ccbb848f0fa85a6d26731db0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de todo professor, mesmo de forma inconsciente, sempre pressup\u00f5e uma concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem que determina sua compreens\u00e3o dos pap\u00e9is de professor e aluno, da metodologia, da fun\u00e7\u00e3o social da escola e dos conte\u00fados a serem trabalhados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, qual tend\u00eancia pedag\u00f3gica assegura a fun\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da escola mediante o trabalho com conhecimentos sistematizados, a fim de colocar as classes populares em condi\u00e7\u00f5es de uma efetiva participa\u00e7\u00e3o nas lutas sociais? <\/p>","resposta":8225606,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia Cr\u00edtico-social dos Conte\u00fados. ","id":8225606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia Cr\u00edtico-social dos Conte\u00fados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia Libert\u00e1ria. ","id":8225607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia Libert\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia Libertadora. ","id":8225608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedagogia Libertadora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia Renovada. ","id":8225609,"corpo":"<p>Pedagogia Renovada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2103507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a profilaxia da endocardite infecciosa em crian\u00e7as al\u00e9rgicas a penicilina e incapazes de fazer uso do f\u00e1rmaco por via oral, o regime profil\u00e1tico recomendado \u00e9:","provas":[{"id":69203,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2106743,"hashId":"033f2ce8edb327da3b7bcf635ff3df0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a profilaxia da endocardite infecciosa em crian\u00e7as al\u00e9rgicas a penicilina e incapazes de fazer uso do f\u00e1rmaco por via oral, o regime profil\u00e1tico recomendado \u00e9:<\/p>","resposta":8237507,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampicilina 30 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampicilina 30 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefazolina 30 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefazolina 30 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefazolina 50 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefazolina 50 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina 20 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina 20 mg\/kg por via IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clindamicina 25 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.","id":8237508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clindamicina 25 mg\/kg por via IM ou IV 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/2106743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das sequelas que podem ocorrer nos dentes dec\u00edduos traumatizados, decorrente de danos ao ligamento periodontal caracterizada pela exposi\u00e7\u00e3o da raiz do dente dec\u00edduo em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o do alv\u00e9olo, que pode ser dividida em exposi\u00e7\u00e3o total ou parcial da raiz e exposi\u00e7\u00e3o apical da raiz, \u00e9 corretamente conhecida como:","provas":[{"id":69203,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-area-odontopediatria-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2106788,"hashId":"103bf1d5f0c90d1503b51c45f22e7482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das sequelas que podem ocorrer nos dentes dec\u00edduos traumatizados, decorrente de danos ao ligamento periodontal caracterizada pela exposi\u00e7\u00e3o da raiz do dente dec\u00edduo em decorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o do alv\u00e9olo, que pode ser dividida em exposi\u00e7\u00e3o total ou parcial da raiz e exposi\u00e7\u00e3o apical da raiz, \u00e9 <strong>corretamente <\/strong>conhecida como:<\/p>","resposta":8237604,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alve\u00f3lise.","id":8237604,"corpo":"<p>Alve\u00f3lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o cervical","id":8237605,"corpo":"<p>Reabsor\u00e7\u00e3o cervical<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o lateral.","id":8237606,"corpo":"<p>Reabsor\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do espa\u00e7o pericement\u00e1rio.","id":8237607,"corpo":"<p>Aumento do espa\u00e7o pericement\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anquilose.","id":8237608,"corpo":"<p>Anquilose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/2106788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, entre as les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas da mucosa oral abaixo relacionadas, aquela com maior potencial de transforma\u00e7\u00e3o maligna.","provas":[{"id":69655,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2127123,"hashId":"6028819f14ab0d371209f5681aab96e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, entre as les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas da mucosa oral abaixo relacionadas, aquela com maior potencial de transforma\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","resposta":8319888,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quelite angular.","id":8319887,"corpo":"<p>Quelite angular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eritroplasia.","id":8319888,"corpo":"<p>Eritroplasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queilose act\u00ednica.","id":8319889,"corpo":"<p>Queilose act\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceratose do tabaco sem fuma\u00e7a.","id":8319890,"corpo":"<p>Ceratose do tabaco sem fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma erosiva do l\u00edquen plano.","id":8319891,"corpo":"<p>Forma erosiva do l\u00edquen plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/2127123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade deve ofertar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade referentes \u00e0 linha de cuidado materno infantil, al\u00e9m de garantir o acesso das gestantes ao pr\u00e9-natal na UBS ou outros pontos que forem necess\u00e1rios. Para isso a equipe deve conhecer, ao m\u00e1ximo, a popula\u00e7\u00e3o adstrita. Com base nas compet\u00eancias do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Respons\u00e1vel por cadastrar as fam\u00edlias e identificar as gestantes que ainda n\u00e3o est\u00e3o cadastradas ou que necessitem de cuidados especiais. II. Auxiliar no monitoramento das gestantes, em especial, aquelas classificadas com risco alto ou intermedi\u00e1rio. III. Orientar sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o com acompanhamento de pr\u00e9-natal iniciado de forma precoce e captar as gestantes para encaminhar na inscri\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal. IV. Realizar a visita no p\u00f3s-parto aos rec\u00e9m-nascidos, que tiveram alta hospitalar, observar se as triagens neonatais foram realizadas, caso contr\u00e1rio encaminhar para unidade para que seja feito os encaminhamentos necess\u00e1rios.","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207560,"hashId":"3bcb35e44689c2cc8559eaa9330fabd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade deve ofertar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade referentes \u00e0 linha de cuidado materno infantil, al\u00e9m de garantir o acesso das gestantes ao pr\u00e9-natal na UBS ou outros pontos que forem necess\u00e1rios. Para isso a equipe deve conhecer, ao m\u00e1ximo, a popula\u00e7\u00e3o adstrita. Com base nas compet\u00eancias do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Respons\u00e1vel por cadastrar as fam\u00edlias e identificar as gestantes que ainda n\u00e3o est\u00e3o cadastradas ou que necessitem de cuidados especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Auxiliar no monitoramento das gestantes, em especial, aquelas classificadas com risco alto ou intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Orientar sobre a import\u00e2ncia da realiza\u00e7\u00e3o com acompanhamento de pr\u00e9-natal iniciado de forma precoce e captar as gestantes para encaminhar na inscri\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Realizar a visita no p\u00f3s-parto aos rec\u00e9m-nascidos, que tiveram alta hospitalar, observar se as triagens neonatais foram realizadas, caso contr\u00e1rio encaminhar para unidade para que seja feito os encaminhamentos necess\u00e1rios.<\/p>","resposta":8670313,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8670313,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8670314,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8670315,"corpo":"<p>Apenas duas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 incorreta.","id":8670316,"corpo":"<p>Apenas uma assertiva est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2207560","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica \u00e9 s\u00edndrome multifatorial com alta preval\u00eancia, de acordo com 7\u00b0 Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, hipertens\u00e3o est\u00e1gio 3 \u00e9 quando os n\u00edveis press\u00f3ricos est\u00e3o:","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207567,"hashId":"565bc81f2b4d6f1bf6f80fc4da796a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica \u00e9 s\u00edndrome multifatorial com alta preval\u00eancia, de acordo com 7\u00b0 Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, hipertens\u00e3o est\u00e1gio 3 \u00e9 quando os n\u00edveis press\u00f3ricos est\u00e3o:<\/p>","resposta":8670345,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAS 140 \u2013 159; PAD 90 \u2013 99","id":8670343,"corpo":"<p>PAS 140 \u2013 159; PAD 90 \u2013 99<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAS 160 \u2013 179; PAD 100 \u2013 110","id":8670344,"corpo":"<p>PAS 160 \u2013 179; PAD 100 \u2013 110<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PAS \u2265 180; PAD \u2265 110","id":8670345,"corpo":"<p>PAS \u2265 180; PAD \u2265 110<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PAS \u2265 170; PAD \u2265 130","id":8670346,"corpo":"<p>PAS \u2265 170; PAD \u2265 130<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2207567","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estado do Paran\u00e1 existem diversas \u00e1reas end\u00eamicas de dengue. O combate \u00e0 dengue \u00e9 de responsabilidade de todos. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus RNA, arbov\u00edrus do g\u00eanero Flavivirus, pertencente \u00e0 fam\u00edlia Flaviviridae. II. A transmiss\u00e3o vertical \u00e9 reconhecida como a principal forma de contamina\u00e7\u00e3o para RN. III. A imunidade permanente \u00e9 heter\u00f3loga, ou seja, ocorre uma imunidade cruzada entre os sorotipos de v\u00edrus que causam a doen\u00e7a. IV. Os insetos vetores s\u00e3o culic\u00eddeos pertencentes ao g\u00eanero Aedes. A esp\u00e9cie Aedes aegypti \u00e9 a mais importante na transmiss\u00e3o de dengue.","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207572,"hashId":"984e4b14fa94e2db007d9e98471690fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado do Paran\u00e1 existem diversas \u00e1reas end\u00eamicas de dengue. O combate \u00e0 dengue \u00e9 de responsabilidade de todos. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O agente etiol\u00f3gico \u00e9 o v\u00edrus RNA, arbov\u00edrus do g\u00eanero Flavivirus, pertencente \u00e0 fam\u00edlia Flaviviridae. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A transmiss\u00e3o vertical \u00e9 reconhecida como a principal forma de contamina\u00e7\u00e3o para RN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A imunidade permanente \u00e9 heter\u00f3loga, ou seja, ocorre uma imunidade cruzada entre os sorotipos de v\u00edrus que causam a doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os insetos vetores s\u00e3o culic\u00eddeos pertencentes ao g\u00eanero Aedes. A esp\u00e9cie <em>Aedes aegypti<\/em> \u00e9 a mais importante na transmiss\u00e3o de dengue.<\/p>","resposta":8670367,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.","id":8670364,"corpo":"<p>Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8670365,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8670366,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8670367,"corpo":"<p>Apenas duas assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2207572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal representa papel fundamental na preven\u00e7\u00e3o e\/ou detec\u00e7\u00e3o precoce de patologias tanto maternas como fetais, permitindo um desenvolvimento saud\u00e1vel do beb\u00ea e reduzindo os riscos da gestante. O Estado do Paran\u00e1 prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de estratifica\u00e7\u00e3o de risco. Com rela\u00e7\u00e3o a estratifica\u00e7\u00e3o de risco da gestante listada a seguir, relacione adequadamente com as caracter\u00edsticas associadas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. 1. Risco habitual. 2. Risco intermedi\u00e1rio. 3. Alto risco. ( ) Obesidade Grau I e Grau II (IMC&lt;40). ( ) Anemia leve (hemoglobina entre 9 e 11 g\/dl). ( ) Idade &lt; 15 anos ou &gt; 40 anos. ( ) Diabetes gestacional n\u00e3o-insulinodependente. ( ) Cirurgia bari\u00e1trica pr\u00e9via com peso n\u00e3o estabilizado (com menos de 2 anos de p\u00f3s-operat\u00f3rio) e\/ou com comorbidades. ( ) Hist\u00f3rico de 3 ou mais ces\u00e1reas anteriores. ( ) Anemia moderada (hemoglobina entre 8 e 8, 9 g\/dl).","provas":[{"id":72370,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-03 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2210137,"hashId":"12ffb3935378d41e2dc5f19537d8e5a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal representa papel fundamental na preven\u00e7\u00e3o e\/ou detec\u00e7\u00e3o precoce de patologias tanto maternas como fetais, permitindo um desenvolvimento saud\u00e1vel do beb\u00ea e reduzindo os riscos da gestante. O Estado do Paran\u00e1 prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de estratifica\u00e7\u00e3o de risco. Com rela\u00e7\u00e3o a estratifica\u00e7\u00e3o de risco da gestante listada a seguir, relacione adequadamente com as caracter\u00edsticas associadas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Risco habitual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Risco intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Alto risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Obesidade Grau I e Grau II (IMC&lt;40). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia leve (hemoglobina entre 9 e 11 g\/dl). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Idade &lt; 15 anos ou &gt; 40 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diabetes gestacional n\u00e3o-insulinodependente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cirurgia bari\u00e1trica pr\u00e9via com peso n\u00e3o estabilizado (com menos de 2 anos de p\u00f3s-operat\u00f3rio) e\/ou com comorbidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hist\u00f3rico de 3 ou mais ces\u00e1reas anteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia moderada (hemoglobina entre 8 e 8, 9 g\/dl).<\/p>","resposta":8681295,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2.","id":8681295,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":8681296,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8681297,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":8681298,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/2210137","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente chega na emerg\u00eancia ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico. Ao exame neurol\u00f3gico, n\u00e3o apresentava abertura ocular, emite sons incompreens\u00edveis, os bra\u00e7os est\u00e3o em flex\u00e3o anormal. Nenhuma das pupilas reage a luz. Segundo a escala de Glasgow com resposta pupilar, a avalia\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":65592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":7021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2009545,"hashId":"4f488c568f44db0219d4cc2ca5b185d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente chega na emerg\u00eancia ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico. Ao exame neurol\u00f3gico, n\u00e3o apresentava abertura ocular, emite sons incompreens\u00edveis, os bra\u00e7os est\u00e3o em flex\u00e3o anormal. Nenhuma das pupilas reage a luz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a <em><u>escala de Glasgow com resposta pupilar<\/u><\/em>, a avalia\u00e7\u00e3o correta \u00e9<\/p>","resposta":7818664,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":7818663,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":7818664,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":7818665,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":7818666,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.","id":7818667,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras dispostas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":67668,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa","id":3107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-agente-de-apoio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Agente de Apoio - \u00c1rea Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063387,"hashId":"a254b1eba7b159c6f8a3c83287c8ace4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras dispostas no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","resposta":8056247,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integra-se \u00e0 vida particular do servidor p\u00fablico.","id":8056247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integra-se \u00e0 vida particular do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve restringir-se \u00e0s atividades exercidas dentro da reparti\u00e7\u00e3o.","id":8056248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve restringir-se \u00e0s atividades exercidas dentro da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concede ao servidor a omiss\u00e3o da verdade, quando contr\u00e1ria aos interesses da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":8056249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concede ao servidor a omiss\u00e3o da verdade, quando contr\u00e1ria aos interesses da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite tratar mal um cidad\u00e3o que esteja inadimplente.","id":8056250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite tratar mal um cidad\u00e3o que esteja inadimplente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimula a forma\u00e7\u00e3o de filas, desde que em prol da moralidade.","id":8056251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula a forma\u00e7\u00e3o de filas, desde que em prol da moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2063387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o aplicativo\/ferramenta do Windows 10 que permite examinar o percentual de utiliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea da mem\u00f3ria e da CPU.","provas":[{"id":68595,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2087056,"hashId":"29959c5eb5fdb3e9605aa1ca8fd714a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o aplicativo\/ferramenta do Windows 10 que permite examinar o percentual de utiliza\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea da mem\u00f3ria e da CPU.<\/p>","resposta":8156964,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o do Sistema.","id":8156963,"corpo":"<p>Configura\u00e7\u00e3o do Sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Tarefas.","id":8156964,"corpo":"<p>Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciador do Computador.","id":8156965,"corpo":"<p>Gerenciador do Computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es do Sistema.","id":8156966,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00f5es do Sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visualizador XPS.","id":8156967,"corpo":"<p>Visualizador XPS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"nome_clean":"Gerenciador de Tarefas","oab":false,"nome":"Gerenciador de Tarefas","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420740,"slug":"informatica-gerenciador-de-tarefas"}],"slug":"informatica\/2087056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase apresenta uma palavra em sentido figurado.","provas":[{"id":75723,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"setec-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2286253,"hashId":"42f6eca3115994556950abfb6b5f2f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja frase apresenta uma palavra em sentido figurado.<\/p>","resposta":9008105,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acho a maior gra\u00e7a.","id":9008103,"corpo":"<p>Acho a maior gra\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade.","id":9008104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos.","id":9008105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada.","id":9008106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Cada semana, uma novidade. A \u00faltima foi que pizza previne c\u00e2ncer do es\u00f4fago. Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia etc. Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Ler um bom livro faz eu me sentir novo em folha. Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos. Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. Caminhar faz bem, dan\u00e7ar faz bem, ficar em sil\u00eancio quando uma discuss\u00e3o est\u00e1 pegando fogo faz muito bem: voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada. Tomo pouca \u00e1gua, bebo mais que um c\u00e1lice de vinho por dia, faz dois meses que n\u00e3o piso na academia, mas tenho dormido bem, trabalhado bastante, encontrado meus amigos, ido ao cinema e confiado que tudo isso pode me levar a uma idade avan\u00e7ada. Sonhar \u00e9 melhor do que nada. (VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O que faz bem para a sa\u00fade? Adaptado).","id":519732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cada semana, uma novidade. A \u00faltima foi que pizza previne c\u00e2ncer do es\u00f4fago. Acho a maior gra\u00e7a. Tomate previne isso, cebola previne aquilo, chocolate faz bem, chocolate faz mal, um c\u00e1lice di\u00e1rio de vinho n\u00e3o tem problema, qualquer gole de \u00e1lcool \u00e9 nocivo, tome \u00e1gua em abund\u00e2ncia etc. Diante desta profus\u00e3o de descobertas, acho mais seguro n\u00e3o mudar de h\u00e1bitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sei direitinho o que faz bem e o que faz mal para minha sa\u00fade. Prazer faz muito bem. Ler um bom livro faz eu me sentir novo em folha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Viajar me deixa tenso antes de embarcar, mas depois eu rejuvenes\u00e7o uns cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ver pessoas tendo acessos de estupidez me embrulha o est\u00f4mago. Testemunhar gente jogando lata de cerveja pela janela do carro me faz perder toda a f\u00e9 no ser humano. Caminhar faz bem, dan\u00e7ar faz bem, ficar em sil\u00eancio quando uma discuss\u00e3o est\u00e1 pegando fogo faz muito bem: voc\u00ea exercita o autocontrole e ainda acorda no outro dia sem se sentir arrependido de nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tomo pouca \u00e1gua, bebo mais que um c\u00e1lice de vinho por dia, faz dois meses que n\u00e3o piso na academia, mas tenho dormido bem, trabalhado bastante, encontrado meus amigos, ido ao cinema e confiado que tudo isso pode me levar a uma idade avan\u00e7ada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sonhar \u00e9 melhor do que nada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O que faz bem para a sa\u00fade? Adaptado).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2286253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma dist\u00e2ncia \u00e9 medida com uma trena de a\u00e7o de 30m, sendo achado o valor de 273,15m. Mais tarde a trena \u00e9 aferida e encontra-se um comprimento real de 30,01m. Qual \u00e9 a dist\u00e2ncia correta medida?","provas":[{"id":52470,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1585416,"hashId":"bb83c1e61cd1387056c0aea4bf06ee82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dist\u00e2ncia \u00e9 medida com uma trena de a\u00e7o de 30m, sendo achado o valor de 273,15m. Mais tarde a trena \u00e9 aferida e encontra-se um comprimento real de 30,01m. Qual \u00e9 a dist\u00e2ncia correta medida?<\/p>","resposta":5947800,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"273,35m.","id":5947798,"corpo":"<p>273,35m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"273,30m.","id":5947799,"corpo":"<p>273,30m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"273,24m.","id":5947800,"corpo":"<p>273,24m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"272,98m.","id":5947801,"corpo":"<p>272,98m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1585416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique as assertivas e assinale a alternativa correta. I. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o representam um conjunto de medidas que devem ser seguidas para todos os pacientes independente da suspeita ou n\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.II. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o envolvem: higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os; luvas, avental, \u00f3culos e m\u00e1scara quando aplic\u00e1veis; e o descarte apropriado de materiais e insumos, em recipientes apropriados, como a caixa p\u00e9rfuro-cortante. III. As precau\u00e7\u00f5es de contato envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, avental, luvas e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. IV. As precau\u00e7\u00f5es para got\u00edculas incluem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o profissional), a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros infectados pelo mesmo microrganismo. A dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. V. As precau\u00e7\u00f5es para aeross\u00f3is envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara PFF2 (N-95) para o profissional, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo mesmo microrganismo. Pacientes com suspeita de tuberculose resistente ao tratamento n\u00e3o podem dividir o mesmo quarto com outros pacientes com tuberculose.","provas":[{"id":54615,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1640378,"hashId":"26666e50634b12c647ba9a575ceafa7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifique as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o representam um conjunto de medidas que devem ser seguidas para todos os pacientes independente da suspeita ou n\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o envolvem: higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os; luvas, avental, \u00f3culos e m\u00e1scara quando aplic\u00e1veis; e o descarte apropriado de materiais e insumos, em recipientes apropriados, como a caixa p\u00e9rfuro-cortante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As precau\u00e7\u00f5es de contato envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, avental, luvas e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As precau\u00e7\u00f5es para got\u00edculas incluem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o profissional), a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros infectados pelo mesmo microrganismo. A dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de um metro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As precau\u00e7\u00f5es para aeross\u00f3is envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, a m\u00e1scara PFF2 (N-95) para o profissional, a m\u00e1scara cir\u00fargica (para o paciente durante transporte) e quarto privativo. Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente pode ser internado com outros pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo mesmo microrganismo. Pacientes com suspeita de tuberculose resistente ao tratamento n\u00e3o podem dividir o mesmo quarto com outros pacientes com tuberculose.<\/p>","resposta":6174156,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6174153,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6174154,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6174155,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":6174156,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o aerossol","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o aerossol","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428347,"slug":"enfermagem-precaucao-aerossol"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428348,"slug":"enfermagem-precaucao-goticula"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o contato","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o contato","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428349,"slug":"enfermagem-precaucao-contato"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428350,"slug":"enfermagem-precaucao-padrao"}],"slug":"enfermagem\/1640378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. ______, da LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases. A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco.","provas":[{"id":55270,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1651792,"hashId":"4e2aafb4e7cb75c143ee86e4a12d701f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. ______, da LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases. A educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco.<\/p>","resposta":6224016,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba.","id":6224015,"corpo":"<p>1\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00ba.","id":6224016,"corpo":"<p>2\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00ba.","id":6224017,"corpo":"<p>3\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\u00ba.","id":6224018,"corpo":"<p>4\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\u00ba.","id":6224019,"corpo":"<p>5\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1651792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brasil (2017), todas as afirmativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":57505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Landri Sales","sigla":"Prefeitura de Landri Sales","id":4725,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-landri-sales-pi-2021-av-moreira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Landri Sales - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1710558,"hashId":"dd8ab6775aca57920458bd8d746d49f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Brasil (2017), todas as afirmativas abaixo est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6480805,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O munic\u00edpio \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela sa\u00fade p\u00fablica de sua popula\u00e7\u00e3o. A partir do Pacto pela Sa\u00fade, assinado em 2006, o gestor municipal passa a assumir imediata ou paulatinamente a plenitude da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos em seu territ\u00f3rio.","id":6480804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela sa\u00fade p\u00fablica de sua popula\u00e7\u00e3o. A partir do Pacto pela Sa\u00fade, assinado em 2006, o gestor municipal passa a assumir imediata ou paulatinamente a plenitude da gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O principal financiador da sa\u00fade p\u00fablica no pa\u00eds \u00e9 a Uni\u00e3o, historicamente, 40% dos gastos \u00e9 feito pelo governo federal, o restante fica por conta dos estados e munic\u00edpios. A Uni\u00e3o formula pol\u00edticas nacionais, mas a implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por seus parceiros (estados, munic\u00edpios, ONGs e iniciativa privada).","id":6480805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal financiador da sa\u00fade p\u00fablica no pa\u00eds \u00e9 a Uni\u00e3o, historicamente, 40% dos gastos \u00e9 feito pelo governo federal, o restante fica por conta dos estados e munic\u00edpios. A Uni\u00e3o formula pol\u00edticas nacionais, mas a implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por seus parceiros (estados, munic\u00edpios, ONGs e iniciativa privada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema p\u00fablico de sa\u00fade funciona de forma referenciada. Isso ocorre quando o gestor local do SUS, n\u00e3o dispondo do servi\u00e7o de que o usu\u00e1rio necessita, encaminha o para outra localidade que oferece o servi\u00e7o. Esse encaminhamento e a refer\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o pactuados entre os munic\u00edpios.","id":6480806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema p\u00fablico de sa\u00fade funciona de forma referenciada. Isso ocorre quando o gestor local do SUS, n\u00e3o dispondo do servi\u00e7o de que o usu\u00e1rio necessita, encaminha o para outra localidade que oferece o servi\u00e7o. Esse encaminhamento e a refer\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o pactuados entre os munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o munic\u00edpio n\u00e3o possui todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, ele pactua (negocia e acerta) com as demais cidades de sua regi\u00e3o a forma de atendimento integral \u00e0 sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Esse pacto tamb\u00e9m deve passar pela negocia\u00e7\u00e3o com o gestor estadual.","id":6480807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o munic\u00edpio n\u00e3o possui todos os servi\u00e7os de sa\u00fade, ele pactua (negocia e acerta) com as demais cidades de sua regi\u00e3o a forma de atendimento integral \u00e0 sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Esse pacto tamb\u00e9m deve passar pela negocia\u00e7\u00e3o com o gestor estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos de sa\u00fade compostos por representantes dos usu\u00e1rios do SUS, dos prestadores de servi\u00e7os, dos gestores e dos profissionais de sa\u00fade. Os conselhos s\u00e3o fiscais da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em sa\u00fade.","id":6480808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os estados e munic\u00edpios devem ter conselhos de sa\u00fade compostos por representantes dos usu\u00e1rios do SUS, dos prestadores de servi\u00e7os, dos gestores e dos profissionais de sa\u00fade. Os conselhos s\u00e3o fiscais da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1710558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":24721}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Efici\u00eancia e Efic\u00e1cia, podemos afirmar: I \u2013 Ao contr\u00e1rio da efici\u00eancia, a efic\u00e1cia trata do que fazer, quais atividades executar, realizando estas da maneira certa, alinhada \u00e0 decis\u00e3o de qual o melhor caminho a ser seguido. De forma resumida, a efic\u00e1cia caracteriza-se pela excel\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o da atividade, fazendo o que for necess\u00e1rio para alcan\u00e7ar um determinado resultado, tendo em vista tamb\u00e9m a satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade e o alcance de um objetivo. Na forma de conceito, a efic\u00e1cia mede a rela\u00e7\u00e3o entre os resultados obtidos mediante os objetivos pretendidos pela empresa, ou seja, se o mesmo foi realizado (alcan\u00e7ado) da maneira que deveria ter sido. II \u2013 Enquanto a efici\u00eancia envolve a forma como uma atividade \u00e9 feita, a efic\u00e1cia se refere ao resultado da mesma. Por esse motivo, um bom gestor deve saber alinhar os dois conceitos, alcan\u00e7ando assim resultados satisfat\u00f3rios para a organiza\u00e7\u00e3o. III \u2013 A efici\u00eancia aborda o modo como executamos uma atividade (como faz\u00ea-la), e n\u00e3o do que fazer ou qual atividade devemos realizar. \u00c9 um conceito no qual consiste em fazer certo as coisas que nos s\u00e3o atribu\u00eddas, estando geralmente ligadas ao n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o. Dizemos que uma opera\u00e7\u00e3o foi realizada de forma eficiente quando esta consumiu o m\u00ednimo de recursos na obten\u00e7\u00e3o de um determinado resultado, ou seja, realizando uma opera\u00e7\u00e3o com o m\u00ednimo de recursos, tempo, pessoas, or\u00e7amento, dentre outros quesitos, voc\u00ea estaria sendo um funcion\u00e1rio altamente eficiente. IV - A efic\u00e1cia est\u00e1 relacionada \u00e0 produtividade, em fazer mais com o m\u00ednimo de recursos poss\u00edveis. Podemos dizer que a pessoa eficaz vai al\u00e9m daquela que se mostrou apenas eficiente, executando tudo na mais perfeita ordem, sem falhas, ou incoer\u00eancias. Por outro lado, a efici\u00eancia consiste em atingir o objetivo proposto, executando algo de acordo com o que foi determinado, \u00e9 o resultado alcan\u00e7ado, mensur\u00e1vel e alinhado com o objetivo corporativo. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":68387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"},{"id":68438,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":24721},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-oficial-area-gestao","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Oficial - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2152749,"hashId":"db4f575822056df88c6a161a9c6b189c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Efici\u00eancia e Efic\u00e1cia, podemos afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Ao contr\u00e1rio da efici\u00eancia, a efic\u00e1cia trata do que fazer, quais atividades executar, realizando estas da maneira certa, alinhada \u00e0 decis\u00e3o de qual o melhor caminho a ser seguido. De forma resumida, a efic\u00e1cia caracteriza-se pela excel\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o da atividade, fazendo o que for necess\u00e1rio para alcan\u00e7ar um determinado resultado, tendo em vista tamb\u00e9m a satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade e o alcance de um objetivo. Na forma de conceito, a efic\u00e1cia mede a rela\u00e7\u00e3o entre os resultados obtidos mediante os objetivos pretendidos pela empresa, ou seja, se o mesmo foi realizado (alcan\u00e7ado) da maneira que deveria ter sido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Enquanto a efici\u00eancia envolve a forma como uma atividade \u00e9 feita, a efic\u00e1cia se refere ao resultado da mesma. Por esse motivo, um bom gestor deve saber alinhar os dois conceitos, alcan\u00e7ando assim resultados satisfat\u00f3rios para a organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A efici\u00eancia aborda o modo como executamos uma atividade (como faz\u00ea-la), e n\u00e3o do que fazer ou qual atividade devemos realizar. \u00c9 um conceito no qual consiste em fazer certo as coisas que nos s\u00e3o atribu\u00eddas, estando geralmente ligadas ao n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o. Dizemos que uma opera\u00e7\u00e3o foi realizada de forma eficiente quando esta consumiu o m\u00ednimo de recursos na obten\u00e7\u00e3o de um determinado resultado, ou seja, realizando uma opera\u00e7\u00e3o com o m\u00ednimo de recursos, tempo, pessoas, or\u00e7amento, dentre outros quesitos, voc\u00ea estaria sendo um funcion\u00e1rio altamente eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A efic\u00e1cia est\u00e1 relacionada \u00e0 produtividade, em fazer mais com o m\u00ednimo de recursos poss\u00edveis. Podemos dizer que a pessoa eficaz vai al\u00e9m daquela que se mostrou apenas eficiente, executando tudo na mais perfeita ordem, sem falhas, ou incoer\u00eancias. Por outro lado, a efici\u00eancia consiste em atingir o objetivo proposto, executando algo de acordo com o que foi determinado, \u00e9 o resultado alcan\u00e7ado, mensur\u00e1vel e alinhado com o objetivo corporativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8432817,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8432817,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8432818,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8432819,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8432820,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campestre da Serra","sigla":"Camara de Campestre da Serra","id":4297,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a figura de linguagem presente em Sua risada era tal qual a de uma hiena?","provas":[{"id":64001,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campestre da Serra","sigla":"Camara de Campestre da Serra","id":4297,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campestre-da-serra-rs-2021-legalle-concursos-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Campestre da Serra - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1956231,"hashId":"fd89f6f17542d267f97a097480b9e387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a figura de linguagem presente em<strong> Sua risada era tal qual a de uma hiena?<\/strong><\/p>","resposta":7574696,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":7574695,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":7574696,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zeugma.","id":7574697,"corpo":"<p>Zeugma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":7574698,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elipse.","id":7574699,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado de:senB^+senC^ ","provas":[{"id":64478,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2021-fafipa-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Educador Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1976971,"hashId":"6526d4670d8d3900b48618da696972d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado de:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"sen\\hat{B}+sen\\hat{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.0301em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7670406,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22\u200b\u200b ","id":7670403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":7670404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22\u200b ","id":7670405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u200b ","id":7670406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 15. O tri\u00e2ngulo ABC \u00e9 is\u00f3sceles e ret\u00e2ngulo em A. Sabe-se que a medida do cateto oposto ao \u00e2ngulo B mede 7 unidades. Sabe-se tamb\u00e9m que esse cateto \u00e9 paralelo ao eixo x.O pr\u00f3prio autor","id":484378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 15. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tri\u00e2ngulo ABC \u00e9 is\u00f3sceles e ret\u00e2ngulo em A. Sabe-se que a medida do cateto oposto ao \u00e2ngulo B mede 7 unidades. Sabe-se tamb\u00e9m que esse cateto \u00e9 paralelo ao eixo x.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64478\/grupo-questao\/484378-20211019151548000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">O pr\u00f3prio autor<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Trigonometria","oab":false,"nome":"Trigonometria","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425339,"slug":"raciocinio-logico-trigonometria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1976971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste m\u00eas, uma loja do centro est\u00e1 com \u00f3timas promo\u00e7\u00f5es. Todas as blusas est\u00e3o com o mesmo pre\u00e7o e os shorts tamb\u00e9m, para todo o setor feminino e masculino, adulto. Por\u00e9m, o pre\u00e7o de uma blusa \u00e9 diferente do pre\u00e7o de um short. Silvia, comprou 1 short e 3 blusas e pagou R$ 250,00 reais. Bruno, comprou 3 shorts e 2 blusas e pagou R$ 350,00 reais. Ent\u00e3o, qual \u00e9 o pre\u00e7o promocional de uma blusa e de um short nesta loja?","provas":[{"id":71651,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cianorte-pr-2021-unespar-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Cianorte - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2267810,"hashId":"7f720cd75d1a86ccd3bc2636a590f200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste m\u00eas, uma loja do centro est\u00e1 com \u00f3timas promo\u00e7\u00f5es. Todas as blusas est\u00e3o com o mesmo pre\u00e7o e os shorts tamb\u00e9m, para todo o setor feminino e masculino, adulto. Por\u00e9m, o pre\u00e7o de uma blusa \u00e9 diferente do pre\u00e7o de um short. Silvia, comprou 1 short e 3 blusas e pagou R$ 250,00 reais. Bruno, comprou 3 shorts e 2 blusas e pagou R$ 350,00 reais. Ent\u00e3o, qual \u00e9 o pre\u00e7o promocional de uma blusa e de um short nesta loja?<\/p>","resposta":8929289,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 45,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 103,00 reais. ","id":8929287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 45,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 103,00 reais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 65,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 80,00 reais.","id":8929288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 65,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 80,00 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 50,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 100,00 reais.","id":8929289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 50,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 100,00 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 70,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 55,00 reais.","id":8929290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o promocional de uma blusa nesta loja \u00e9 de R$ 70,00 reais e o pre\u00e7o promocional de um short \u00e9 de R$ 55,00 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jogadores de uma equipe de voleibol apresentam as seguintes idades: 22, 24, 24, 25, 25, 26, 26, 26, 27, 27, 28 e 29. Qual a m\u00e9dia de idade dessa equipe?","provas":[{"id":71651,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cianorte","sigla":"","id":5435,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cianorte-pr-2021-unespar-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Cianorte - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2267814,"hashId":"69130f60e9d6cdf6ec3db2bd831a90ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogadores de uma equipe de voleibol apresentam as seguintes idades: 22, 24, 24, 25, 25, 26, 26, 26, 27, 27, 28 e 29. Qual a m\u00e9dia de idade dessa equipe?<\/p>","resposta":8929306,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 27 anos. ","id":8929303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 27 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 29 anos.","id":8929304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 29 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 28 anos.","id":8929305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 28 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 26 anos.","id":8929306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de idade dessa equipe \u00e9 aproximadamente 26 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/2267814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Operador de Trator de Pneu","id":6232}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma moto percorreu 246 Quil\u00f4metros em 3 dias. Quantos quil\u00f4metros ela percorreu em hora\/media?","provas":[{"id":63505,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-motorista-de-caminhao-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Motorista de Caminh\u00e3o - 2021"},{"id":63498,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-operador-de-retroescavadeira-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Operador de Retroescavadeira - 2021"},{"id":63502,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-agente-comunitario-de-saude-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":63499,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator de Pneu","id":6232},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Entre Rios","sigla":"","id":5012,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-entre-rios-sc-2021-gs-operador-de-trator-de-pneu-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Entre Rios - Operador de Trator de Pneu - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 11:07:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939293,"hashId":"5709cff30171b12bc5eb02a87760d7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma moto percorreu 246 Quil\u00f4metros em 3 dias. Quantos quil\u00f4metros ela percorreu em hora\/media?<\/p>","resposta":7499226,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62 Km ","id":7499224,"corpo":"<p>62 Km <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 Km","id":7499225,"corpo":"<p>90 Km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"82Km","id":7499226,"corpo":"<p>82Km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72 Km","id":7499227,"corpo":"<p>72 Km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos est\u00e1 baseada, historicamente, na estrutura qu\u00edmica e no mecanismo de a\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. Os antimicrobianos est\u00e3o classificados como agentes que","provas":[{"id":62406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-fgv-residencia-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"FGV - FAMEMA - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 11:03:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1907721,"hashId":"798e48e12d27c6fea96d393e20d2f2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos est\u00e1 baseada, historicamente, na estrutura qu\u00edmica e no mecanismo de a\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os antimicrobianos est\u00e3o classificados como agentes que<\/p>","resposta":7359640,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibem a s\u00edntese da parede celular bacteriana, como as penicilinas e as zidovudinas.","id":7359639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibem a s\u00edntese da parede celular bacteriana, como as penicilinas e as zidovudinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuam diretamente sobre a membrana celular do microrganismo, afetando sua permeabilidade e resultando em extravasamento de compostos intracelulares, como a polimixina, a nistatina e a anfotericina B.","id":7359640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuam diretamente sobre a membrana celular do microrganismo, afetando sua permeabilidade e resultando em extravasamento de compostos intracelulares, como a polimixina, a nistatina e a anfotericina B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afetam a fun\u00e7\u00e3o das subunidades riboss\u00f4micas 30S ou 50S, causando inibi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel da s\u00edntese de prote\u00ednas, como cloranfenicol, as tetraciclinas, a eritromicina, a clindamicina e as pristinamicinas.","id":7359641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetam a fun\u00e7\u00e3o das subunidades riboss\u00f4micas 30S ou 50S, causando inibi\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel da s\u00edntese de prote\u00ednas, como cloranfenicol, as tetraciclinas, a eritromicina, a clindamicina e as pristinamicinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afetam o metabolismo bacteriano dos \u00e1cidos nucleicos, como as rifampicinas, que aumentam a produ\u00e7\u00e3o de RNApolimerase e as quinolonas.","id":7359642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetam o metabolismo bacteriano dos \u00e1cidos nucleicos, como as rifampicinas, que aumentam a produ\u00e7\u00e3o de RNApolimerase e as quinolonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/1907721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Cear\u00e1","sigla":"COREN CE","id":4741,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o poder p\u00fablico tenha emitido um ato administrativo que seja lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver controle judicial desse ato por meio de a\u00e7\u00e3o popular, cuja legitimidade de propositura, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 de qualquer","provas":[{"id":64108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Cear\u00e1","sigla":"COREN CE","id":4741,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREN CE - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 12:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962761,"hashId":"5aef25a9c090f6982e2869c6aa18c0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o poder p\u00fablico tenha emitido um ato administrativo que seja lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver controle judicial desse ato por meio de a\u00e7\u00e3o popular, cuja legitimidade de propositura, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 de qualquer<\/p>","resposta":7605039,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o civil. ","id":7605036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associa\u00e7\u00e3o civil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"partido pol\u00edtico. ","id":7605037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partido pol\u00edtico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sindicato. ","id":7605038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sindicato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cidad\u00e3o. ","id":7605039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidad\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":422213,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404417,"slug":"direito-administrativo-acao-popular"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422213,"slug":"direito-administrativo-acoes-judiciais"}],"slug":"direito-administrativo\/1962761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros s\u00e3o infinitos. Eles se agrupam em conjuntos, e cada conjunto, conforme sua caracter\u00edstica, faz parte de outro conjunto maior. Se analisarmos o n\u00famero -32,5, ele estar\u00e1 dentro do conjunto:","provas":[{"id":62111,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 12:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1895842,"hashId":"c360c6bd4a4dffc69b0d427e51cf3033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros s\u00e3o infinitos. Eles se agrupam em conjuntos, e cada conjunto, conforme sua caracter\u00edstica, faz parte de outro conjunto maior. Se analisarmos o n\u00famero<strong> -32,5<\/strong>, ele estar\u00e1 dentro do conjunto:<\/p>","resposta":7306560,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N.","id":7306558,"corpo":"<p>N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Z.","id":7306559,"corpo":"<p>Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Q.","id":7306560,"corpo":"<p>Q.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":7306561,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R.","id":7306562,"corpo":"<p>R.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"}],"slug":"matematica\/1895842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 04https:\/\/www.google.com\/search?q=tirinhas+sobre+p reconceito+lingu%C3%ADstico&amp;tbm=isch&amp;source=i u&amp;ictx=1&amp;fir=9UBmcHWJiNhvYM%252C2eB3iB4fK 5ya6M%252C_&amp;vet=1&amp;usg=AI4_-kQvDXu1xWr3p2 YnyqbkLAjiiqVI0A&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwjg0P6i-KD wAhWkB9QKHZlCC90Q9QF6BAgREAE&amp;biw=1242 &amp;bih=597#imgrc=yhyy3symHHKpFM. Acesso em 28\/4\/2021.O efeito de humor nesse Texto 04 \u00e9 produzido, entre outros aspectos, pelo uso repetitivo da palavra \u201ctipo\u201d. No plano coesivo, isso se chama:","provas":[{"id":63292,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-advogado-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Advogado - 2021"},{"id":63295,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-assistente-social","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Social - 2021"},{"id":63299,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-pedagogo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Pedagogo - 2021"},{"id":63300,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-psicologo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 12:36:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1937482,"hashId":"3c4063df5400ec87c002b50c65cb1cb3","enunciado":"<p><strong>TEXTO 04<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63292\/questao\/1937482-20210929202228000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.google.com\/search?q=tirinhas+sobre+p reconceito+lingu%C3%ADstico&amp;tbm=isch&amp;source=i u&amp;ictx=1&amp;fir=9UBmcHWJiNhvYM%252C2eB3iB4fK 5ya6M%252C_&amp;vet=1&amp;usg=AI4_-kQvDXu1xWr3p2 YnyqbkLAjiiqVI0A&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwjg0P6i-KD wAhWkB9QKHZlCC90Q9QF6BAgREAE&amp;biw=1242 &amp;bih=597#imgrc=yhyy3symHHKpFM. Acesso em 28\/4\/2021.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O efeito de humor nesse Texto 04 \u00e9 produzido, entre outros aspectos, pelo uso repetitivo da palavra \u201ctipo\u201d. No plano coesivo, isso se chama:<\/p>","resposta":7490767,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elipse.","id":7490765,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1fora e reitera\u00e7\u00e3o.","id":7490766,"corpo":"<p>Cat\u00e1fora e reitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reitera\u00e7\u00e3o. ","id":7490767,"corpo":"<p>Reitera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1fora e elipse.","id":7490768,"corpo":"<p>Cat\u00e1fora e elipse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elipse e reitera\u00e7\u00e3o.","id":7490769,"corpo":"<p>Elipse e reitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1937482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade f\u00edsica na adolesc\u00eancia promove o conhecimento do pr\u00f3prio corpo, al\u00e9m de estimular h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis. Nesse sentido \u00e9 essencial o incentivo dos pais para que os filhos se exercitem e tenham h\u00e1bitos saud\u00e1veis. A dan\u00e7a e a capoeira s\u00e3o exemplos dessas atividades, que promovem, dentre outros benef\u00edcios, EXCETO:","provas":[{"id":57365,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-educador-fisico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 12:45:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1738633,"hashId":"3fe40b93131b35cf4a5a4e9b51114d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade f\u00edsica na adolesc\u00eancia promove o conhecimento do pr\u00f3prio corpo, al\u00e9m de estimular h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis. Nesse sentido \u00e9 essencial o incentivo dos pais para que os filhos se exercitem e tenham h\u00e1bitos saud\u00e1veis. A dan\u00e7a e a capoeira s\u00e3o exemplos dessas atividades, que promovem, dentre outros benef\u00edcios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6607798,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da agilidade, flexibilidade e resist\u00eancia muscular.","id":6607797,"corpo":"<p>Aumento da agilidade, flexibilidade e resist\u00eancia muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do sedentarismo e do repert\u00f3rio de movimenta\u00e7\u00e3o corporal.","id":6607798,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do sedentarismo e do repert\u00f3rio de movimenta\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhoria da postura, disciplina e socializa\u00e7\u00e3o.","id":6607799,"corpo":"<p>Melhoria da postura, disciplina e socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhoria dos reflexos.","id":6607800,"corpo":"<p>Melhoria dos reflexos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":19984}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o pode providenciar o comparecimento dos autores dos projetos ao canteiro de servi\u00e7o sempre que for necess\u00e1ria a verifica\u00e7\u00e3o da exata correspond\u00eancia entre as condi\u00e7\u00f5es reais de execu\u00e7\u00e3o e os par\u00e2metros, as defini\u00e7\u00f5es e os conceitos do projeto.","provas":[{"id":52427,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":19984},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 12:54:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1589899,"hashId":"0c1d18272a6486d75222dd5ad8e95175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o pode providenciar o comparecimento dos autores dos projetos ao canteiro de servi\u00e7o sempre que for necess\u00e1ria a verifica\u00e7\u00e3o da exata correspond\u00eancia entre as condi\u00e7\u00f5es reais de execu\u00e7\u00e3o e os par\u00e2metros, as defini\u00e7\u00f5es e os conceitos do projeto.<\/p>","resposta":5965382,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5965382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5965383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conclu\u00edda a licita\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a etapa de contrata\u00e7\u00e3o, que se inicia com a assinatura do contrato e finaliza-se com o termo de recebimento definitivo da obra. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades que devem ser realizadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia, julgue os itens que se seguem.","id":441735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edda a licita\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a etapa de contrata\u00e7\u00e3o, que se inicia com a assinatura do contrato e finaliza-se com o termo de recebimento definitivo da obra. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades que devem ser realizadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1589899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estruturado em forma dissertativa, o texto aborda, entre outros assuntos, a influ\u00eancia das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sobre setores da ind\u00fastria brasileira. ","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784221,"hashId":"72f5a64352cfb35ecf44c3e0c7258030","enunciado":"<p>Estruturado em forma dissertativa, o texto aborda, entre outros assuntos, a influ\u00eancia das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sobre setores da ind\u00fastria brasileira. <\/p>","resposta":6813019,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6813020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1____No Brasil, os setores industriais de bens de capital,\tagroind\u00fastria e automotivo s\u00e3o os que mais apostam na\tdomin\u00e2ncia de tecnologias 4.0 para a competitividade4 dos neg\u00f3cios at\u00e9 2027. Para chegarem a esse cen\u00e1rio,\tinova\u00e7\u00e3o e tecnologia devem ser priorit\u00e1rias para\tgovernos e empresas. \u00c9 o que mostra pesquisa in\u00e9dita do7 Projeto Ind\u00fastria 2027, iniciativa da Confedera\u00e7\u00e3o\tNacional da Ind\u00fastria e do Instituto Euvaldo Lodi, em\tparceria com os institutos de economia das universidades10 federal do Rio de Janeiro e estadual de Campinas.\tSegundo o documento, se as expectativas se\trealizarem, as transforma\u00e7\u00f5es na ind\u00fastria se dar\u00e3o,13 principalmente, na produtividade e na competitividade\tdo produto brasileiro. \u201cAs empresas ser\u00e3o mais eficientes\te produtivas e capazes de prover bens e servi\u00e7os16 atualizados e adequados \u00e0s demandas dos consumidores;\tas cadeias de valor ter\u00e3o intensidade tecnol\u00f3gica\tavan\u00e7ada; as empresas estar\u00e3o disputando mercados em19 ambiente competitivo onde seus concorrentes tamb\u00e9m\tpossuem n\u00edvel tecnol\u00f3gico elevado\u201d, indica o estudo.\tA partir das respostas e da an\u00e1lise da influ\u00eancia22 das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sobre setores industriais\tbrasileiros, o Projeto Ind\u00fastria 2027 apontou cinco eixos\tpara induzir o Pa\u00eds a avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o.25 S\u00e3o eles: prioriza\u00e7\u00e3o do tema no mais alto n\u00edvel de\tgoverno; investimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e\tempresas; moderniza\u00e7\u00e3o do Estado, al\u00e9m de regula\u00e7\u00f5es28 e mecanismos de fomento pr\u00f3-inova\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de\testrat\u00e9gias diferenciadas e implementa\u00e7\u00e3o de programas\te instrumentos coordenados.31___Entre os destaques em recursos humanos, est\u00e1 o\tinvestimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e de empresas,\tque inclui inserir o ensino de tecnologias digitais em34 todos os n\u00edveis de educa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7ar redes de\tincubadoras e aceleradoras. Outra recomenda\u00e7\u00e3o diz\trespeito \u00e0 necessidade de modernizar e digitalizar o37 Estado para reduzir custos, ampliar a transpar\u00eancia e\tmelhorar os servi\u00e7os do governo.\tFundamental para o progresso tecnol\u00f3gico, a40 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 apontada como estrat\u00e9gica\tpelos especialistas, que recomendam a descompress\u00e3o\tde recursos federais para ci\u00eancia, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia,43 bem como o aprimoramento de instrumentos existentes,\tcomo a Lei do Bem, que poderia permitir a contrata\u00e7\u00e3o\tde pesquisa e desenvolvimento externos \u00e0s empresas,46 al\u00e9m de incentivos a investimentos em startups.\tO Brasil tem condi\u00e7\u00f5es de aproveitar muitas\toportunidades, mas precisa colocar esse tema no topo49 das suas prioridades, sabendo que s\u00e3o apostas de m\u00e9dio\te longo prazo. \u201cUma s\u00f3lida parceria entre Estado e setor\tprivado, al\u00e9m da legitima\u00e7\u00e3o pela sociedade, s\u00e3o52 aspectos essenciais para que possamos nos desenvolver\tnesse sentido\u201d, afirma Luciano Coutinho,\tcoordenador\u2010geral do Projeto Ind\u00fastria 2027.\tInternet: &lt;portaldaindustria.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia do texto, \u00e0s ideias nele expressas e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 8.","id":463655,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, os setores industriais de bens de capital,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tagroind\u00fastria e automotivo s\u00e3o os que mais apostam na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdomin\u00e2ncia de tecnologias 4.0 para a competitividade<\/p><p>4 dos neg\u00f3cios at\u00e9 2027. Para chegarem a esse cen\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinova\u00e7\u00e3o e tecnologia devem ser priorit\u00e1rias para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgovernos e empresas. \u00c9 o que mostra pesquisa in\u00e9dita do<\/p><p>7 Projeto Ind\u00fastria 2027, iniciativa da Confedera\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNacional da Ind\u00fastria e do Instituto Euvaldo Lodi, em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparceria com os institutos de economia das universidades<\/p><p>10 federal do Rio de Janeiro e estadual de Campinas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSegundo o documento, se as expectativas se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealizarem, as transforma\u00e7\u00f5es na ind\u00fastria se dar\u00e3o,<\/p><p>13 principalmente, na produtividade e na competitividade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo produto brasileiro. \u201cAs empresas ser\u00e3o mais eficientes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te produtivas e capazes de prover bens e servi\u00e7os<\/p><p>16 atualizados e adequados \u00e0s demandas dos consumidores;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tas cadeias de valor ter\u00e3o intensidade tecnol\u00f3gica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tavan\u00e7ada; as empresas estar\u00e3o disputando mercados em<\/p><p>19 ambiente competitivo onde seus concorrentes tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpossuem n\u00edvel tecnol\u00f3gico elevado\u201d, indica o estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA partir das respostas e da an\u00e1lise da influ\u00eancia<\/p><p>22 das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sobre setores industriais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrasileiros, o Projeto Ind\u00fastria 2027 apontou cinco eixos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara induzir o Pa\u00eds a avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>25 S\u00e3o eles: prioriza\u00e7\u00e3o do tema no mais alto n\u00edvel de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgoverno; investimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tempresas; moderniza\u00e7\u00e3o do Estado, al\u00e9m de regula\u00e7\u00f5es<\/p><p>28 e mecanismos de fomento pr\u00f3-inova\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testrat\u00e9gias diferenciadas e implementa\u00e7\u00e3o de programas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te instrumentos coordenados.<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Entre os destaques em recursos humanos, est\u00e1 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinvestimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e de empresas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque inclui inserir o ensino de tecnologias digitais em<\/p><p>34 todos os n\u00edveis de educa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7ar redes de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tincubadoras e aceleradoras. Outra recomenda\u00e7\u00e3o diz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trespeito \u00e0 necessidade de modernizar e digitalizar o<\/p><p>37 Estado para reduzir custos, ampliar a transpar\u00eancia e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmelhorar os servi\u00e7os do governo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tFundamental para o progresso tecnol\u00f3gico, a<\/p><p>40 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 apontada como estrat\u00e9gica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpelos especialistas, que recomendam a descompress\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde recursos federais para ci\u00eancia, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia,<\/p><p>43 bem como o aprimoramento de instrumentos existentes,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo a Lei do Bem, que poderia permitir a contrata\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde pesquisa e desenvolvimento externos \u00e0s empresas,<\/p><p>46 al\u00e9m de incentivos a investimentos em <em>startups<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO Brasil tem condi\u00e7\u00f5es de aproveitar muitas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toportunidades, mas precisa colocar esse tema no topo<\/p><p>49 das suas prioridades, sabendo que s\u00e3o apostas de m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te longo prazo. \u201cUma s\u00f3lida parceria entre Estado e setor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprivado, al\u00e9m da legitima\u00e7\u00e3o pela sociedade, s\u00e3o<\/p><p>52 aspectos essenciais para que possamos nos desenvolver<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnesse sentido\u201d, afirma Luciano Coutinho,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoordenador\u2010geral do Projeto Ind\u00fastria 2027.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;portaldaindustria.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia do texto, \u00e0s ideias nele expressas e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 8.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1784221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento \u201cpesquisa in\u00e9dita do Projeto Ind\u00fastria 2027\u201d (linhas 6 e 7) funciona, sintaticamente, como complemento da forma verbal \u201cmostra\u201d (linha 6). ","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784228,"hashId":"6e5b6e2d42363a3ee900171279bcde08","enunciado":"<p>O segmento \u201cpesquisa in\u00e9dita do Projeto Ind\u00fastria 2027\u201d (linhas 6 e 7) funciona, sintaticamente, como complemento da forma verbal \u201cmostra\u201d (linha 6). <\/p>","resposta":6813043,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813042,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6813043,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1____No Brasil, os setores industriais de bens de capital,\tagroind\u00fastria e automotivo s\u00e3o os que mais apostam na\tdomin\u00e2ncia de tecnologias 4.0 para a competitividade4 dos neg\u00f3cios at\u00e9 2027. Para chegarem a esse cen\u00e1rio,\tinova\u00e7\u00e3o e tecnologia devem ser priorit\u00e1rias para\tgovernos e empresas. \u00c9 o que mostra pesquisa in\u00e9dita do7 Projeto Ind\u00fastria 2027, iniciativa da Confedera\u00e7\u00e3o\tNacional da Ind\u00fastria e do Instituto Euvaldo Lodi, em\tparceria com os institutos de economia das universidades10 federal do Rio de Janeiro e estadual de Campinas.\tSegundo o documento, se as expectativas se\trealizarem, as transforma\u00e7\u00f5es na ind\u00fastria se dar\u00e3o,13 principalmente, na produtividade e na competitividade\tdo produto brasileiro. \u201cAs empresas ser\u00e3o mais eficientes\te produtivas e capazes de prover bens e servi\u00e7os16 atualizados e adequados \u00e0s demandas dos consumidores;\tas cadeias de valor ter\u00e3o intensidade tecnol\u00f3gica\tavan\u00e7ada; as empresas estar\u00e3o disputando mercados em19 ambiente competitivo onde seus concorrentes tamb\u00e9m\tpossuem n\u00edvel tecnol\u00f3gico elevado\u201d, indica o estudo.\tA partir das respostas e da an\u00e1lise da influ\u00eancia22 das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sobre setores industriais\tbrasileiros, o Projeto Ind\u00fastria 2027 apontou cinco eixos\tpara induzir o Pa\u00eds a avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o.25 S\u00e3o eles: prioriza\u00e7\u00e3o do tema no mais alto n\u00edvel de\tgoverno; investimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e\tempresas; moderniza\u00e7\u00e3o do Estado, al\u00e9m de regula\u00e7\u00f5es28 e mecanismos de fomento pr\u00f3-inova\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de\testrat\u00e9gias diferenciadas e implementa\u00e7\u00e3o de programas\te instrumentos coordenados.31___Entre os destaques em recursos humanos, est\u00e1 o\tinvestimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e de empresas,\tque inclui inserir o ensino de tecnologias digitais em34 todos os n\u00edveis de educa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7ar redes de\tincubadoras e aceleradoras. Outra recomenda\u00e7\u00e3o diz\trespeito \u00e0 necessidade de modernizar e digitalizar o37 Estado para reduzir custos, ampliar a transpar\u00eancia e\tmelhorar os servi\u00e7os do governo.\tFundamental para o progresso tecnol\u00f3gico, a40 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 apontada como estrat\u00e9gica\tpelos especialistas, que recomendam a descompress\u00e3o\tde recursos federais para ci\u00eancia, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia,43 bem como o aprimoramento de instrumentos existentes,\tcomo a Lei do Bem, que poderia permitir a contrata\u00e7\u00e3o\tde pesquisa e desenvolvimento externos \u00e0s empresas,46 al\u00e9m de incentivos a investimentos em startups.\tO Brasil tem condi\u00e7\u00f5es de aproveitar muitas\toportunidades, mas precisa colocar esse tema no topo49 das suas prioridades, sabendo que s\u00e3o apostas de m\u00e9dio\te longo prazo. \u201cUma s\u00f3lida parceria entre Estado e setor\tprivado, al\u00e9m da legitima\u00e7\u00e3o pela sociedade, s\u00e3o52 aspectos essenciais para que possamos nos desenvolver\tnesse sentido\u201d, afirma Luciano Coutinho,\tcoordenador\u2010geral do Projeto Ind\u00fastria 2027.\tInternet: &lt;portaldaindustria.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia do texto, \u00e0s ideias nele expressas e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 8.","id":463655,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, os setores industriais de bens de capital,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tagroind\u00fastria e automotivo s\u00e3o os que mais apostam na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdomin\u00e2ncia de tecnologias 4.0 para a competitividade<\/p><p>4 dos neg\u00f3cios at\u00e9 2027. Para chegarem a esse cen\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinova\u00e7\u00e3o e tecnologia devem ser priorit\u00e1rias para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgovernos e empresas. \u00c9 o que mostra pesquisa in\u00e9dita do<\/p><p>7 Projeto Ind\u00fastria 2027, iniciativa da Confedera\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tNacional da Ind\u00fastria e do Instituto Euvaldo Lodi, em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparceria com os institutos de economia das universidades<\/p><p>10 federal do Rio de Janeiro e estadual de Campinas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSegundo o documento, se as expectativas se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealizarem, as transforma\u00e7\u00f5es na ind\u00fastria se dar\u00e3o,<\/p><p>13 principalmente, na produtividade e na competitividade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo produto brasileiro. \u201cAs empresas ser\u00e3o mais eficientes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te produtivas e capazes de prover bens e servi\u00e7os<\/p><p>16 atualizados e adequados \u00e0s demandas dos consumidores;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tas cadeias de valor ter\u00e3o intensidade tecnol\u00f3gica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tavan\u00e7ada; as empresas estar\u00e3o disputando mercados em<\/p><p>19 ambiente competitivo onde seus concorrentes tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpossuem n\u00edvel tecnol\u00f3gico elevado\u201d, indica o estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA partir das respostas e da an\u00e1lise da influ\u00eancia<\/p><p>22 das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas sobre setores industriais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrasileiros, o Projeto Ind\u00fastria 2027 apontou cinco eixos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara induzir o Pa\u00eds a avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>25 S\u00e3o eles: prioriza\u00e7\u00e3o do tema no mais alto n\u00edvel de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgoverno; investimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tempresas; moderniza\u00e7\u00e3o do Estado, al\u00e9m de regula\u00e7\u00f5es<\/p><p>28 e mecanismos de fomento pr\u00f3-inova\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testrat\u00e9gias diferenciadas e implementa\u00e7\u00e3o de programas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te instrumentos coordenados.<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Entre os destaques em recursos humanos, est\u00e1 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinvestimento na capacita\u00e7\u00e3o de pessoas e de empresas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque inclui inserir o ensino de tecnologias digitais em<\/p><p>34 todos os n\u00edveis de educa\u00e7\u00e3o e refor\u00e7ar redes de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tincubadoras e aceleradoras. Outra recomenda\u00e7\u00e3o diz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trespeito \u00e0 necessidade de modernizar e digitalizar o<\/p><p>37 Estado para reduzir custos, ampliar a transpar\u00eancia e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmelhorar os servi\u00e7os do governo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tFundamental para o progresso tecnol\u00f3gico, a<\/p><p>40 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 apontada como estrat\u00e9gica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpelos especialistas, que recomendam a descompress\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde recursos federais para ci\u00eancia, inova\u00e7\u00e3o e tecnologia,<\/p><p>43 bem como o aprimoramento de instrumentos existentes,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo a Lei do Bem, que poderia permitir a contrata\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde pesquisa e desenvolvimento externos \u00e0s empresas,<\/p><p>46 al\u00e9m de incentivos a investimentos em <em>startups<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO Brasil tem condi\u00e7\u00f5es de aproveitar muitas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toportunidades, mas precisa colocar esse tema no topo<\/p><p>49 das suas prioridades, sabendo que s\u00e3o apostas de m\u00e9dio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te longo prazo. \u201cUma s\u00f3lida parceria entre Estado e setor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprivado, al\u00e9m da legitima\u00e7\u00e3o pela sociedade, s\u00e3o<\/p><p>52 aspectos essenciais para que possamos nos desenvolver<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnesse sentido\u201d, afirma Luciano Coutinho,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoordenador\u2010geral do Projeto Ind\u00fastria 2027.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;portaldaindustria.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia do texto, \u00e0s ideias nele expressas e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 8.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1784228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional","id":20943}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as principais caracter\u00edsticas do g\u00e1s natural, pela MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a correta.I. Comercializado \u00e9 basicamente composto por Metano, e as quantidades de Etano e Propano presentes s\u00e3o apenas suficientes para elevar o poder calor\u00edfico e alcan\u00e7ar o valor desejado.II. O poder calor\u00edfico do Etano \u00e9 1,8 vez maior do que o do Metano e o do Propano \u00e9 mais de 2,6 vezes superior ao do Metano.III. A Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul - MSG\u00c1S comercializa, na sua \u00e1rea de concess\u00e3o, g\u00e1s natural proveniente da R\u00fassia.","provas":[{"id":59227,"cargo":{"descricao":"Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional","id":20943},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"msgas-ms-2021-ieses-analista-de-processos-organizacionais-apo-especialidade-organizacional-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - Analista de Processos Organizacionais (APO) - Especialidade: Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1787809,"hashId":"9c19f3923cdc910638dff6aef272d07d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as principais caracter\u00edsticas do g\u00e1s natural, pela MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Comercializado \u00e9 basicamente composto por Metano, e as quantidades de Etano e Propano presentes s\u00e3o apenas suficientes para elevar o poder calor\u00edfico e alcan\u00e7ar o valor desejado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O poder calor\u00edfico do Etano \u00e9 1,8 vez maior do que o do Metano e o do Propano \u00e9 mais de 2,6 vezes superior ao do Metano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul - MSG\u00c1S comercializa, na sua \u00e1rea de concess\u00e3o, g\u00e1s natural proveniente da R\u00fassia.<\/p>","resposta":6828674,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":6828672,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.","id":6828673,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.","id":6828674,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":6828675,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1787809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A convers\u00e3o entre bases num\u00e9ricas \u00e9 um dos pilares da teoria de sistemas digitais. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a representa\u00e7\u00e3o hexadecimal para o n\u00famero bin\u00e1rio 110011110.","provas":[{"id":71566,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2184888,"hashId":"7a70287c53f415746b8b1efd6901d031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A convers\u00e3o entre bases num\u00e9ricas \u00e9 um dos pilares da teoria de sistemas digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a representa\u00e7\u00e3o hexadecimal para o n\u00famero bin\u00e1rio 110011110.<\/p>","resposta":8574380,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12D","id":8574379,"corpo":"<p>12D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19E","id":8574380,"corpo":"<p>19E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"636","id":8574381,"corpo":"<p>636<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"414","id":8574382,"corpo":"<p>414<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"},{"nome_clean":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","oab":false,"nome":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399212,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-cc-cc-cc-ca-ca-cc-e-ca-ca"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400213,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2184888","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contra o ac\u00f3rd\u00e3o que inadmite o Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas \u2013 IRDR","provas":[{"id":71682,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2188316,"hashId":"f1978bdfd52006916528847884944b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra o ac\u00f3rd\u00e3o que inadmite o Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas \u2013 IRDR<\/p>","resposta":8588858,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":8588854,"corpo":"<p>cabe recurso de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe recurso de agravo de instrumento.","id":8588855,"corpo":"<p>cabe recurso de agravo de instrumento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe reclama\u00e7\u00e3o.","id":8588856,"corpo":"<p>cabe reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe recurso especial ou extraordin\u00e1rio.","id":8588857,"corpo":"<p>cabe recurso especial ou extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe recurso.","id":8588858,"corpo":"<p>n\u00e3o cabe recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"nome_clean":"Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas (IRDR)","oab":true,"nome":"Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas (IRDR)","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402220,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-resolucao-de-demandas-repetitivas-irdr"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402220,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424390,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"nome_clean":"Meios de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":424390,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424394,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-meios-de-impugnacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2188316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o chamado Estatuto da Cidade, lei municipal espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, devendo fixar as condi\u00e7\u00f5es e os prazos para implementa\u00e7\u00e3o das referidas obriga\u00e7\u00f5es pelo propriet\u00e1rio, sendo certo que","provas":[{"id":71682,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2188334,"hashId":"87120fac4ebf09e54184dee731c5eba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o chamado Estatuto da Cidade, lei municipal espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, devendo fixar as condi\u00e7\u00f5es e os prazos para implementa\u00e7\u00e3o das referidas obriga\u00e7\u00f5es pelo propriet\u00e1rio, sendo certo que<\/p>","resposta":8588939,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se considera subutilizado o im\u00f3vel cujo aproveitamento seja igual ou inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente.","id":8588935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera subutilizado o im\u00f3vel cujo aproveitamento seja igual ou inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o propriet\u00e1rio ser\u00e1 notificado pelo Poder Executivo municipal para o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, devendo a notifica\u00e7\u00e3o ser averbada no cart\u00f3rio de protesto.","id":8588936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o propriet\u00e1rio ser\u00e1 notificado pelo Poder Executivo municipal para o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, devendo a notifica\u00e7\u00e3o ser averbada no cart\u00f3rio de protesto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o do im\u00f3vel, por ato inter vivos ou causa mortis, posterior \u00e0 data da notifica\u00e7\u00e3o, interrompe o prazo para implementa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o.","id":8588937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transmiss\u00e3o do im\u00f3vel, por ato<em> inter vivos <\/em>ou<em> causa mortis,<\/em> posterior \u00e0 data da notifica\u00e7\u00e3o, interrompe o prazo para implementa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em caso de descumprimento das condi\u00e7\u00f5es e dos prazos previstos para implementa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de 10 (dez) anos consecutivos.","id":8588938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de descumprimento das condi\u00e7\u00f5es e dos prazos previstos para implementa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio proceder\u00e1 \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, mediante a majora\u00e7\u00e3o da al\u00edquota pelo prazo de 10 (dez) anos consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decorridos 5 (cinco) anos de cobran\u00e7a do IPTU progressivo sem que o propriet\u00e1rio tenha cumprido a obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.","id":8588939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorridos 5 (cinco) anos de cobran\u00e7a do IPTU progressivo sem que o propriet\u00e1rio tenha cumprido a obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, com pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/2188334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, N\u00c3O \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Profissional T\u00e9cnico de Enfermagem:","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1890221,"hashId":"a859482661811d208c6b9dff45231e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Profissional T\u00e9cnico de Enfermagem:<\/p>","resposta":7281391,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar consulta de enfermagem.","id":7281391,"corpo":"<p>Realizar consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":7281392,"corpo":"<p>Participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar e supervisionar o trabalho de enfermagem em grau auxiliar.","id":7281393,"corpo":"<p>Orientar e supervisionar o trabalho de enfermagem em grau auxiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar da equipe de sa\u00fade.","id":7281394,"corpo":"<p>Participar da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/1890221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e sua coer\u00eancia caso o segmento \u201cassim como o m\u00e9dico\u201d (linhas 3 e 4) fosse deslocado, com as v\u00edrgulas que o isolam, para imediatamente depois da forma verbal \u201cfaz\u201d (linha 4). ","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892834,"hashId":"9bfee2c193bfb31ed54a58568a3c38d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e sua coer\u00eancia caso o segmento \u201cassim como o m\u00e9dico\u201d (linhas 3 e 4) fosse deslocado, com as v\u00edrgulas que o isolam, para imediatamente depois da forma verbal \u201cfaz\u201d (linha 4). <\/p>","resposta":7292657,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7292657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7292658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1asdasdNo Brasil, a odontologia \u00e9 considerada uma profiss\u00e3o aut\u00f4noma e desvinculada da medicina. Isso n\u00e3o significa que aatua\u00e7\u00e3o do dentista seja menos complexa que a de um m\u00e9dico. \u00c9 por isso que o presidente do Conselho Regional de Medicinado estado de Goi\u00e1s defende a transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina, visto que, assim como o4im\u00e9dico, o cirurgi\u00e3o-dentista faz diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e tratamentos, enquadrando-se, portanto, nacaracteriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina.asdasdAli\u00e1s, o curso de odontologia s\u00f3 foi separado da medicina,no Brasil, em 1911, e deve-se considerar que Hip\u00f3crates, ao7iconstruir os primeiros pilares da medicina cient\u00edfica, tratava tamb\u00e9m dos aspectos odontol\u00f3gicos, em seus estudos.asdasdPara se ter uma ideia da complexidade da atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia, alguns males, como o c\u00e2ncer de boca,podem ser identificados em uma cadeira de dentista. No caso dessa doen\u00e7a, o diagn\u00f3stico precoce pode aumentar a chance de10icura em 80%. S\u00e3o in\u00fameras as patologias que se relacionam com a sa\u00fade bucal, manifestando-se por sinais identific\u00e1veis peloprofissional de odontologia, dentre elas s\u00edfilis, leucemia, anemia, bulimia, diabetes, cirrose hep\u00e1tica e doen\u00e7as autoimunes.asdasdPor isso, a atua\u00e7\u00e3o do odontologista deve ser visualizada sob o prisma da integra\u00e7\u00e3o da boca ao restante do corpo.13iSegundo Salom\u00e3o Filho, \u201co tratamento de uma regi\u00e3o, ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico, influencia todo o sistema\u201d. Para o especialista,\u201cmesmo tratando da regi\u00e3o mastigat\u00f3ria, o dentista, quando prescreve um medicamento, como um antibi\u00f3tico ou umanti-inflamat\u00f3rio, por exemplo, est\u00e1 interferindo em todo o funcionamento do organismo\u201d.16asdasdSe a literatura especializada reconhece a complexidade do trabalho do profissional de odontologia, o ordenamentojur\u00eddico deve fazer o mesmo, mirando a atua\u00e7\u00e3o do dentista pelas lentes da responsabilidade subjetiva.asdasdO contr\u00e1rio seria admitir que um complexo tratamento odontol\u00f3gico (e todo tratamento odontol\u00f3gico guarda19icomplexidade) pode ser equiparado \u00e0 compra de um eletrodom\u00e9stico qualquer em uma loja \u2014 cen\u00e1rio em que o fornecedore(ou) comerciante responderia objetivamente por eventual defeito no produto. A hip\u00f3tese anterior, a prop\u00f3sito, apenas validaa falha no sistema de sa\u00fade, ao ignorar que a sa\u00fade bucal importa totalmente \u00e0 sa\u00fade geral.22asdasdN\u00e3o obstante, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o do dentista \u00e9, em regra, de resultado. O ministroLu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, no julgamento do REsp 1.238.746\/MS, j\u00e1 destacou que \u201cnos procedimentos odontol\u00f3gicos, mormente osortod\u00f4nticos, os profissionais da sa\u00fade especializados nessa ci\u00eancia, em regra, comprometem-se pelo resultado, visto que os25iobjetivos relativos aos tratamentos, de cunho est\u00e9tico e funcional, podem ser atingidos com previsibilidade\u201d.asdasdNo mesmo sentido, a maioria dos tribunais estaduais brasileiros vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o assumida pelocirurgi\u00e3o-dentista \u00e9, principalmente, de resultado, devendo recair sobre o profissional o \u00f4nus de provar que n\u00e3o agiu com culpa.28iVerifica-se, portanto, que o entendimento do STJ est\u00e1 norteando os entendimentos dos tribunais do Pa\u00eds.asdasdNo que diz respeito ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a responsabilidade do profissional liberal, categoria na qual osodontologistas se enquadram, \u00e9 expressamente tratada no artigo 14, par\u00e1grafo 4.o : \u201cA responsabilidade pessoal dos31iprofissionais liberais ser\u00e1 apurada mediante a verifica\u00e7\u00e3o de culpa\u201d.asdasdDependendo de verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a responsabilidade \u00e9 subjetiva \u2014 e aqui se chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que, se h\u00e1 umtratamento diferenciado entre odontologistas e m\u00e9dicos, perante os \u00f3rg\u00e3os de classe, diante do CDC, a an\u00e1lise da34iresponsabilidade civil dos dentistas situa-se no mesmo campo da dos m\u00e9dicos.asdasdSendo a atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia t\u00e3o complexa quanto a do profissional em medicina e estando ambosenquadrados como profissionais liberais, no mesmo campo de an\u00e1lise da responsabilidade civil, o resultado l\u00f3gico da articula\u00e7\u00e3o37idessas proposi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pode levar \u00e0 conclus\u00e3o de que a responsabilidade do odontologista \u00e9, tamb\u00e9m, de meio, ao contr\u00e1rio datend\u00eancia jurisprudencial.Abner Brand\u00e3o Carvalho e Leandro Siciliano Neto. Responsabilidade civil do dentista \u00e9de meio, assim como a do m\u00e9dico. Internet:&lt;conjur.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.","id":474850,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">1<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No Brasil, a odontologia \u00e9 considerada uma profiss\u00e3o aut\u00f4noma e desvinculada da medicina. Isso n\u00e3o significa que a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">atua\u00e7\u00e3o do dentista seja menos complexa que a de um m\u00e9dico. \u00c9 por isso que o presidente do Conselho Regional de Medicina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">do estado de Goi\u00e1s defende a transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina, visto que, assim como o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">4<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">m\u00e9dico, o cirurgi\u00e3o-dentista faz diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e tratamentos, enquadrando-se, portanto, na<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">caracteriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ali\u00e1s, o curso de odontologia s\u00f3 foi separado da medicina,no Brasil, em 1911, e deve-se considerar que Hip\u00f3crates, ao<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">7<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">construir os primeiros pilares da medicina cient\u00edfica, tratava tamb\u00e9m dos aspectos odontol\u00f3gicos, em seus estudos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para se ter uma ideia da complexidade da atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia, alguns males, como o c\u00e2ncer de boca,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">podem ser identificados em uma cadeira de dentista. No caso dessa doen\u00e7a, o diagn\u00f3stico precoce pode aumentar a chance de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">10<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">cura em 80%. S\u00e3o in\u00fameras as patologias que se relacionam com a sa\u00fade bucal, manifestando-se por sinais identific\u00e1veis pelo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">profissional de odontologia, dentre elas s\u00edfilis, leucemia, anemia, bulimia, diabetes, cirrose hep\u00e1tica e doen\u00e7as autoimunes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por isso, a atua\u00e7\u00e3o do odontologista deve ser visualizada sob o prisma da integra\u00e7\u00e3o da boca ao restante do corpo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Segundo Salom\u00e3o Filho, \u201co tratamento de uma regi\u00e3o, ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico, influencia todo o sistema\u201d. Para o especialista,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cmesmo tratando da regi\u00e3o mastigat\u00f3ria, o dentista, quando prescreve um medicamento, como um antibi\u00f3tico ou um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">anti-inflamat\u00f3rio, por exemplo, est\u00e1 interferindo em todo o funcionamento do organismo\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">asdasd<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Se a literatura especializada reconhece a complexidade do trabalho do profissional de odontologia, o ordenamento<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">jur\u00eddico deve fazer o mesmo, mirando a atua\u00e7\u00e3o do dentista pelas lentes da responsabilidade subjetiva.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O contr\u00e1rio seria admitir que um complexo tratamento odontol\u00f3gico (e todo tratamento odontol\u00f3gico guarda<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">19<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">complexidade) pode ser equiparado \u00e0 compra de um eletrodom\u00e9stico qualquer em uma loja \u2014 cen\u00e1rio em que o fornecedor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">e(ou) comerciante responderia objetivamente por eventual defeito no produto. A hip\u00f3tese anterior, a prop\u00f3sito, apenas valida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">a falha no sistema de sa\u00fade, ao ignorar que a sa\u00fade bucal importa totalmente \u00e0 sa\u00fade geral.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">22<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">asdasd<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">N\u00e3o obstante, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o do dentista \u00e9, em regra, de resultado. O ministro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, no julgamento do REsp 1.238.746\/MS, j\u00e1 destacou que \u201cnos procedimentos odontol\u00f3gicos, mormente os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ortod\u00f4nticos, os profissionais da sa\u00fade especializados nessa ci\u00eancia, em regra, comprometem-se pelo resultado, visto que os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">25<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">objetivos relativos aos tratamentos, de cunho est\u00e9tico e funcional, podem ser atingidos com previsibilidade\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No mesmo sentido, a maioria dos tribunais estaduais brasileiros vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9, principalmente, de resultado, devendo recair sobre o profissional o \u00f4nus de provar que n\u00e3o agiu com culpa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">28<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Verifica-se, portanto, que o entendimento do STJ est\u00e1 norteando os entendimentos dos tribunais do Pa\u00eds.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No que diz respeito ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a responsabilidade do profissional liberal, categoria na qual os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">odontologistas se enquadram, \u00e9 expressamente tratada no artigo 14, par\u00e1grafo 4.o : \u201cA responsabilidade pessoal dos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">31<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">profissionais liberais ser\u00e1 apurada mediante a verifica\u00e7\u00e3o de culpa\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dependendo de verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a responsabilidade \u00e9 subjetiva \u2014 e aqui se chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que, se h\u00e1 um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tratamento diferenciado entre odontologistas e m\u00e9dicos, perante os \u00f3rg\u00e3os de classe, diante do CDC, a an\u00e1lise da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">responsabilidade civil dos dentistas situa-se no mesmo campo da dos m\u00e9dicos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sendo a atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia t\u00e3o complexa quanto a do profissional em medicina e estando ambos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">enquadrados como profissionais liberais, no mesmo campo de an\u00e1lise da responsabilidade civil, o resultado l\u00f3gico da articula\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">37<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">dessas proposi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pode levar \u00e0 conclus\u00e3o de que a responsabilidade do odontologista \u00e9, tamb\u00e9m, de meio, ao contr\u00e1rio da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tend\u00eancia jurisprudencial.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Abner Brand\u00e3o Carvalho e Leandro Siciliano Neto. <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Responsabilidade civil do dentista \u00e9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">de meio, assim como a do m\u00e9dico<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">. Internet:&lt;conjur.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de<strong> 1<\/strong> a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1892834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cportanto\u201d (linha 4) integra uma ora\u00e7\u00e3o coordenada de sentido explicativo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa da transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina.","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892835,"hashId":"ccc8fc648e1f0f812d5d23956212083e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o \u201cportanto\u201d (linha 4) integra uma ora\u00e7\u00e3o coordenada de sentido explicativo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa da transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina.<\/p>","resposta":7292660,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7292659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7292660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1asdasdNo Brasil, a odontologia \u00e9 considerada uma profiss\u00e3o aut\u00f4noma e desvinculada da medicina. Isso n\u00e3o significa que aatua\u00e7\u00e3o do dentista seja menos complexa que a de um m\u00e9dico. \u00c9 por isso que o presidente do Conselho Regional de Medicinado estado de Goi\u00e1s defende a transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina, visto que, assim como o4im\u00e9dico, o cirurgi\u00e3o-dentista faz diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e tratamentos, enquadrando-se, portanto, nacaracteriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina.asdasdAli\u00e1s, o curso de odontologia s\u00f3 foi separado da medicina,no Brasil, em 1911, e deve-se considerar que Hip\u00f3crates, ao7iconstruir os primeiros pilares da medicina cient\u00edfica, tratava tamb\u00e9m dos aspectos odontol\u00f3gicos, em seus estudos.asdasdPara se ter uma ideia da complexidade da atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia, alguns males, como o c\u00e2ncer de boca,podem ser identificados em uma cadeira de dentista. No caso dessa doen\u00e7a, o diagn\u00f3stico precoce pode aumentar a chance de10icura em 80%. S\u00e3o in\u00fameras as patologias que se relacionam com a sa\u00fade bucal, manifestando-se por sinais identific\u00e1veis peloprofissional de odontologia, dentre elas s\u00edfilis, leucemia, anemia, bulimia, diabetes, cirrose hep\u00e1tica e doen\u00e7as autoimunes.asdasdPor isso, a atua\u00e7\u00e3o do odontologista deve ser visualizada sob o prisma da integra\u00e7\u00e3o da boca ao restante do corpo.13iSegundo Salom\u00e3o Filho, \u201co tratamento de uma regi\u00e3o, ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico, influencia todo o sistema\u201d. Para o especialista,\u201cmesmo tratando da regi\u00e3o mastigat\u00f3ria, o dentista, quando prescreve um medicamento, como um antibi\u00f3tico ou umanti-inflamat\u00f3rio, por exemplo, est\u00e1 interferindo em todo o funcionamento do organismo\u201d.16asdasdSe a literatura especializada reconhece a complexidade do trabalho do profissional de odontologia, o ordenamentojur\u00eddico deve fazer o mesmo, mirando a atua\u00e7\u00e3o do dentista pelas lentes da responsabilidade subjetiva.asdasdO contr\u00e1rio seria admitir que um complexo tratamento odontol\u00f3gico (e todo tratamento odontol\u00f3gico guarda19icomplexidade) pode ser equiparado \u00e0 compra de um eletrodom\u00e9stico qualquer em uma loja \u2014 cen\u00e1rio em que o fornecedore(ou) comerciante responderia objetivamente por eventual defeito no produto. A hip\u00f3tese anterior, a prop\u00f3sito, apenas validaa falha no sistema de sa\u00fade, ao ignorar que a sa\u00fade bucal importa totalmente \u00e0 sa\u00fade geral.22asdasdN\u00e3o obstante, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o do dentista \u00e9, em regra, de resultado. O ministroLu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, no julgamento do REsp 1.238.746\/MS, j\u00e1 destacou que \u201cnos procedimentos odontol\u00f3gicos, mormente osortod\u00f4nticos, os profissionais da sa\u00fade especializados nessa ci\u00eancia, em regra, comprometem-se pelo resultado, visto que os25iobjetivos relativos aos tratamentos, de cunho est\u00e9tico e funcional, podem ser atingidos com previsibilidade\u201d.asdasdNo mesmo sentido, a maioria dos tribunais estaduais brasileiros vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o assumida pelocirurgi\u00e3o-dentista \u00e9, principalmente, de resultado, devendo recair sobre o profissional o \u00f4nus de provar que n\u00e3o agiu com culpa.28iVerifica-se, portanto, que o entendimento do STJ est\u00e1 norteando os entendimentos dos tribunais do Pa\u00eds.asdasdNo que diz respeito ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a responsabilidade do profissional liberal, categoria na qual osodontologistas se enquadram, \u00e9 expressamente tratada no artigo 14, par\u00e1grafo 4.o : \u201cA responsabilidade pessoal dos31iprofissionais liberais ser\u00e1 apurada mediante a verifica\u00e7\u00e3o de culpa\u201d.asdasdDependendo de verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a responsabilidade \u00e9 subjetiva \u2014 e aqui se chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que, se h\u00e1 umtratamento diferenciado entre odontologistas e m\u00e9dicos, perante os \u00f3rg\u00e3os de classe, diante do CDC, a an\u00e1lise da34iresponsabilidade civil dos dentistas situa-se no mesmo campo da dos m\u00e9dicos.asdasdSendo a atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia t\u00e3o complexa quanto a do profissional em medicina e estando ambosenquadrados como profissionais liberais, no mesmo campo de an\u00e1lise da responsabilidade civil, o resultado l\u00f3gico da articula\u00e7\u00e3o37idessas proposi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pode levar \u00e0 conclus\u00e3o de que a responsabilidade do odontologista \u00e9, tamb\u00e9m, de meio, ao contr\u00e1rio datend\u00eancia jurisprudencial.Abner Brand\u00e3o Carvalho e Leandro Siciliano Neto. Responsabilidade civil do dentista \u00e9de meio, assim como a do m\u00e9dico. Internet:&lt;conjur.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.","id":474850,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">1<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No Brasil, a odontologia \u00e9 considerada uma profiss\u00e3o aut\u00f4noma e desvinculada da medicina. Isso n\u00e3o significa que a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">atua\u00e7\u00e3o do dentista seja menos complexa que a de um m\u00e9dico. \u00c9 por isso que o presidente do Conselho Regional de Medicina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">do estado de Goi\u00e1s defende a transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina, visto que, assim como o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">4<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">m\u00e9dico, o cirurgi\u00e3o-dentista faz diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e tratamentos, enquadrando-se, portanto, na<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">caracteriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ali\u00e1s, o curso de odontologia s\u00f3 foi separado da medicina,no Brasil, em 1911, e deve-se considerar que Hip\u00f3crates, ao<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">7<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">construir os primeiros pilares da medicina cient\u00edfica, tratava tamb\u00e9m dos aspectos odontol\u00f3gicos, em seus estudos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para se ter uma ideia da complexidade da atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia, alguns males, como o c\u00e2ncer de boca,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">podem ser identificados em uma cadeira de dentista. No caso dessa doen\u00e7a, o diagn\u00f3stico precoce pode aumentar a chance de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">10<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">cura em 80%. S\u00e3o in\u00fameras as patologias que se relacionam com a sa\u00fade bucal, manifestando-se por sinais identific\u00e1veis pelo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">profissional de odontologia, dentre elas s\u00edfilis, leucemia, anemia, bulimia, diabetes, cirrose hep\u00e1tica e doen\u00e7as autoimunes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por isso, a atua\u00e7\u00e3o do odontologista deve ser visualizada sob o prisma da integra\u00e7\u00e3o da boca ao restante do corpo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Segundo Salom\u00e3o Filho, \u201co tratamento de uma regi\u00e3o, ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico, influencia todo o sistema\u201d. Para o especialista,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cmesmo tratando da regi\u00e3o mastigat\u00f3ria, o dentista, quando prescreve um medicamento, como um antibi\u00f3tico ou um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">anti-inflamat\u00f3rio, por exemplo, est\u00e1 interferindo em todo o funcionamento do organismo\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">asdasd<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Se a literatura especializada reconhece a complexidade do trabalho do profissional de odontologia, o ordenamento<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">jur\u00eddico deve fazer o mesmo, mirando a atua\u00e7\u00e3o do dentista pelas lentes da responsabilidade subjetiva.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O contr\u00e1rio seria admitir que um complexo tratamento odontol\u00f3gico (e todo tratamento odontol\u00f3gico guarda<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">19<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">complexidade) pode ser equiparado \u00e0 compra de um eletrodom\u00e9stico qualquer em uma loja \u2014 cen\u00e1rio em que o fornecedor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">e(ou) comerciante responderia objetivamente por eventual defeito no produto. A hip\u00f3tese anterior, a prop\u00f3sito, apenas valida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">a falha no sistema de sa\u00fade, ao ignorar que a sa\u00fade bucal importa totalmente \u00e0 sa\u00fade geral.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">22<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">asdasd<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">N\u00e3o obstante, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o do dentista \u00e9, em regra, de resultado. O ministro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, no julgamento do REsp 1.238.746\/MS, j\u00e1 destacou que \u201cnos procedimentos odontol\u00f3gicos, mormente os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ortod\u00f4nticos, os profissionais da sa\u00fade especializados nessa ci\u00eancia, em regra, comprometem-se pelo resultado, visto que os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">25<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">objetivos relativos aos tratamentos, de cunho est\u00e9tico e funcional, podem ser atingidos com previsibilidade\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No mesmo sentido, a maioria dos tribunais estaduais brasileiros vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9, principalmente, de resultado, devendo recair sobre o profissional o \u00f4nus de provar que n\u00e3o agiu com culpa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">28<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Verifica-se, portanto, que o entendimento do STJ est\u00e1 norteando os entendimentos dos tribunais do Pa\u00eds.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No que diz respeito ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a responsabilidade do profissional liberal, categoria na qual os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">odontologistas se enquadram, \u00e9 expressamente tratada no artigo 14, par\u00e1grafo 4.o : \u201cA responsabilidade pessoal dos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">31<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">profissionais liberais ser\u00e1 apurada mediante a verifica\u00e7\u00e3o de culpa\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dependendo de verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a responsabilidade \u00e9 subjetiva \u2014 e aqui se chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que, se h\u00e1 um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tratamento diferenciado entre odontologistas e m\u00e9dicos, perante os \u00f3rg\u00e3os de classe, diante do CDC, a an\u00e1lise da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">responsabilidade civil dos dentistas situa-se no mesmo campo da dos m\u00e9dicos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sendo a atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia t\u00e3o complexa quanto a do profissional em medicina e estando ambos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">enquadrados como profissionais liberais, no mesmo campo de an\u00e1lise da responsabilidade civil, o resultado l\u00f3gico da articula\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">37<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">dessas proposi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pode levar \u00e0 conclus\u00e3o de que a responsabilidade do odontologista \u00e9, tamb\u00e9m, de meio, ao contr\u00e1rio da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tend\u00eancia jurisprudencial.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Abner Brand\u00e3o Carvalho e Leandro Siciliano Neto. <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Responsabilidade civil do dentista \u00e9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">de meio, assim como a do m\u00e9dico<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">. Internet:&lt;conjur.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de<strong> 1<\/strong> a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1892835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As redes de computadores surgiram para permitir o compartilhamento de diversos recursos e s\u00e3o amplamente usadas dentro das organiza\u00e7\u00f5es. Por serem completamente seguras e n\u00e3o possu\u00edrem nenhuma vulnerabilidade, elas n\u00e3o requerem qualquer a\u00e7\u00e3o ou interven\u00e7\u00e3o de seus administradores quanto \u00e0 seguran\u00e7a da rede. ","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892882,"hashId":"16b10756ff86b25210c121d708fb3bd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de computadores surgiram para permitir o compartilhamento de diversos recursos e s\u00e3o amplamente usadas dentro das organiza\u00e7\u00f5es. Por serem completamente seguras e n\u00e3o possu\u00edrem nenhuma vulnerabilidade, elas n\u00e3o requerem qualquer a\u00e7\u00e3o ou interven\u00e7\u00e3o de seus administradores quanto \u00e0 seguran\u00e7a da rede. <\/p>","resposta":7292838,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7292837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7292838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.A respeito do sistema operacional Linux, dos conceitos de redes de computadores e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de 21 a 25.","id":474856,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e<strong> clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do sistema operacional Linux, dos conceitos de redes de computadores e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de <strong>21<\/strong> a <strong>25<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1892882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura de cloud computing, a multitenancy, na camada de aplica\u00e7\u00e3o, otimiza o uso de recursos.","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892887,"hashId":"ed37b011a8424e4e289addc607a827c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura de<em> cloud computing<\/em>, a <em>multitenancy<\/em>, na camada de aplica\u00e7\u00e3o, otimiza o uso de recursos.<\/p>","resposta":7292853,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7292853,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7292854,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de cloud computing, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30.","id":474857,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e<strong> clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de<strong><em> <\/em><\/strong><em>cloud computing<\/em>, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26<\/strong> a<strong> 30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/1892887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a pessoa jur\u00eddica resultante do cons\u00f3rcio p\u00fablico se qualifica como associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, possui ela natureza de autarquia, que passa a integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes consorciados, sendo, por isso, esp\u00e9cie peculiar multifederativa. ","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892945,"hashId":"8ed555021d3e9aeaa0371b4f1c2b8361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a pessoa jur\u00eddica resultante do cons\u00f3rcio p\u00fablico se qualifica como associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, possui ela natureza de autarquia, que passa a integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes consorciados, sendo, por isso, esp\u00e9cie peculiar multifederativa. <\/p>","resposta":7293011,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7293011,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7293012,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdasdA promulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00b0 11.107\/2005, conhecida como lei dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos, constituiu uma das primeiras iniciativas do Estado brasileiro a colocar na agenda p\u00fablica a possibilidade de efetiva\u00e7\u00e3o de \u201cpactos territoriais\u201d que facilitem as rela\u00e7\u00f5es intergovernamentais. Com foco no desenvolvimento regional do Nordeste e no momento atual de conjuntura pol\u00edtica adversa aos interesses dessa regi\u00e3o, seus governadores pactuaram a cria\u00e7\u00e3o do Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Nordeste (Cons\u00f3rcio Nordeste), visando ao fortalecimento regional, \u00e0 melhoria da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos direitos do povo nordestino, principalmente para o desenvolvimento com justi\u00e7a e inclus\u00e3o social. Como tend\u00eancia, cria-se a expectativa de mudan\u00e7a de uma cultura pol\u00edtica antes predat\u00f3ria e em que prevaleciam severas disputas por investimentos entre os estados, gerando guerra fiscal.Maria do Livramento Miranda Clementino. A atualidade e o ineditismo do cons\u00f3rcio nordeste. Internet: &lt;http:\/\/repositorio.ipea.gov.br&gt;.Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 71 a 75 com fundamento na Lei n.\u00b011.107\/2005.","id":474866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>A promulga\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00b0 11.107\/2005, conhecida como lei dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos, constituiu uma das primeiras iniciativas do Estado brasileiro a colocar na agenda p\u00fablica a possibilidade de efetiva\u00e7\u00e3o de \u201cpactos territoriais\u201d que facilitem as rela\u00e7\u00f5es intergovernamentais. Com foco no desenvolvimento regional do Nordeste e no momento atual de conjuntura pol\u00edtica adversa aos interesses dessa regi\u00e3o, seus governadores pactuaram a cria\u00e7\u00e3o do Cons\u00f3rcio Interestadual de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Nordeste (Cons\u00f3rcio Nordeste), visando ao fortalecimento regional, \u00e0 melhoria da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos direitos do povo nordestino, principalmente para o desenvolvimento com justi\u00e7a e inclus\u00e3o social. Como tend\u00eancia, cria-se a expectativa de mudan\u00e7a de uma cultura pol\u00edtica antes predat\u00f3ria e em que prevaleciam severas disputas por investimentos entre os estados, gerando guerra fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Maria do Livramento Miranda Clementino.<strong> A atualidade e o ineditismo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>do cons\u00f3rcio nordeste<\/strong>. Internet: &lt;http:\/\/repositorio.ipea.gov.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de<strong> 71<\/strong> a <strong>75<\/strong> com fundamento na Lei n.\u00b011.107\/2005.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/1892945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os embargos de diverg\u00eancia podem ter por objeto uma mesma controv\u00e9rsia processual discutida entre arestos proferidos em contextos f\u00e1ticos distintos. ","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892971,"hashId":"980bb7e7cb4d22011bc36d790aa115ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos de diverg\u00eancia podem ter por objeto uma mesma controv\u00e9rsia processual discutida entre arestos proferidos em contextos f\u00e1ticos distintos. <\/p>","resposta":7293063,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7293063,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7293064,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, julgue os itens de 96 a 100 a respeito dos embargos de diverg\u00eancia.","id":474871,"enunciado":"<p>Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100 <\/strong>a respeito dos embargos de diverg\u00eancia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Dos recursos para o STF e STJ","oab":true,"nome":"Dos recursos para o STF e STJ","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402228,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-recursos-para-o-stf-e-stj"},{"nome_clean":"Dos embargos de diverg\u00eancia","oab":true,"nome":"Dos embargos de diverg\u00eancia","pai":402228,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402233,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-embargos-de-divergencia"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Embargos de Diverg\u00eancia","oab":false,"nome":"Embargos de Diverg\u00eancia","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424576,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-de-divergencia"},{"nome_clean":"Cabimento","oab":false,"nome":"Cabimento","pai":424576,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424585,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cabimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1892971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos profissionais ostentam legitimidade ampla e irrestrita para a propositura de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. ","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892978,"hashId":"f72bcc4e0d8a6af45cfdf960b2cf8a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos profissionais ostentam legitimidade ampla e irrestrita para a propositura de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. <\/p>","resposta":7293078,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7293077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7293078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal, julgue os itens de 101 a 105 quanto aos reflexos processuais da natureza jur\u00eddica dos conselhos profissionais.","id":474872,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a e do Supremo Tribunal Federal, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong> quanto aos reflexos processuais da natureza jur\u00eddica dos conselhos profissionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"},{"nome_clean":"Conselhos Profissionais","oab":true,"nome":"Conselhos Profissionais","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407946,"slug":"direito-administrativo-conselhos-profissionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423203,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1892978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s per\u00edodo de incerteza jurisprudencial, o Supremo Tribunal Federal definiu que os conselhos profissionais, por serem esp\u00e9cie sui generis de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico n\u00e3o estatal, n\u00e3o fazendo parte da estrutura org\u00e2nica do Estado, observam o regime celetista quanto ao seu pessoal.","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892981,"hashId":"4d954d29df92c091117152bef7cc3d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s per\u00edodo de incerteza jurisprudencial, o Supremo Tribunal Federal definiu que os conselhos profissionais, por serem esp\u00e9cie <em>sui generis<\/em> de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico n\u00e3o estatal, n\u00e3o fazendo parte da estrutura org\u00e2nica do Estado, observam o regime celetista quanto ao seu pessoal.<\/p>","resposta":7293083,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7293083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7293084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito do trabalho e ao direito processual do trabalho, julgue os itens de 106 a 110.","id":474873,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito do trabalho e ao direito processual do trabalho, julgue os itens de <strong>106<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106  a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"},{"nome_clean":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Rela\u00e7\u00e3o de Trabalho e de Emprego - Distin\u00e7\u00e3o","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406752,"slug":"direito-do-trabalho-da-relacao-de-trabalho-e-de-emprego-distincao"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406756,"slug":"direito-do-trabalho-caracteristicas"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1892981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chrysomya bezziana \u00e9 o agente etiol\u00f3gico relacionado a qual doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao Servi\u00e7o Veterin\u00e1rio Oficial?","provas":[{"id":55168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1667414,"hashId":"961b99f754f205eec4313043ed5de880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Chrysomya bezziana<\/em> \u00e9 o agente etiol\u00f3gico relacionado a qual doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao Servi\u00e7o Veterin\u00e1rio Oficial?<\/p>","resposta":6289634,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mi\u00edase.","id":6289634,"corpo":"<p>Mi\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tularemia.","id":6289635,"corpo":"<p>Tularemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cowdriose.","id":6289636,"corpo":"<p>Cowdriose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peste bovina.","id":6289637,"corpo":"<p>Peste bovina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Triquinelose.","id":6289638,"corpo":"<p>Triquinelose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1667414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, regulamentada pela Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, nominada Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), novos conceitos e modelos de assist\u00eancia social passaram a vigorar no Brasil. Assim, a assist\u00eancia social se coloca como direito de cidadania, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas das pessoas fragilizadas pela pobreza e pela exclus\u00e3o social a todos, que dela necessitarem, e sem contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via a provis\u00e3o dessa prote\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social vai permitir a padroniza\u00e7\u00e3o, melhoria e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia no pa\u00eds, respeitando as diferen\u00e7as locais. A partir do exposto, analise as assertivas a seguir. I. A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social. \u00c9 o instrumento legal que regulamenta o que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nos artigos 203 e 204, que definem e garantem os direitos \u00e0 assist\u00eancia social. Esta lei institui benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos destinados ao enfrentamento da exclus\u00e3o social dos segmentos mais vulner\u00e1veis.II. O n\u00facleo ou foco principal dos servi\u00e7os assistenciais, \u00e9 constitu\u00eddo pelas fam\u00edlias vulnerabilizadas pela pobreza e exclus\u00e3o social: enfatiza-se o grupo familiar e a comunidade por serem espa\u00e7os sociais naturais de prote\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social sendo que a a\u00e7\u00e3o se valoriza a partir da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os intersetoriais. Estas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os intersetoriais devem ter objetivos e desenvolver processos mais ambiciosos de prote\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do grupo familiar e n\u00e3o apenas de um ou outro de seus membros. III. A assist\u00eancia social \u00e9 dever do Estado e direito do cidad\u00e3o e se constitui em pol\u00edtica p\u00fablica e, como tal, faz parte da seguridade social (juntamente com a sa\u00fade e pela previd\u00eancia social). Neste modelo, prevalece a premissa de que se protege para promover, para fazer a pessoa crescer e ter autonomia; que deve ser ofertado o m\u00ednimo b\u00e1sico para que o indiv\u00edduo inicie um processo de promo\u00e7\u00e3o humana, de crescimento e de valoriza\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. IV. A centralidade de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social \u00e9 a fam\u00edlia, vista como elo integrador das a\u00e7\u00f5es e como foco de programas espec\u00edficos. Todos os programas que visam \u00e0 inser\u00e7\u00e3o e \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o familiar s\u00e3o priorit\u00e1rios na pol\u00edtica de assist\u00eancia social. V. O Estado brasileiro, isto \u00e9, o poder p\u00fablico, no \u00e2mbito federal, tem o dever de formular pol\u00edticas e realizar a\u00e7\u00f5es e atividades que protejam e promovam aquela parcela da popula\u00e7\u00e3o que se encontra em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, permitindo a esta parcela alcan\u00e7ar uma situa\u00e7\u00e3o de plena cidadania. \u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":55887,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2021-funoesc-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1669650,"hashId":"4f07901df521f7b214a95adaa20174c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, regulamentada pela Lei n\u00ba 8.742, de 07 de dezembro de 1993, nominada Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), novos conceitos e modelos de assist\u00eancia social passaram a vigorar no Brasil. Assim, a assist\u00eancia social se coloca como direito de cidadania, para garantir o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas das pessoas fragilizadas pela pobreza e pela exclus\u00e3o social a todos, que dela necessitarem, e sem contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via a provis\u00e3o dessa prote\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social vai permitir a padroniza\u00e7\u00e3o, melhoria e amplia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia no pa\u00eds, respeitando as diferen\u00e7as locais. A partir do exposto, analise as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social. \u00c9 o instrumento legal que regulamenta o que est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, nos artigos 203 e 204, que definem e garantem os direitos \u00e0 assist\u00eancia social. Esta lei institui benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos destinados ao enfrentamento da exclus\u00e3o social dos segmentos mais vulner\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00facleo ou foco principal dos servi\u00e7os assistenciais, \u00e9 constitu\u00eddo pelas fam\u00edlias vulnerabilizadas pela pobreza e exclus\u00e3o social: enfatiza-se o grupo familiar e a comunidade por serem espa\u00e7os sociais naturais de prote\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o social sendo que a a\u00e7\u00e3o se valoriza a partir da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os intersetoriais. Estas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os intersetoriais devem ter objetivos e desenvolver processos mais ambiciosos de prote\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do grupo familiar e n\u00e3o apenas de um ou outro de seus membros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A assist\u00eancia social \u00e9 dever do Estado e direito do cidad\u00e3o e se constitui em pol\u00edtica p\u00fablica e, como tal, faz parte da seguridade social (juntamente com a sa\u00fade e pela previd\u00eancia social). Neste modelo, prevalece a premissa de que se protege para promover, para fazer a pessoa crescer e ter autonomia; que deve ser ofertado o m\u00ednimo b\u00e1sico para que o indiv\u00edduo inicie um processo de promo\u00e7\u00e3o humana, de crescimento e de valoriza\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A centralidade de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social \u00e9 a fam\u00edlia, vista como elo integrador das a\u00e7\u00f5es e como foco de programas espec\u00edficos. Todos os programas que visam \u00e0 inser\u00e7\u00e3o e \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o familiar s\u00e3o priorit\u00e1rios na pol\u00edtica de assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Estado brasileiro, isto \u00e9, o poder p\u00fablico, no \u00e2mbito federal, tem o dever de formular pol\u00edticas e realizar a\u00e7\u00f5es e atividades que protejam e promovam aquela parcela da popula\u00e7\u00e3o que se encontra em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, permitindo a esta parcela alcan\u00e7ar uma situa\u00e7\u00e3o de plena cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6299087,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6299084,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6299085,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6299086,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6299087,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1669650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica deve contribuir para uma cidadania respons\u00e1vel, ajudando os alunos a tornarem-se indiv\u00edduos n\u00e3o dominados, mas, pelo contr\u00e1rio, independentes - no sentido de competentes, cr\u00edticos, confiantes e criativos - nos aspectos essenciais em que a sua vida se relaciona com a matem\u00e1tica.\" (MATOS &amp; SERRAZINA, 1996, p. 19). A an\u00e1lise do trecho acima nos remete a um conceito que tem sido cada dia mais difundido, o da \"intencionalidade\", que atribui uma fun\u00e7\u00e3o social ao que \u00e9 trabalhando em sala de aula, tornando conte\u00fados e atividades instrumentos de constru\u00e7\u00e3o de valores. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cita uma forma de contribui\u00e7\u00e3o do ensino da matem\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo dentro dos preceitos da cidadania?","provas":[{"id":65956,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2021-ameosc-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2024094,"hashId":"bfb21ba930f5f409c03984dfb3bc6cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica deve contribuir para uma cidadania respons\u00e1vel, ajudando os alunos a tornarem-se indiv\u00edduos n\u00e3o dominados, mas, pelo contr\u00e1rio, independentes - no sentido de competentes, cr\u00edticos, confiantes e criativos - nos aspectos essenciais em que a sua vida se relaciona com a matem\u00e1tica.\" (MATOS &amp; SERRAZINA, 1996, p. 19). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do trecho acima nos remete a um conceito que tem sido cada dia mais difundido, o da \"intencionalidade\", que atribui uma fun\u00e7\u00e3o social ao que \u00e9 trabalhando em sala de aula, tornando conte\u00fados e atividades instrumentos de constru\u00e7\u00e3o de valores. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo cita uma forma de contribui\u00e7\u00e3o do ensino da matem\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo dentro dos preceitos da cidadania?<\/p>","resposta":7882575,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Problematiza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es cotidianas de cunho social, que podem ser resolvidas por meio dos conceitos matem\u00e1ticos e sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":7882575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problematiza\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es cotidianas de cunho social, que podem ser resolvidas por meio dos conceitos matem\u00e1ticos e sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o de problemas descontextualizados, que permitem o desenvolvimento do pensamento abstrato e ut\u00f3pico.","id":7882576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o de problemas descontextualizados, que permitem o desenvolvimento do pensamento abstrato e ut\u00f3pico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhos individuais que trabalham o desenvolvimento de algoritmos por meio de resolu\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e repetitivas.","id":7882577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos individuais que trabalham o desenvolvimento de algoritmos por meio de resolu\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e repetitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetos pedag\u00f3gicos com proposta meramente recreativa.","id":7882578,"corpo":"<p>Projetos pedag\u00f3gicos com proposta meramente recreativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/2024094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o normativa entre os diversos n\u00edveis de governo, julgue os itens subsequentes.I \u00c9 constitucional a vincula\u00e7\u00e3o entre o subs\u00eddio dos deputados estaduais e dos deputados federais, em raz\u00e3o da simetria de fun\u00e7\u00f5es.II Emenda a Constitui\u00e7\u00e3o estadual pode prever, como limite m\u00e1ximo remunerat\u00f3rio dos servidores p\u00fablicos estaduais, o valor integral do subs\u00eddio dos ministros do Supremo Tribunal Federal.III \u00c9 inconstitucional lei estadual que estabele\u00e7a prazo decadencial de dez anos para anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos reputados inv\u00e1lidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2041190,"hashId":"4601ca509d26b598aa35d3bf464ea06b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rela\u00e7\u00e3o normativa entre os diversos n\u00edveis de governo, julgue os itens subsequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 constitucional a vincula\u00e7\u00e3o entre o subs\u00eddio dos deputados estaduais e dos deputados federais, em raz\u00e3o da simetria de fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Emenda a Constitui\u00e7\u00e3o estadual pode prever, como limite m\u00e1ximo remunerat\u00f3rio dos servidores p\u00fablicos estaduais, o valor integral do subs\u00eddio dos ministros do Supremo Tribunal Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u00c9 inconstitucional lei estadual que estabele\u00e7a prazo decadencial de dez anos para anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos reputados inv\u00e1lidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7957712,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":7957710,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo","id":7957711,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo","id":7957712,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":7957713,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":7957714,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/2041190","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, em determinada situa\u00e7\u00e3o em que servidor do estado de Alagoas esteja respondendo a processo administrativo, a punibilidade se extinga pela prescri\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com a Lei estadual n.\u00ba 5.247\/1991, a autoridade julgadora","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2041215,"hashId":"9087024b3db797b660780585a6dfeba9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, em determinada situa\u00e7\u00e3o em que servidor do estado de Alagoas esteja respondendo a processo administrativo, a punibilidade se extinga pela prescri\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com a Lei estadual n.\u00ba 5.247\/1991, a autoridade julgadora<\/p>","resposta":7957824,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar\u00e1 impedida de registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inoc\u00eancia.","id":7957821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 impedida de registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 impedida de registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da moralidade.","id":7957822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 impedida de registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 impedida de registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da razoabilidade.","id":7957823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 impedida de registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da razoabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, com base no princ\u00edpio da legalidade.","id":7957824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, com base no princ\u00edpio da legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, com base no princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":7957825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 registrar o fato nos assentamentos individuais do servidor, com base no princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395127,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-247-1991-institui-o-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-alagoas"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395512,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2041215","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade an\u00f4nima \u00e9 dividido em tr\u00eas etapas, a seguir elencadas: a primeira diz respeito \u00e0s provid\u00eancias preliminares; a segunda diz respeito \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o propriamente dita; e a terceira \u00e9 relacionada \u00e0s formalidades complementares. Quanto a tais fases de constitui\u00e7\u00e3o das sociedades an\u00f4nimas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2041489,"hashId":"b5fd512f8152241c143906c7f075fcc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade an\u00f4nima \u00e9 dividido em tr\u00eas etapas, a seguir elencadas: a primeira diz respeito \u00e0s provid\u00eancias preliminares; a segunda diz respeito \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o propriamente dita; e a terceira \u00e9 relacionada \u00e0s formalidades complementares. Quanto a tais fases de constitui\u00e7\u00e3o das sociedades an\u00f4nimas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7959066,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o particular do capital social, o arquivamento e a publica\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos comp\u00f5em a referida segunda etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o, sendo submetidos, posteriormente, \u00e0 an\u00e1lise da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","id":7959064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o particular do capital social, o arquivamento e a publica\u00e7\u00e3o dos atos constitutivos comp\u00f5em a referida segunda etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o, sendo submetidos, posteriormente, \u00e0 an\u00e1lise da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o particular do capital social, o dep\u00f3sito referente \u00e0 integraliza\u00e7\u00e3o do capital e a intermedia\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira no procedimento de subscri\u00e7\u00e3o (underwriting) comp\u00f5em a citada terceira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o.","id":7959065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o particular do capital social, o dep\u00f3sito referente \u00e0 integraliza\u00e7\u00e3o do capital e a intermedia\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira no procedimento de subscri\u00e7\u00e3o <em>(underwriting)<\/em> comp\u00f5em a citada terceira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica do capital social, o registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e a intermedia\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira no procedimento de subscri\u00e7\u00e3o (underwriting) comp\u00f5em a citada primeira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o.","id":7959066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica do capital social, o registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e a intermedia\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira no procedimento de subscri\u00e7\u00e3o (underwriting) comp\u00f5em a citada primeira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica do capital social, o dep\u00f3sito referente \u00e0 integraliza\u00e7\u00e3o do capital comp\u00f5e a referida segunda etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o e \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para o registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","id":7959067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica do capital social, o dep\u00f3sito referente \u00e0 integraliza\u00e7\u00e3o do capital comp\u00f5e a referida segunda etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o e \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para o registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica do capital social, o registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios comp\u00f5e a referida primeira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o, enquanto a intermedia\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira no procedimento de subscri\u00e7\u00e3o (underwriting) comp\u00f5e a citada terceira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o.","id":7959068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de constitui\u00e7\u00e3o por subscri\u00e7\u00e3o p\u00fablica do capital social, o registro na Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios comp\u00f5e a referida primeira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o, enquanto a intermedia\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira no procedimento de subscri\u00e7\u00e3o <em>(underwriting)<\/em> comp\u00f5e a citada terceira etapa do procedimento de constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2041489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor PEB II \u2013 Matem\u00e1tica","id":19203}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9 comprou uma m\u00e1quina para sua empresa a qual custava, \u00e0 vista, R$ 20.000,00. Ele optou em fazer o pagamento dando uma entrada de R$ 11.000,00 no ato da compra e uma parcela de R$ 11.000,00 ap\u00f3s 60 dias. Qual a taxa de juros mensal cobrado nessa opera\u00e7\u00e3o? (juros simples)","provas":[{"id":54347,"cargo":{"descricao":"Professor PEB II \u2013 Matem\u00e1tica","id":19203},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-professor-peb-ii-matematica-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Professor PEB II \u2013 Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1644302,"hashId":"4ce9d76d7dc4f910acb13d29e557bbc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9 comprou uma m\u00e1quina para sua empresa a qual custava, \u00e0 vista, R$ 20.000,00. Ele optou em fazer o pagamento dando uma entrada de R$ 11.000,00 no ato da compra e uma parcela de R$ 11.000,00 ap\u00f3s 60 dias. Qual a taxa de juros mensal cobrado nessa opera\u00e7\u00e3o? (juros simples)<\/p>","resposta":6191979,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1%.","id":6191977,"corpo":"<p>1%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,5%.","id":6191978,"corpo":"<p>8,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,1%.","id":6191979,"corpo":"<p>11,1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,11%.","id":6191980,"corpo":"<p>1,11%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20%.","id":6191981,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1644302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, abaixo, extra\u00eddos do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem: I \u2013 Respeitar o pudor, a privacidade e a intimidade da pessoa, em todo seu ciclo vital e nas situa\u00e7\u00f5es de morte e p\u00f3s-morte. II \u2013 Abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.III \u2013 Manter inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Enfermagem, com jurisdi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea onde ocorrer o exerc\u00edcio profissional. IV \u2013 Realizar e participar de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, respeitando a legisla\u00e7\u00e3o vigente. Com base na leitura, temos que:","provas":[{"id":61551,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2021-amauc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1877773,"hashId":"1568d3fc80ea86d1101a8fff74428790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens, abaixo, extra\u00eddos do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Respeitar o pudor, a privacidade e a intimidade da pessoa, em todo seu ciclo vital e nas situa\u00e7\u00f5es de morte e p\u00f3s-morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Manter inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Enfermagem, com jurisdi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea onde ocorrer o exerc\u00edcio profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV \u2013 Realizar e participar de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, respeitando a legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura, temos que:<\/p>","resposta":7229758,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II indicam direitos profissionais; III e IV indicam deveres profissionais.","id":7229755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II indicam direitos profissionais; III e IV indicam deveres profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II indicam deveres profissionais; III e IV indicam direitos profissionais.","id":7229756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II indicam deveres profissionais; III e IV indicam direitos profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III indicam direitos profissionais; II e IV indicam deveres profissionais.","id":7229757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III indicam direitos profissionais; II e IV indicam deveres profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III indicam deveres profissionais; II e IV indicam direitos profissionais.","id":7229758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III indicam deveres profissionais; II e IV indicam direitos profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV indicam direitos profissionais; II e III indicam deveres profissionais.","id":7229759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV indicam direitos profissionais; II e III indicam deveres profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1877773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica cont\u00e9m as normas que devem ser seguidas pelos m\u00e9dicos no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, n\u00e3o incidindo nas atividades relativas a ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":61571,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremese-se-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1878107,"hashId":"f03fcf8adf49c8482db320e54d4d6ee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica cont\u00e9m as normas que devem ser seguidas pelos m\u00e9dicos no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, n\u00e3o incidindo nas atividades relativas a ensino, \u00e0 pesquisa e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":7230736,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230735,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230736,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.o 2.217\/2018, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, e das Resolu\u00e7\u00f5es CFM n.o 2.222\/2018 e n.o 2.226\/2019, que o modificam, julgue os itens de 101 a 104.","id":473211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.<sup>o<\/sup> 2.217\/2018, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, e das Resolu\u00e7\u00f5es CFM n.<sup>o<\/sup> 2.222\/2018 e n.o 2.226\/2019, que o modificam, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a<strong> 104<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1878107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servidores dos Conselhos Regionais de Medicina poder\u00e3o receber delega\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atos de administra\u00e7\u00e3o de mero expediente, sem car\u00e1ter decis\u00f3rio.","provas":[{"id":61571,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremese-se-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1878122,"hashId":"4dc5d1c4e52f7bd07c8070790e4a21ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores dos Conselhos Regionais de Medicina poder\u00e3o receber delega\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atos de administra\u00e7\u00e3o de mero expediente, sem car\u00e1ter decis\u00f3rio.<\/p>","resposta":7230792,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230792,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230793,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.o 2.145\/2016, que aprova o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-disciplinar, e a suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 105 a 110. ","id":473212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.<sup>o<\/sup> 2.145\/2016, que aprova o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-disciplinar, e a suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>105<\/strong> a<strong> 110. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1878122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O com\u00e9rcio foi uma atividade pouco desenvolvida no Imp\u00e9rio Bizantino.","provas":[{"id":61659,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-al-al-2021-cespe-cebraspe-oficial-combatente-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Oficial Combatente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1882188,"hashId":"74220ef6bc15f113803f74c82483fc22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O com\u00e9rcio foi uma atividade pouco desenvolvida no Imp\u00e9rio Bizantino.<\/p>","resposta":7248182,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7248181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7248182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cidade de Constantinopla foi a capital do Imp\u00e9rio Bizantino, ou Imp\u00e9rio Romano do Oriente. Esse imp\u00e9rio durou mais de mil anos at\u00e9 ser derrubado, em 1453. A respeito do Imp\u00e9rio Bizantino, julgue os itens a seguir.","id":473648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cidade de Constantinopla foi a capital do Imp\u00e9rio Bizantino, ou Imp\u00e9rio Romano do Oriente. Esse imp\u00e9rio durou mais de mil anos at\u00e9 ser derrubado, em 1453. A respeito do Imp\u00e9rio Bizantino, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1882188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do ensino e pesquisa m\u00e9dica, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica s\u00e3o veda\u00e7\u00f5es exceto:","provas":[{"id":61793,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1888148,"hashId":"cdd892e5595e6b44d90414c4fe75aee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do ensino e pesquisa m\u00e9dica, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica s\u00e3o veda\u00e7\u00f5es exceto:<\/p>","resposta":7271711,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publicar em seu nome trabalho cient\u00edfico do qual n\u00e3o tenha participado.","id":7271707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicar em seu nome trabalho cient\u00edfico do qual n\u00e3o tenha participado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atribuir-se autoria exclusiva de trabalho realizado por seus subordinados ou outros profissionais, mesmo quando executados sob sua orienta\u00e7\u00e3o.","id":7271708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir-se autoria exclusiva de trabalho realizado por seus subordinados ou outros profissionais, mesmo quando executados sob sua orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Omitir do artigo cient\u00edfico o nome de quem dele tenha participado.","id":7271709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Omitir do artigo cient\u00edfico o nome de quem dele tenha participado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar pesquisa m\u00e9dica em sujeitos que sejam direta ou indiretamente dependentes ou subordinados ao pesquisador.","id":7271710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar pesquisa m\u00e9dica em sujeitos que sejam direta ou indiretamente dependentes ou subordinados ao pesquisador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deixar de manter depend\u00eancia profissional e cient\u00edfica em rela\u00e7\u00e3o a financiadores de pesquisa m\u00e9dica, satisfazendo interesse comercial ou obtendo vantagens pessoais","id":7271711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de manter depend\u00eancia profissional e cient\u00edfica em rela\u00e7\u00e3o a financiadores de pesquisa m\u00e9dica, satisfazendo interesse comercial ou obtendo vantagens pessoais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1888148","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cap\u00edtulo XI, que trata da auditoria e per\u00edcia m\u00e9dica no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 correto afirmar: I. Ele pro\u00edbe realizar exame m\u00e9dico-pericial de corpo de delito em seres humanos no interior de pres\u00eddios. II. Ele pro\u00edbe realizar exame m\u00e9dico-pericial de corpo de delito em seres humanos em delegacias de pol\u00edcia. III. \u00c9 proibido autorizar, vetar, bem como modificar, quando na fun\u00e7\u00e3o de auditor ou de perito, procedimentos proped\u00eauticos ou terap\u00eauticos institu\u00eddos, salvo, no \u00faltimo caso, em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, emerg\u00eancia ou iminente perigo de morte do paciente, comunicando, por escrito, o fato ao m\u00e9dico assistente. assinale:","provas":[{"id":61793,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1888161,"hashId":"6c116c2dd06aa2298f75e8d32dce9eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o cap\u00edtulo XI, que trata da auditoria e per\u00edcia m\u00e9dica no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ele pro\u00edbe realizar exame m\u00e9dico-pericial de corpo de delito em seres humanos no interior de pres\u00eddios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ele pro\u00edbe realizar exame m\u00e9dico-pericial de corpo de delito em seres humanos em delegacias de pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 proibido autorizar, vetar, bem como modificar, quando na fun\u00e7\u00e3o de auditor ou de perito, procedimentos proped\u00eauticos ou terap\u00eauticos institu\u00eddos, salvo, no \u00faltimo caso, em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, emerg\u00eancia ou iminente perigo de morte do paciente, comunicando, por escrito, o fato ao m\u00e9dico assistente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">assinale:<\/p>","resposta":7271776,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7271772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7271773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7271774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se somente as afirmativas I e II estiverem erradas","id":7271775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se somente as afirmativas I e II estiverem erradas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se Todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7271776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1888161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Contas pertencentes ao Ativo Circulante e Ativo N\u00e3o Circulante s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1891135,"hashId":"e6024d3a813028d402d8a3200ec02585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Contas pertencentes ao Ativo Circulante e Ativo N\u00e3o Circulante s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7285420,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 25.000 e R$ 28.400.","id":7285417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 25.000 e R$ 28.400.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 28.400 e R$ 34.600.","id":7285418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 28.400 e R$ 34.600.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 38.000 e R$ 31.000.","id":7285419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 38.000 e R$ 31.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 39.000 e R$ 35.500.","id":7285420,"corpo":"<p>R$ 39.000 e R$ 35.500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44.Fatos Cont\u00e1beisValor em R$Receita Tribut\u00e1ria Arrecadada 142.000Fornecedores a Pagar 19.500Empr\u00e9stimos por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita 16.000Demais Cr\u00e9ditos e Valores a Curto Prazo 18.600Almoxarifado 20.400Empr\u00e9stimos e Financiamentos concedidos a Longo Prazo 18.500Empr\u00e9stimos e Financiamentos a Longo Prazo 14.000Aquisi\u00e7\u00e3o de M\u00f3veis e Instala\u00e7\u00f5es 17.000Valores Restitu\u00edveis 19.000Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios a Pagar a Curto Prazo 13.000Adiantamento de Clientes a Longo Prazo 8.000","id":474671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos Fatos Cont\u00e1beis abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 383px;\"><colgroup><col width=\"283\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fatos Cont\u00e1beis<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Tribut\u00e1ria Arrecadada <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">142.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores a Pagar <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos por Antecipa\u00e7\u00e3o da Receita <\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">16.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Demais Cr\u00e9ditos e Valores a Curto Prazo <\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Almoxarifado <\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos e Financiamentos concedidos a Longo Prazo <\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos e Financiamentos a Longo Prazo <\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de M\u00f3veis e Instala\u00e7\u00f5es <\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">17.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valores Restitu\u00edveis <\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios a Pagar a Curto Prazo <\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">13.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento de Clientes a Longo Prazo <\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1891135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais , EXCETO:","provas":[{"id":59145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1781918,"hashId":"0ad924702f5e794689a87d3c501b907b","enunciado":"<p>Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais , EXCETO:<\/p>","resposta":6803111,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao m\u00e9dico aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em benef\u00edcio do paciente e da sociedade.","id":6803109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao m\u00e9dico aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em benef\u00edcio do paciente e da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medicina n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou forma, ser exercida como com\u00e9rcio.","id":6803110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina n\u00e3o pode, em nenhuma circunst\u00e2ncia ou forma, ser exercida como com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico realizar procedimento adequado ao paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente","id":6803111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico realizar procedimento adequado ao paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho do m\u00e9dico n\u00e3o pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa","id":6803112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do m\u00e9dico n\u00e3o pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1781918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":11997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o excerto a seguir, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um ant\u00f4nimo do termo em destaque:Em agosto de 2020, a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos completou 10 anos. Mas a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de lixo, al\u00e9m de criar metas para enfrentar problemas ambientais, sociais e econ\u00f4micos que decorrem do manejo inadequado dos descartes est\u00e1 longe de ter alcan\u00e7ado seu objetivo \u2014 especialmente quando o assunto \u00e9 reciclagem.","provas":[{"id":59144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":11997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-medico-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1783063,"hashId":"2ec7e752d54dafe765db3e844c81787b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o excerto a seguir, assinale a alternativa que <u>N\u00c3O<\/u> corresponde a um ant\u00f4nimo do termo em destaque:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em agosto de 2020, a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos completou 10 anos. Mas a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e a <u>redu\u00e7\u00e3o<\/u> da gera\u00e7\u00e3o de lixo, al\u00e9m de criar metas para enfrentar problemas ambientais, sociais e econ\u00f4micos que decorrem do manejo inadequado dos descartes est\u00e1 longe de ter alcan\u00e7ado seu objetivo \u2014 especialmente quando o assunto \u00e9 reciclagem.<\/p>","resposta":6808296,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aditamento.","id":6808295,"corpo":"<p>Aditamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decr\u00e9scimo.","id":6808296,"corpo":"<p>Decr\u00e9scimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o.","id":6808297,"corpo":"<p>Amplia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acr\u00e9scimo.","id":6808298,"corpo":"<p>Acr\u00e9scimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36, 37 e 38, leia atentamente o texto a seguir:Por que o Brasil ainda recicla t\u00e3o pouco (e produz tanto lixo)?Por Mar\u00edlia Mara Sciulo, 29 FEV 2020 \u2013 09h16 | Atualizado em 25 OUT 2020 \u2013 14h32Em agosto de 2020, a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos completou 10 anos. Mas a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de lixo, al\u00e9m de criar metas para enfrentar problemas ambientais, sociais e econ\u00f4micos que decorrem do manejo inadequado dos descartes est\u00e1 longe de ter alcan\u00e7ado seu objetivo \u2014 especialmente quando o assunto \u00e9 reciclagem.O Brasil gerou, em 2018, 79 milh\u00f5es de toneladas de lixo por ano, um aumento de quase 1% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, segundo o Panorama dos Res\u00edduos S\u00f3lidos 2018, elaborado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Limpeza P\u00fablica e Res\u00edduos Especiais (Abrelpe). Deste total, a estimativa \u00e9 de que somente 3% sejam de fato reciclados, sendo que o potencial \u00e9 de ate\u0301 30%. \u201cN\u00e3o mudou muito a vis\u00e3o de que basta ter lixeiras e o sistema de coleta j\u00e1 est\u00e1 resolvido. N\u00e3o est\u00e1\u201d, diz Ana Maria Luz, presidente do Instituto GEA \u2014 \u00c9tica e Meio Ambiente, organiza\u00e7\u00e3o que tem como finalidade desenvolver a educa\u00e7\u00e3o ambiental.Os dados s\u00e3o alarmantes. O Brasil \u00e9 hoje o quarto maior produtor de lixo pl\u00e1stico, segundo um estudo da World Wildlife Fund (WWF): s\u00e3o 11,3 toneladas por ano, das quais somente 1,28% s\u00e3o recicladas. O n\u00famero est\u00e1 bem abaixo da m\u00e9dia mundial, de 9%. E, embora quase tr\u00eas quartos dos munic\u00edpios fa\u00e7am algum tipo de coleta seletiva, a maioria se concentra no Sul e Sudeste. No Centro Oeste, menos da metade das cidades tem coleta seletiva.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/MeioAmbiente\/noticia\/2020\/02\/por-que-o-brasil-aindarecicla-tao-pouco-e-produz-tanto-lixo.html, adaptado)","id":463467,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36, 37 e 38, leia atentamente o texto a seguir:<\/p><p><br><\/p><p>Por que o Brasil ainda recicla t\u00e3o pouco (e produz tanto lixo)?<\/p><p><br><\/p><p>Por Mar\u00edlia Mara Sciulo, 29 FEV 2020 \u2013 09h16 | Atualizado em 25 OUT 2020 \u2013 14h32<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em agosto de 2020, a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos completou 10 anos. Mas a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de lixo, al\u00e9m de criar metas para enfrentar problemas ambientais, sociais e econ\u00f4micos que decorrem do manejo inadequado dos descartes est\u00e1 longe de ter alcan\u00e7ado seu objetivo \u2014 especialmente quando o assunto \u00e9 reciclagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil gerou, em 2018, 79 milh\u00f5es de toneladas de lixo por ano, um aumento de quase 1% em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, segundo o Panorama dos Res\u00edduos S\u00f3lidos 2018, elaborado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas de Limpeza P\u00fablica e Res\u00edduos Especiais (Abrelpe). Deste total, a estimativa \u00e9 de que somente 3% sejam de fato reciclados, sendo que o potencial \u00e9 de ate\u0301 30%. \u201cN\u00e3o mudou muito a vis\u00e3o de que basta ter lixeiras e o sistema de coleta j\u00e1 est\u00e1 resolvido. N\u00e3o est\u00e1\u201d, diz Ana Maria Luz, presidente do Instituto GEA \u2014 \u00c9tica e Meio Ambiente, organiza\u00e7\u00e3o que tem como finalidade desenvolver a educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados s\u00e3o alarmantes. O Brasil \u00e9 hoje o quarto maior produtor de lixo pl\u00e1stico, segundo um estudo da World Wildlife Fund (WWF): s\u00e3o 11,3 toneladas por ano, das quais somente 1,28% s\u00e3o recicladas. O n\u00famero est\u00e1 bem abaixo da m\u00e9dia mundial, de 9%. E, embora quase tr\u00eas quartos dos munic\u00edpios fa\u00e7am algum tipo de coleta seletiva, a maioria se concentra no Sul e Sudeste. No Centro Oeste, menos da metade das cidades tem coleta seletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/MeioAmbiente\/noticia\/2020\/02\/por-que-o-brasil-aindarecicla-tao-pouco-e-produz-tanto-lixo.html, adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":11997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, assinale a alternativa CORRETA no que diz respeito ao emprego do pronome:","provas":[{"id":59144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":11997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-medico-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - M\u00e9dico de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1783070,"hashId":"e0ca072d05d224d936a31d033a5da63d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, assinale a alternativa CORRETA no que diz respeito ao emprego do pronome:<\/p>","resposta":6808329,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o fosse trabalhar, Mariana viajaria com n\u00f3s no pr\u00f3ximo m\u00eas.","id":6808328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o fosse trabalhar, Mariana viajaria com n\u00f3s no pr\u00f3ximo m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emprestei os livros antigos, os quais tinham mais de vinte anos de uso.","id":6808329,"corpo":"<p>Emprestei os livros antigos, os quais tinham mais de vinte anos de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na semana passada, houve uma situa\u00e7\u00e3o onde fiquei constrangido.","id":6808330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na semana passada, houve uma situa\u00e7\u00e3o onde fiquei constrangido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dono da padaria disse que encontrou ele na esquina anteontem.","id":6808331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono da padaria disse que encontrou ele na esquina anteontem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1783070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Contabilidade e a Auditoria, analise as afirmativas a seguir: I. A mem\u00f3ria e o controle s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es que fazem parte da Contabilidade. II. A contabilidade tem por foco priorit\u00e1rio o aspecto quantitativo do patrim\u00f4nio, enquanto a auditoria trata do seu aspecto qualitativo. III. O balan\u00e7o patrimonial \u00e9 subdividido sempre em passivo ou ativo. Assinale: ","provas":[{"id":62838,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Auditor Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1915979,"hashId":"458e1e62fa5027bd3b8bbfe9ba67acba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Contabilidade e a Auditoria, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A mem\u00f3ria e o controle s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es que fazem parte da Contabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A contabilidade tem por foco priorit\u00e1rio o aspecto quantitativo do patrim\u00f4nio, enquanto a auditoria trata do seu aspecto qualitativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O balan\u00e7o patrimonial \u00e9 subdividido sempre em passivo ou ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":7396498,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":7396498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":7396499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":7396500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta. ","id":7396501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhuma afirmativa estiver correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1915979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente de um detergente respons\u00e1vel por umedecer os utens\u00edlios que ser\u00e3o limpos \u00e9 o","provas":[{"id":63159,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-21 04:30:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1933151,"hashId":"467d9d705b7d5cf153d1aba4e396a67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente de um detergente respons\u00e1vel por umedecer os utens\u00edlios que ser\u00e3o limpos \u00e9 o<\/p>","resposta":7471770,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emulsificador.","id":7471766,"corpo":"<p>emulsificador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repelente.","id":7471767,"corpo":"<p>repelente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solvente.","id":7471768,"corpo":"<p>solvente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispersante.","id":7471769,"corpo":"<p>dispersante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emoliente.","id":7471770,"corpo":"<p>emoliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os animais silvestres pr\u00e9-selecionados para programas de soltura dever\u00e3o ser submetidos a um programa de quarentena espec\u00edfico em que s\u00e3o realizados exames laboratoriais pertinentes ao respectivo t\u00e1xon. Assinale a alternativa que indica o tempo m\u00ednimo de quarentena e exames exigidos para os perissod\u00e1ctilos.","provas":[{"id":63159,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-21 04:30:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1933179,"hashId":"4b38065f4a33e135a854a3dd6c9b9b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais silvestres pr\u00e9-selecionados para programas de soltura dever\u00e3o ser submetidos a um programa de quarentena espec\u00edfico em que s\u00e3o realizados exames laboratoriais pertinentes ao respectivo t\u00e1xon. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o tempo m\u00ednimo de quarentena e exames exigidos para os perissod\u00e1ctilos.<\/p>","resposta":7471905,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias; sorologia para brucelose e anemia infecciosa equina e esfrega\u00e7o sangu\u00edneo para pesquisa de babesiose, anaplasmose.","id":7471905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias; sorologia para brucelose e anemia infecciosa equina e esfrega\u00e7o sangu\u00edneo para pesquisa de babesiose, anaplasmose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias; sorologia para toxoplasmose e flaviv\u00edrus; pesquisa parasitol\u00f3gica para Trypanossoma cruzi.","id":7471906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias; sorologia para toxoplasmose e flaviv\u00edrus; pesquisa parasitol\u00f3gica para <em>Trypanossoma cruzi.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias; sorologia para leptospirose, parvovirose e esfrega\u00e7o sangu\u00edneo para babesiose e erliquiose.","id":7471907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias; sorologia para leptospirose, parvovirose e esfrega\u00e7o sangu\u00edneo para babesiose e erliquiose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 dias; sorologia para Doen\u00e7a de New Castle e clamidiose; PCR para Mycoplasma e Influenza avi\u00e1ria.","id":7471908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias; sorologia para Doen\u00e7a de New Castle e clamidiose; PCR para Mycoplasma e Influenza avi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias; sorologia para Mycoplasma e Paramixovirus, swabs para isolamento de Salmonella sp.","id":7471909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias; sorologia para Mycoplasma e Paramixovirus, <em>swabs <\/em>para isolamento de <em>Salmonella <\/em>sp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dez \u00e1rvores foram plantadas ao longo de uma mesma margem de uma estrada reta. A dist\u00e2ncia entre \u00e1rvores consecutivas \u00e9 sempre a mesma. A dist\u00e2ncia entre a primeira \u00e1rvore e a quinta \u00e1rvore \u00e9 24 metros. A dist\u00e2ncia, em metros, entre a segunda e a oitava \u00e1rvores, \u00e9 de","provas":[{"id":68593,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-fundamental-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2086338,"hashId":"5d2abc32a4ec4f6a39ea93bea315781c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dez \u00e1rvores foram plantadas ao longo de uma mesma margem de uma estrada reta. A dist\u00e2ncia entre \u00e1rvores consecutivas \u00e9 sempre a mesma. A dist\u00e2ncia entre a primeira \u00e1rvore e a quinta \u00e1rvore \u00e9 24 metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia, em metros, entre a segunda e a oitava \u00e1rvores, \u00e9 de<\/p>","resposta":8154361,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":8154358,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28.","id":8154359,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32.","id":8154360,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36.","id":8154361,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.","id":8154362,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2086338","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a CF\/88, art. 30, compete aos Munic\u00edpios: I \u2013 instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei; II \u2013 organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial; III \u2013 prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o; IV \u2013 garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o; Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":68335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2086751,"hashId":"8ca87ce7133b6a2880596044cae65a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a CF\/88, art. 30, compete aos Munic\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8155837,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8155837,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8155838,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8155839,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8155840,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 31 ao n\u00ba 33 se referem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":496885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00ba 31 ao n\u00ba 33 se referem \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/2086751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:\u201c\u2026O m\u00e9dico, ao exercer sua profiss\u00e3o, deve, em obedi\u00eancia a princ\u00edpios \u00e9ticos norteadores de sua atividade, zelar e trabalhar pelo perfeito desempenho \u00e9tico da Medicina e pelo prest\u00edgio e bom conceito da profiss\u00e3o\u2026\u201dLeia a defini\u00e7\u00e3o a seguir:\u201c \u2026A falta de cuidado ou de precau\u00e7\u00e3o com que se executam certos atos, caracterizada por ina\u00e7\u00e3o, indol\u00eancia, in\u00e9rcia ou passividade\u2026\u201d.Essa defini\u00e7\u00e3o caracteriza:","provas":[{"id":68997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - M\u00e9dico Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2101228,"hashId":"8211aea26c62dd0ebe603799ad19a5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2026O m\u00e9dico, ao exercer sua profiss\u00e3o, deve, em obedi\u00eancia a princ\u00edpios \u00e9ticos norteadores de sua atividade, zelar e trabalhar pelo perfeito desempenho \u00e9tico da Medicina e pelo prest\u00edgio e bom conceito da profiss\u00e3o\u2026\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia a defini\u00e7\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c \u2026A falta de cuidado ou de precau\u00e7\u00e3o com que se executam certos atos, caracterizada por ina\u00e7\u00e3o, indol\u00eancia, in\u00e9rcia ou passividade\u2026\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa defini\u00e7\u00e3o caracteriza:<\/p>","resposta":8215581,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imper\u00edcia.","id":8215580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imper\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imprud\u00eancia.","id":8215581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia.","id":8215582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imprecis\u00e3o.","id":8215583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imprecis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dilig\u00eancia.","id":8215584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dilig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/2101228","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 um dos direitos do bi\u00f3logo","provas":[{"id":53164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1613357,"hashId":"e0c225e16dce705cfde5038f98f33c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 um dos direitos do bi\u00f3logo<\/p>","resposta":6061715,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspender as respectivas atividades, individual ou coletivamente, quando o empregador ou tomador de servi\u00e7os para o qual trabalha oferecer condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para o exerc\u00edcio profissional.","id":6061713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender as respectivas atividades, individual ou coletivamente, quando o empregador ou tomador de servi\u00e7os para o qual trabalha oferecer condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer a profiss\u00e3o com ampla depend\u00eancia e renunciar \u00e0 liberdade profissional, obedecendo aos princ\u00edpios e normas \u00e9ticas e rejeitando restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es prejudiciais \u00e0 efic\u00e1cia e corre\u00e7\u00e3o ao trabalho.","id":6061714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a profiss\u00e3o com ampla depend\u00eancia e renunciar \u00e0 liberdade profissional, obedecendo aos princ\u00edpios e normas \u00e9ticas e rejeitando restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es prejudiciais \u00e0 efic\u00e1cia e corre\u00e7\u00e3o ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requerer ao Conselho Regional da respectiva Regi\u00e3o desagravo p\u00fablico, quando atingido no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":6061715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer ao Conselho Regional da respectiva Regi\u00e3o desagravo p\u00fablico, quando atingido no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exigir junto \u00e0 empresa competente flexibiliza\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e tempo de servi\u00e7o, , pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.","id":6061716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir junto \u00e0 empresa competente flexibiliza\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e tempo de servi\u00e7o, , pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoiar as associa\u00e7\u00f5es profissionais e cient\u00edficas que tenham por finalidade defender a dignidade e os direitos profissionais dos bi\u00f3logos.","id":6061717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar as associa\u00e7\u00f5es profissionais e cient\u00edficas que tenham por finalidade defender a dignidade e os direitos profissionais dos bi\u00f3logos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":430179,"slug":"biologia-codigo-de-etica-do-profissional-biologo"}],"slug":"biologia\/1613357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a t\u00e9cnica utilizada para o registro de fatos administrativos, pois provocam altera\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio ou no resultado do exerc\u00edcio da empresa. Deve seguir a legisla\u00e7\u00e3o vigente e pode ser realizado em livros ou em fichas, de forma eletr\u00f4nica ou manual. O conceito apresentado se refere ao que a Contabilidade chama de","provas":[{"id":53564,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Pernambuco","sigla":"CRO PE","id":4095,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pe-pe-2021-idib-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"IDIB - CRO PE - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1636680,"hashId":"f0d4f67381a1bf6b5eecdba411912f3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a t\u00e9cnica utilizada para o registro de fatos administrativos, pois provocam altera\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio ou no resultado do exerc\u00edcio da empresa. Deve seguir a legisla\u00e7\u00e3o vigente e pode ser realizado em livros ou em fichas, de forma eletr\u00f4nica ou manual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito apresentado se refere ao que a Contabilidade chama de<\/p>","resposta":6157964,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balancete fiscal.","id":6157963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">balancete fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento cont\u00e1bil.","id":6157964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7amento cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6157965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"folha de pagamento.","id":6157966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">folha de pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1636680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}