{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2443,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contexto ambulatorial, ao receber um paciente que tenha sido mordido por animal pe\u00e7onhento o procedimento mais correto \u00e9 trat\u00e1-lo com o soro espec\u00edfico para aquele tipo de animal. Assinale a justificativa mais plaus\u00edvel e correta para isso, em detrimento do uso de vacinas, ou mesmo antibi\u00f3ticos:","provas":[{"id":68389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2152807,"hashId":"f285a32ff45b7c13d71b896dc743c248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um contexto ambulatorial, ao receber um paciente que tenha sido mordido por animal pe\u00e7onhento o procedimento mais correto \u00e9 trat\u00e1-lo com o soro espec\u00edfico para aquele tipo de animal. Assinale a justificativa mais plaus\u00edvel e correta para isso, em detrimento do uso de vacinas, ou mesmo antibi\u00f3ticos:<\/p>","resposta":8433029,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O soro ir\u00e1 induzir no paciente a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos para neutralizar o veneno.","id":8433028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O soro ir\u00e1 induzir no paciente a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos para neutralizar o veneno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O soro proporciona a \u201cimuniza\u00e7\u00e3o passiva e imediata\u201d do paciente, o que \u00e9 necess\u00e1rio em raz\u00e3o da a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e letal do veneno de alguns animais.","id":8433029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O soro proporciona a \u201cimuniza\u00e7\u00e3o passiva e imediata\u201d do paciente, o que \u00e9 necess\u00e1rio em raz\u00e3o da a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e letal do veneno de alguns animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Soro \u00e9 mais facilmente produzido e possui um custo de produ\u00e7\u00e3o bem menor que de vacinas ou antibi\u00f3ticos e por isso o governo prefere investir nele.","id":8433030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soro \u00e9 mais facilmente produzido e possui um custo de produ\u00e7\u00e3o bem menor que de vacinas ou antibi\u00f3ticos e por isso o governo prefere investir nele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Soro \u00e9 menos prejudicial \u00e0 sa\u00fade do paciente.","id":8433031,"corpo":"<p>O Soro \u00e9 menos prejudicial \u00e0 sa\u00fade do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a manuten\u00e7\u00e3o dos dados vitais dos pacientes \u00e9 uma das preocupa\u00e7\u00f5es no tratamento de muitas doen\u00e7as. A temperatura corporal \u00e9 um deles. \u00c9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o quando algu\u00e9m se aproxima muito ou ultrapassa a marca dos 40\u00b0C de temperatura corporal. Tendo conhecimento disso, assinale dentre as alternativas abaixo a justificativa correta por tamanha preocupa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2152812,"hashId":"80bf565f286f08385a132303eb2996a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a manuten\u00e7\u00e3o dos dados vitais dos pacientes \u00e9 uma das preocupa\u00e7\u00f5es no tratamento de muitas doen\u00e7as. A temperatura corporal \u00e9 um deles. \u00c9 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o quando algu\u00e9m se aproxima muito ou ultrapassa a marca dos 40\u00b0C de temperatura corporal. Tendo conhecimento disso, assinale dentre as alternativas abaixo a justificativa correta por tamanha preocupa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8433053,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 partir de 44\u00b0C os tecidos do corpo come\u00e7am a se desintegrar.","id":8433051,"corpo":"<p>\u00c0 partir de 44\u00b0C os tecidos do corpo come\u00e7am a se desintegrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se atinge certa temperatura corporal, as bact\u00e9rias ben\u00e9ficas do organismo come\u00e7am a morrer.","id":8433052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se atinge certa temperatura corporal, as bact\u00e9rias ben\u00e9ficas do organismo come\u00e7am a morrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproximando-se dos 40\u00b0C a temperatura do corpo fica muito pr\u00f3xima da faixa em que as prote\u00ednas do corpo come\u00e7am a perder sua forma e assim, comprometer as fun\u00e7\u00f5es vitais.","id":8433053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximando-se dos 40\u00b0C a temperatura do corpo fica muito pr\u00f3xima da faixa em que as prote\u00ednas do corpo come\u00e7am a perder sua forma e assim, comprometer as fun\u00e7\u00f5es vitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acima de 40\u00b0C o corpo vai perdendo sua capacidade em manter sua hidrata\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":8433054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acima de 40\u00b0C o corpo vai perdendo sua capacidade em manter sua hidrata\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas s\u00e3o as doen\u00e7as trat\u00e1veis, ou seja, prevenidas por vacina\u00e7\u00e3o. Sendo assim, em alguns casos esse processo \u00e9 muito bem sucedido e a doen\u00e7a \u00e9 considerada erradicada. Por isso, assinale a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a N\u00c3O erradicada no Brasil:","provas":[{"id":68389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2152820,"hashId":"cbf06f8fc7cf34952fec8e8277e7adfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas s\u00e3o as doen\u00e7as trat\u00e1veis, ou seja, prevenidas por vacina\u00e7\u00e3o. Sendo assim, em alguns casos esse processo \u00e9 muito bem sucedido e a doen\u00e7a \u00e9 considerada erradicada. Por isso, assinale a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a N\u00c3O erradicada no Brasil:<\/p>","resposta":8433087,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gripe H1N1","id":8433087,"corpo":"<p>Gripe H1N1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poliomielite","id":8433088,"corpo":"<p>Poliomielite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola","id":8433089,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Difteria","id":8433090,"corpo":"<p>Difteria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a rela\u00e7\u00e3o do terceiro par\u00e1grafo do texto com os anteriores, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"},{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"},{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2029239,"hashId":"5257869ce6d32f7b9f67f055c1d9adf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a rela\u00e7\u00e3o do terceiro par\u00e1grafo do texto com os anteriores, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ele<\/p>","resposta":7905887,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, apresentando um fato que refor\u00e7a o que j\u00e1 fora apresentado pela autora.","id":7905886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, apresentando um fato que refor\u00e7a o que j\u00e1 fora apresentado pela autora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, embora apresente uma situa\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao que j\u00e1 fora apresentado pela autora.","id":7905887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, embora apresente uma situa\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao que j\u00e1 fora apresentado pela autora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contraria a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, apresentando um fato oposto ao que j\u00e1 fora apresentado pela autora.","id":7905888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraria a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, apresentando um fato oposto ao que j\u00e1 fora apresentado pela autora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contraria a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, por\u00e9m apresenta uma situa\u00e7\u00e3o similar ao que j\u00e1 fora apresentado pela autora.","id":7905889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraria a orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dos par\u00e1grafos anteriores, por\u00e9m apresenta uma situa\u00e7\u00e3o similar ao que j\u00e1 fora apresentado pela autora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es.Sexualiza\u00e7\u00e3o ou empoderamento? A patrulha de como as atletas se vestem volta aos Jogos Ol\u00edmpicos BEGO\u00d1A G\u00d3MEZ URZAIZ25 JUL 2021 - 12:04 BRT\tOs Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio acabam de come\u00e7ar e, com eles, as primeiras pol\u00eamicas sobre o vestu\u00e1rio das atletas. A que fez mais barulho tem a ver com a sele\u00e7\u00e3o norueguesa feminina de handebol de praia, que foi multada pela Comiss\u00e3o de Disciplina da Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Handebol por comparecer ao torneio usando top e short em vez do biqu\u00edni regulamentar, \u201ccom corte em um \u00e2ngulo ascendente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 parte superior da perna\u201d e \u201ccom uma largura lateral m\u00e1xima de 10 cent\u00edmetros\u201d.\tA federa\u00e7\u00e3o primeiro amea\u00e7ou multar as jogadoras norueguesas com 50 euros (306 reais) por pessoa e, mais tarde, desclassific\u00e1-las. Por isso, elas finalmente tiveram que disputar seu jogo contra a sele\u00e7\u00e3o da Hungria com o uniforme oficial. Ainda assim, aproveitaram a aten\u00e7\u00e3o captada pelo assunto para denunciar a hipersexualiza\u00e7\u00e3o exigida das esportistas. A foto grupal que elas fizeram com seus companheiros da equipe masculina diz tudo: elas de biqu\u00edni, eles com camiseta sem manga e short no meio da coxa.\tMas a patrulha da roupa feminina tamb\u00e9m vai no sentido oposto. M\u00eas passado, a atleta paral\u00edmpica inglesa Olivia Breen recebeu uma advert\u00eancia dos ju\u00edzes no campeonato brit\u00e2nico por usar calcinhas esportivas \u201creveladoras demais\u201d. \u201cN\u00e3o se deve fazer as mulheres se sentirem coibidas pela roupa que usam ao competir, e sim confort\u00e1veis e seguras\u201d, denunciou Breen na \u00e9poca. Disse tamb\u00e9m que muitas outras atletas haviam lhe contado que receberam coment\u00e1rios similares por parte dos \u00e1rbitros. Breen pensa em levar o mesmo microshort, da marca Adidas, aos Jogos Paral\u00edmpicos de T\u00f3quio.\tAssim que as provas come\u00e7arem e ocorrerem as primeiras competi\u00e7\u00f5es de gin\u00e1stica art\u00edstica e nado sincronizado, surgir\u00e3o novamente as mesmas perguntas que se ouvem a cada quatro anos. \u00c9 necess\u00e1rio que as atletas usem maquiagem? Que lugar as lantejoulas t\u00eam no cabelo em um uniforme esportivo? Por que uma atleta superdotada como Simone Biles precisa competir com la\u00e7os no cabelo, como se estivesse num show infantil? Em 1978, uma professora estadunidense de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Fisioterapia chamada Emily Wughalter batizou esse fen\u00f4meno de \u201cthe female apologetic\u201d (\u201co pedido de desculpas feminino\u201d). Ela argumentou que todos esses elementos, assim como, por exemplo, os segmentos de dan\u00e7a mais vistosos na gin\u00e1stica r\u00edtmica, teriam sido implementados para afugentar os estere\u00f3tipos de lesbiandade associados \u00e0s atletas na \u00e9poca e, em geral, para que as mulheres conseguissem \u201cser perdoadas\u201d pelo que entendiam como falta de feminilidade. Para compensar o fato de estarem se mostrando fortes, r\u00e1pidas, \u00e1geis e, de alguma forma masculinas, exigia-se que elas equilibrassem isso com \u201cbabados e rodopios\u201d, segundo Wughalter.\tNo entanto, para cada mulher esportista que batalha com sua federa\u00e7\u00e3o para usar um uniforme mais parecido com o dos homens, existe outra que quer o contr\u00e1rio, e que n\u00e3o considera, como pensava Wugheiler, que usar maquiagem, cristais Swarovski na roupa de banho ou unhas compridas esteja em desacordo com sua excel\u00eancia atl\u00e9tica. Sha\u2019carri Richardson, a \u00faltima estrela do atletismo feminino, \u00e9 famosa por seu cabelo alaranjado e suas unhas criativas, que lembram as de Florence Griffith nos anos oitenta. A jogadora de futebol feminino Ali Krieger costuma jogar de maquiagem, que ela chama de \u201cpintura de guerra\u201d, embora isso n\u00e3o seja habitual no futebol. Outra corredora estadunidense, Shannon Rowbury, pinta os l\u00e1bios de vermelho em cada prova porque considera que seja \u201cempoderador\u201d. A ginasta Aly Reisman disse algo parecido sobre o r\u00edmel: lhe d\u00e1 confian\u00e7a.\tSegundo outra professora canadense, Elizabeth Hardy, que atualizou o assunto do \u201cpedido de desculpas feminino\u201d no esporte, os meios de comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam um papel importante na persist\u00eancia desses estere\u00f3tipos, sobretudo na elite, porque, para as atletas, \u00e9 mais f\u00e1cil conseguir cobertura e contratos com marcas que as patrocinem quando se encaixam num f\u00edsico normativo. \u201cSe enfatizam essa vis\u00e3o idealizada da feminilidade tradicional, garantem que permanecer\u00e3o desej\u00e1veis para os homens\u201d, escreveu Hardy numa an\u00e1lise sobre os pap\u00e9is de g\u00eanero nas Olimp\u00edadas do Rio, em 2016. Na ocasi\u00e3o, a cobertura do v\u00f4lei de praia feminino, por exemplo, \u201cconcentrou-se nos corpos das atletas e n\u00e3o no esporte, o que demonstra que ser estereotipicamente atraente deveria ser mais importante para as atletas do que ser boa em seu esporte\u201d.\tA professora tamb\u00e9m abordou em seu estudo um assunto mais pol\u00eamico. H\u00e1 alguns anos, uma \u00f3tica mais inclusiva do esporte est\u00e1 se concentrando nas atletas que s\u00e3o m\u00e3es e em como conseguem combinar ambos os pap\u00e9is, ressaltando que \u00e9 poss\u00edvel ser ao mesmo tempo atleta de elite e m\u00e3e. Nesta mesma semana, Ona Carbonell denunciou as dificuldades que a organiza\u00e7\u00e3o de T\u00f3quio lhe imp\u00f5e para continuar amamentando seu beb\u00ea de oito meses. Para Hardy, no entanto, se a imprensa se concentra muito em oferecer uma imagem protetora e maternal dessas esportistas, isso prejudica o papel delas como atletas e o esporte em geral. A professora cita como exemplo a capit\u00e3 da equipe de curling de seu pa\u00eds. Jennifer Jones, uma estrela no Canad\u00e1, ganhou a medalha de ouro nos Jogos Ol\u00edmpicos de inverno de Sochi em 2014, quando j\u00e1 tinha um filho de dois anos. \u201cA posi\u00e7\u00e3o do skip [o capit\u00e3o] \u00e9 dominante, autorit\u00e1ria dentro do curling. Por\u00e9m, no enfoque dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e das campanhas publicit\u00e1rias que trabalham com Jones, ressalta-se seu lado protetor e seu papel de esposa e m\u00e3e, n\u00e3o seu sucesso como atleta, o que d\u00e1 a impress\u00e3o de que suas conquistas esportivas n\u00e3o s\u00e3o suficientemente v\u00e1lidas, que n\u00e3o s\u00e3o boas o suficiente. Isso \u00e9 danoso para as jovens atletas, pois demonstra que as ambi\u00e7\u00f5es esportivas n\u00e3o importam, porque ser m\u00e3e deveria ser a prioridade em sua vida e aquilo pelo qual voc\u00ea ser\u00e1 conhecida.\u201d\tEnfatizar tanto o enorme m\u00e9rito das atletas que conseguem voltar a treinar no n\u00edvel m\u00e1ximo ap\u00f3s parir ou que competem gr\u00e1vidas, como fez Serena Williams quando venceu um Aberto da Austr\u00e1lia sem que ningu\u00e9m soubesse que estava esperando sua filha Olympia, poderia, segundo essa teoria, estar aumentando desnecessariamente as exig\u00eancias e passando a mensagem de que ser apenas atleta, e n\u00e3o atleta e m\u00e3e, \u00e9 menos importante.\tEL PA\u00cdS. Sexualiza\u00e7\u00e3o ou empoderamento? A patrulha de como as atletas se vestem volta aos Jogos Ol\u00edmpicos. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/esportes\/jogos-olimpicos\/2021-07-25\/a-desculpa-feminina-nos-jogos-olimpicos-e-a-eterna-polemica-sobre-como-as-atletas-se-vestem-maquiam-e-penteiam.html. Acesso em: 24 ago. 2021. Adaptado para fins did\u00e1ticos..","id":490269,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sexualiza\u00e7\u00e3o ou empoderamento? A patrulha de como as atletas se vestem volta aos Jogos Ol\u00edmpicos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BEGO\u00d1A G\u00d3MEZ URZAIZ<\/p><p style=\"text-align: right;\">25 JUL 2021 - 12:04 BRT<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio acabam de come\u00e7ar e, com eles, as primeiras pol\u00eamicas sobre o vestu\u00e1rio das atletas. A que fez mais barulho tem a ver com a sele\u00e7\u00e3o norueguesa feminina de handebol de praia, que foi multada pela Comiss\u00e3o de Disciplina da Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Handebol por comparecer ao torneio usando top e short em vez do biqu\u00edni regulamentar, \u201ccom corte em um \u00e2ngulo ascendente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 parte superior da perna\u201d e \u201ccom uma largura lateral m\u00e1xima de 10 cent\u00edmetros\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA federa\u00e7\u00e3o primeiro amea\u00e7ou multar as jogadoras norueguesas com 50 euros (306 reais) por pessoa e, mais tarde, desclassific\u00e1-las. Por isso, elas finalmente tiveram que disputar seu jogo contra a sele\u00e7\u00e3o da Hungria com o uniforme oficial. Ainda assim, aproveitaram a aten\u00e7\u00e3o captada pelo assunto para denunciar a hipersexualiza\u00e7\u00e3o exigida das esportistas. A foto grupal que elas fizeram com seus companheiros da equipe masculina diz tudo: elas de biqu\u00edni, eles com camiseta sem manga e short no meio da coxa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas a patrulha da roupa feminina tamb\u00e9m vai no sentido oposto. M\u00eas passado, a atleta paral\u00edmpica inglesa Olivia Breen recebeu uma advert\u00eancia dos ju\u00edzes no campeonato brit\u00e2nico por usar calcinhas esportivas \u201creveladoras demais\u201d. \u201cN\u00e3o se deve fazer as mulheres se sentirem coibidas pela roupa que usam ao competir, e sim confort\u00e1veis e seguras\u201d, denunciou Breen na \u00e9poca. Disse tamb\u00e9m que muitas outras atletas haviam lhe contado que receberam coment\u00e1rios similares por parte dos \u00e1rbitros. Breen pensa em levar o mesmo microshort, da marca Adidas, aos Jogos Paral\u00edmpicos de T\u00f3quio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAssim que as provas come\u00e7arem e ocorrerem as primeiras competi\u00e7\u00f5es de gin\u00e1stica art\u00edstica e nado sincronizado, surgir\u00e3o novamente as mesmas perguntas que se ouvem a cada quatro anos. \u00c9 necess\u00e1rio que as atletas usem maquiagem? Que lugar as lantejoulas t\u00eam no cabelo em um uniforme esportivo? Por que uma atleta superdotada como Simone Biles precisa competir com la\u00e7os no cabelo, como se estivesse num show infantil? Em 1978, uma professora estadunidense de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Fisioterapia chamada Emily Wughalter batizou esse fen\u00f4meno de \u201c<em>the female apologetic<\/em>\u201d (\u201co pedido de desculpas feminino\u201d). Ela argumentou que todos esses elementos, assim como, por exemplo, os segmentos de dan\u00e7a mais vistosos na gin\u00e1stica r\u00edtmica, teriam sido implementados para afugentar os estere\u00f3tipos de lesbiandade associados \u00e0s atletas na \u00e9poca e, em geral, para que as mulheres conseguissem \u201cser perdoadas\u201d pelo que entendiam como falta de feminilidade. Para compensar o fato de estarem se mostrando fortes, r\u00e1pidas, \u00e1geis e, de alguma forma masculinas, exigia-se que elas equilibrassem isso com \u201cbabados e rodopios\u201d, segundo Wughalter.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo entanto, para cada mulher esportista que batalha com sua federa\u00e7\u00e3o para usar um uniforme mais parecido com o dos homens, existe outra que quer o contr\u00e1rio, e que n\u00e3o considera, como pensava Wugheiler, que usar maquiagem, cristais Swarovski na roupa de banho ou unhas compridas esteja em desacordo com sua excel\u00eancia atl\u00e9tica. Sha\u2019carri Richardson, a \u00faltima estrela do atletismo feminino, \u00e9 famosa por seu cabelo alaranjado e suas unhas criativas, que lembram as de Florence Griffith nos anos oitenta. A jogadora de futebol feminino Ali Krieger costuma jogar de maquiagem, que ela chama de \u201cpintura de guerra\u201d, embora isso n\u00e3o seja habitual no futebol. Outra corredora estadunidense, Shannon Rowbury, pinta os l\u00e1bios de vermelho em cada prova porque considera que seja \u201cempoderador\u201d. A ginasta Aly Reisman disse algo parecido sobre o r\u00edmel: lhe d\u00e1 confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo outra professora canadense, Elizabeth Hardy, que atualizou o assunto do \u201cpedido de desculpas feminino\u201d no esporte, os meios de comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam um papel importante na persist\u00eancia desses estere\u00f3tipos, sobretudo na elite, porque, para as atletas, \u00e9 mais f\u00e1cil conseguir cobertura e contratos com marcas que as patrocinem quando se encaixam num f\u00edsico normativo. \u201cSe enfatizam essa vis\u00e3o idealizada da feminilidade tradicional, garantem que permanecer\u00e3o desej\u00e1veis para os homens\u201d, escreveu Hardy numa an\u00e1lise sobre os pap\u00e9is de g\u00eanero nas Olimp\u00edadas do Rio, em 2016. Na ocasi\u00e3o, a cobertura do v\u00f4lei de praia feminino, por exemplo, \u201cconcentrou-se nos corpos das atletas e n\u00e3o no esporte, o que demonstra que ser estereotipicamente atraente deveria ser mais importante para as atletas do que ser boa em seu esporte\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA professora tamb\u00e9m abordou em seu estudo um assunto mais pol\u00eamico. H\u00e1 alguns anos, uma \u00f3tica mais inclusiva do esporte est\u00e1 se concentrando nas atletas que s\u00e3o m\u00e3es e em como conseguem combinar ambos os pap\u00e9is, ressaltando que \u00e9 poss\u00edvel ser ao mesmo tempo atleta de elite e m\u00e3e. Nesta mesma semana, Ona Carbonell denunciou as dificuldades que a organiza\u00e7\u00e3o de T\u00f3quio lhe imp\u00f5e para continuar amamentando seu beb\u00ea de oito meses. Para Hardy, no entanto, se a imprensa se concentra muito em oferecer uma imagem protetora e maternal dessas esportistas, isso prejudica o papel delas como atletas e o esporte em geral. A professora cita como exemplo a capit\u00e3 da equipe de <em>curling <\/em>de seu pa\u00eds. Jennifer Jones, uma estrela no Canad\u00e1, ganhou a medalha de ouro nos Jogos Ol\u00edmpicos de inverno de Sochi em 2014, quando j\u00e1 tinha um filho de dois anos. \u201cA posi\u00e7\u00e3o do <em>skip<\/em> [o capit\u00e3o] \u00e9 dominante, autorit\u00e1ria dentro do <em>curling<\/em>. Por\u00e9m, no enfoque dos meios de comunica\u00e7\u00e3o e das campanhas publicit\u00e1rias que trabalham com Jones, ressalta-se seu lado protetor e seu papel de esposa e m\u00e3e, n\u00e3o seu sucesso como atleta, o que d\u00e1 a impress\u00e3o de que suas conquistas esportivas n\u00e3o s\u00e3o suficientemente v\u00e1lidas, que n\u00e3o s\u00e3o boas o suficiente. Isso \u00e9 danoso para as jovens atletas, pois demonstra que as ambi\u00e7\u00f5es esportivas n\u00e3o importam, porque ser m\u00e3e deveria ser a prioridade em sua vida e aquilo pelo qual voc\u00ea ser\u00e1 conhecida.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEnfatizar tanto o enorme m\u00e9rito das atletas que conseguem voltar a treinar no n\u00edvel m\u00e1ximo ap\u00f3s parir ou que competem gr\u00e1vidas, como fez Serena Williams quando venceu um Aberto da Austr\u00e1lia sem que ningu\u00e9m soubesse que estava esperando sua filha Olympia, poderia, segundo essa teoria, estar aumentando desnecessariamente as exig\u00eancias e passando a mensagem de que ser apenas atleta, e n\u00e3o atleta e m\u00e3e, \u00e9 menos importante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>EL PA\u00cdS. Sexualiza\u00e7\u00e3o ou empoderamento? A patrulha de como as atletas se vestem volta aos Jogos Ol\u00edmpicos. Dispon\u00edvel em:<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>\thttps:\/\/brasil.elpais.com\/esportes\/jogos-olimpicos\/2021-07-25\/a-desculpa-feminina-nos-jogos-olimpicos-e-a-eterna-polemica-sobre-como-as-atletas-se-vestem-maquiam-e-penteiam.html. Acesso em: 24 ago. 2021. Adaptado para fins did\u00e1ticos..<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que atenderem aos requisitos estabelecidos em lei. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, de 11 de dezembro de 1990, s\u00e3o requisitos exigidos, EXCETO:","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"},{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"},{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2029280,"hashId":"6c1dfd16230f164c668c6a718a24f75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos p\u00fablicos s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que atenderem aos requisitos estabelecidos em lei. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, de 11 de dezembro de 1990, s\u00e3o requisitos exigidos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7906053,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.","id":7906052,"corpo":"<p>Aptid\u00e3o f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade m\u00ednima de 16 anos.","id":7906053,"corpo":"<p>Idade m\u00ednima de 16 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos.","id":7906054,"corpo":"<p>O gozo dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo.","id":7906055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2029280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas, considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/1990, de 11 de dezembro de 1990: I \u2013 \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. II - A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos Estados, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios. III - Considera-se acumula\u00e7\u00e3o proibida a percep\u00e7\u00e3o de vencimento de cargo ou emprego p\u00fablico efetivo com proventos da inatividade, salvo quando os cargos de que decorram essas remunera\u00e7\u00f5es forem acumul\u00e1veis na atividade. Considerando as assertivas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"},{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"},{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2029313,"hashId":"106141e4fa8da8ecbcace847b72e4029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas, considerando o disposto na Lei n\u00ba 8.112\/1990, de 11 de dezembro de 1990: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos Estados, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Considera-se acumula\u00e7\u00e3o proibida a percep\u00e7\u00e3o de vencimento de cargo ou emprego p\u00fablico efetivo com proventos da inatividade, salvo quando os cargos de que decorram essas remunera\u00e7\u00f5es forem acumul\u00e1veis na atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as assertivas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":7906187,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assertiva I est\u00e1 errada e as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":7906184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I est\u00e1 errada e as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assertiva II est\u00e1 errada e as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":7906185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva II est\u00e1 errada e as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o erradas.","id":7906186,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7906187,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2029313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos crit\u00e9rios de reposi\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es ao er\u00e1rio previstas na Lei n\u00ba 8.112\/1990, de 11 de dezembro de 1990, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"},{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"},{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2029321,"hashId":"f13ba03f15319325bc818f460eb56a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos crit\u00e9rios de reposi\u00e7\u00f5es e indeniza\u00e7\u00f5es ao er\u00e1rio previstas na Lei n\u00ba 8.112\/1990, de 11 de dezembro de 1990, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7906218,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o previamente comunicadas ao servidor ativo, aposentado ou ao pensionista, para pagamento, no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, podendo ser parceladas, a pedido do interessado","id":7906216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o previamente comunicadas ao servidor ativo, aposentado ou ao pensionista, para pagamento, no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, podendo ser parceladas, a pedido do interessado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de cada parcela n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior ao correspondente a 10% (dez por cento) da remunera\u00e7\u00e3o, provento ou pens\u00e3o. ","id":7906217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de cada parcela n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior ao correspondente a 10% (dez por cento) da remunera\u00e7\u00e3o, provento ou pens\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de cada parcela n\u00e3o poder\u00e1 ser superior ao correspondente a 35% (trinta e cinco por cento) da remunera\u00e7\u00e3o, provento ou pens\u00e3o.","id":7906218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de cada parcela n\u00e3o poder\u00e1 ser superior ao correspondente a 35% (trinta e cinco por cento) da remunera\u00e7\u00e3o, provento ou pens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for demitido, exonerado ou que tiver sua aposentadoria ou disponibilidade cassada, ter\u00e1 o prazo de 60 (sessenta) dias para quitar o d\u00e9bito.","id":7906219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor em d\u00e9bito com o er\u00e1rio, que for demitido, exonerado ou que tiver sua aposentadoria ou disponibilidade cassada, ter\u00e1 o prazo de 60 (sessenta) dias para quitar o d\u00e9bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2029321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDiferentes produtos ou clientes ter\u00e3o diferentes necessidades e, portanto, percorrer\u00e3o diferentes rotas\u201d. Esse enunciado representa um pressuposto que melhor se relaciona com qual dos tipos de arranjo f\u00edsico:","provas":[{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2043903,"hashId":"7239a478a0a0028f23d5a1de3ee9513a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDiferentes produtos ou clientes ter\u00e3o diferentes necessidades e, portanto, percorrer\u00e3o diferentes rotas\u201d. Esse enunciado representa um pressuposto que melhor se relaciona com qual dos tipos de arranjo f\u00edsico:<\/p>","resposta":7969707,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico de posi\u00e7\u00e3o fixa (posicional).","id":7969705,"corpo":"<p>Arranjo f\u00edsico de posi\u00e7\u00e3o fixa (posicional).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico celular.","id":7969706,"corpo":"<p>Arranjo f\u00edsico celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico funcional. ","id":7969707,"corpo":"<p>Arranjo f\u00edsico funcional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico em linha (ou \u201cpor produto\u201d).","id":7969708,"corpo":"<p>Arranjo f\u00edsico em linha (ou \u201cpor produto\u201d).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma paciente feminina, 59 anos, cefaleia in\u00e9dita s\u00fabita de forte intensidade apresentando sonol\u00eancia com pronto despertar, respondendo adequadamente aos comandos verbais com os seguintes exames de imagens.\u00c9 correto afirmar que se trata de:","provas":[{"id":69242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-neurocirurgiao-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2129922,"hashId":"a63c037d39de66508f0a648a0f088ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma paciente feminina, 59 anos, cefaleia in\u00e9dita s\u00fabita de forte intensidade apresentando sonol\u00eancia com pronto despertar, respondendo adequadamente aos comandos verbais com os seguintes exames de imagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69242\/questao\/2129922-20220103112454000000-0.png\" width=\"292\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto<\/strong> afirmar que se trata de:<\/p>","resposta":8332993,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o captante de contraste na TC e doen\u00e7a de Cushing na arteriografia.","id":8332990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o captante de contraste na TC e doen\u00e7a de Cushing na arteriografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HSA espont\u00e2nea na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de aneurisma cerebral evidenciado na arteriografia em cerebral posterior e comunicante anterior.","id":8332991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HSA espont\u00e2nea na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de aneurisma cerebral evidenciado na arteriografia em cerebral posterior e comunicante anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HSA traum\u00e1tica na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de MAV cerebral evidenciado na arteriografia .","id":8332992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HSA traum\u00e1tica na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de MAV cerebral evidenciado na arteriografia .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HSA espont\u00e2nea na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de aneurisma cerebral evidenciado na arteriografia em cerebral m\u00e9dia e comunicante posterior.","id":8332993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HSA espont\u00e2nea na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de aneurisma cerebral evidenciado na arteriografia em cerebral m\u00e9dia e comunicante posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HSA espont\u00e2nea na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de les\u00e3o tumoral evidenciado na arteriografia .","id":8332994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HSA espont\u00e2nea na TC de cr\u00e2nio que tem como causa sangramento de les\u00e3o tumoral evidenciado na arteriografia .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/2129922","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A craniossinostose \u00e9 uma anormalidade de fus\u00e3o antecipada dos ossos do cr\u00e2nio. Qual das craniossinostoses abaixo \u00e9 a mais comum?","provas":[{"id":69242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-neurocirurgiao-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2129928,"hashId":"97762cec8d2969fbd71c6ad39baf8af1","enunciado":"<p>A craniossinostose \u00e9 uma anormalidade de fus\u00e3o antecipada dos ossos do cr\u00e2nio. <\/p><p>Qual das craniossinostoses abaixo \u00e9 a mais comum?<\/p>","resposta":8333018,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escafocefalia","id":8333018,"corpo":"<p>Escafocefalia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Braquicefalia","id":8333019,"corpo":"<p>Braquicefalia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trigonocefalia","id":8333020,"corpo":"<p>Trigonocefalia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plagiocefalia Anterior ","id":8333021,"corpo":"<p>Plagiocefalia Anterior <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plagiocefalia Posterior ","id":8333022,"corpo":"<p>Plagiocefalia Posterior <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a droga potencialmente desencadeadora de c\u00e1lculos biliares.","provas":[{"id":69230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-gastroenterologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2130056,"hashId":"1458e0902bcf0c4953ecb387c3afbcdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a droga potencialmente desencadeadora de c\u00e1lculos biliares.<\/p>","resposta":8333614,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenolol","id":8333612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenolol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Losartana","id":8333613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Losartana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefotriaxona","id":8333614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefotriaxona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amoxacilina","id":8333615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amoxacilina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diltiazen","id":8333616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diltiazen<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor da esofagite, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-gastroenterologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2130062,"hashId":"71b315151bbe9eba9376cd1d1d60fc02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor da esofagite, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8333644,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dor pode irradiar-se para os flancos.","id":8333641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor pode irradiar-se para os flancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dor irradia para regi\u00e3o periumbelical.","id":8333642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor irradia para regi\u00e3o periumbelical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dor \u00e9 em c\u00f3lica que irradia para os flancos.","id":8333643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor \u00e9 em c\u00f3lica que irradia para os flancos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dor \u00e9 em queima\u00e7\u00e3o e pode irradiar-se para o bra\u00e7o esquerdo e para as costas.","id":8333644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor \u00e9 em queima\u00e7\u00e3o e pode irradiar-se para o bra\u00e7o esquerdo e para as costas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dor \u00e9 em c\u00f3lica e pode irradiar-se para a esc\u00e1pula esquerda. ","id":8333645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor \u00e9 em c\u00f3lica e pode irradiar-se para a esc\u00e1pula esquerda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 causa de esteatorreia:","provas":[{"id":69230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-gastroenterologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2130072,"hashId":"ebcd5989b4821af9e6661788533a4fce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causa de esteatorreia:<\/p>","resposta":8333693,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalcera p\u00e9ptica.","id":8333689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalcera p\u00e9ptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polipose intestinal.","id":8333690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polipose intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a diverticular. ","id":8333691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a diverticular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia hep\u00e1tica.","id":8333692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia pancre\u00e1tica.","id":8333693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia pancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a principal causa de pancreatite cr\u00f4nica?","provas":[{"id":69230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-gastroenterologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2130102,"hashId":"ae168158c31e318cbe00d9a2c539d65e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a principal causa de pancreatite cr\u00f4nica?<\/p>","resposta":8333834,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etilismo","id":8333834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etilismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoimune","id":8333835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoimune<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor g\u00e1strico","id":8333836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor g\u00e1strico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de aspirina","id":8333837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de aspirina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-cirurgia de ves\u00edcula biliar ","id":8333838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3s-cirurgia de ves\u00edcula biliar <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos marcadores sorol\u00f3gicos da hepatite B.","provas":[{"id":69230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-gastroenterologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2130105,"hashId":"e442c52439718c2811e3545709f50475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o aos marcadores sorol\u00f3gicos da hepatite B.<\/p>","resposta":8333850,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O anti HBe significa que o indiv\u00edduo tem cicatriz sorol\u00f3gica.","id":8333848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O anti HBe significa que o indiv\u00edduo tem cicatriz sorol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O anti HBc IgM significa que o indiv\u00edduo est\u00e1 vulner\u00e1vel ao contato com o v\u00edrus da hepatite B.","id":8333849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O anti HBc IgM significa que o indiv\u00edduo est\u00e1 vulner\u00e1vel ao contato com o v\u00edrus da hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O HBeAg significa que o v\u00edrus est\u00e1 replicante.","id":8333850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HBeAg significa que o v\u00edrus est\u00e1 replicante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O anti HBc IgG significa que o indiv\u00edduo foi vacinado e nunca teve hepatite B anteriormente.","id":8333851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O anti HBc IgG significa que o indiv\u00edduo foi vacinado e nunca teve hepatite B anteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O HBsAg significa que o indiv\u00edduo est\u00e1 curado. ","id":8333852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HBsAg significa que o indiv\u00edduo est\u00e1 curado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de precau\u00e7\u00f5es adequadas durante o cuidado protege o enfermeiro, sua equipe e o paciente de poss\u00edveis riscos \u00e0 sa\u00fade. Sobre essa tem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69207,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-enfermeiro-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2132371,"hashId":"44f802e7588c9ee196fdf902df3ad9b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de precau\u00e7\u00f5es adequadas durante o cuidado protege o enfermeiro, sua equipe e o paciente de poss\u00edveis riscos \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa tem\u00e1tica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8345022,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A precau\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 indicada nos casos de pacientes com meningites bacterianas, coqueluche, difteria, caxumba, influenza e rub\u00e9ola.","id":8345020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precau\u00e7\u00e3o de contato \u00e9 indicada nos casos de pacientes com meningites bacterianas, coqueluche, difteria, caxumba, influenza e rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is \u00e9 indicado o uso de m\u00e1scara cir\u00fargica tanto para o profissional quanto para o paciente.","id":8345021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na precau\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is \u00e9 indicado o uso de m\u00e1scara cir\u00fargica tanto para o profissional quanto para o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o deve ser seguida para todos os pacientes, independente da suspeita ou n\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o.","id":8345022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o deve ser seguida para todos os pacientes, independente da suspeita ou n\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente n\u00e3o pode ser internado com outros pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo mesmo microrganismo.","id":8345023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, o paciente n\u00e3o pode ser internado com outros pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo mesmo microrganismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o inclui apenas o uso de luvas descart\u00e1veis para a equipe e os materiais como term\u00f4metros e estetosc\u00f3pio devem ser individualizados para cada paciente. ","id":8345024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o inclui apenas o uso de luvas descart\u00e1veis para a equipe e os materiais como term\u00f4metros e estetosc\u00f3pio devem ser individualizados para cada paciente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Medidas de precau\u00e7\u00e3o","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428346,"slug":"enfermagem-medidas-de-precaucao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Jos\u00e9, 60 anos, est\u00e1 hospitalizado na unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica do hospital. Ao aferir os sinais vitais, voc\u00ea identificou que os mesmos estavam: press\u00e3o arterial em 150\u00d790 mmHg, temperatura de 36,5\u00b0C, frequ\u00eancia card\u00edaca de 65 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 mrpm, satura\u00e7\u00e3o de 98% e hemogliteste de 90 mg\/dl. Voc\u00ea diria que o paciente est\u00e1:","provas":[{"id":69207,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-enfermeiro-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2132379,"hashId":"fa97c2900c6f54e0f8acabb18310b745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Jos\u00e9, 60 anos, est\u00e1 hospitalizado na unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica do hospital. Ao aferir os sinais vitais, voc\u00ea identificou que os mesmos estavam: press\u00e3o arterial em 150\u00d790 mmHg, temperatura de 36,5\u00b0C, frequ\u00eancia card\u00edaca de 65 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 16 mrpm, satura\u00e7\u00e3o de 98% e hemogliteste de 90 mg\/dl. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea diria que o paciente est\u00e1:<\/p>","resposta":8345063,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertenso, normot\u00e9rmico, taquic\u00e1rdico, eupneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e hipoglic\u00eamico.","id":8345060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertenso, normot\u00e9rmico, taquic\u00e1rdico, eupneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e hipoglic\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotenso, febril, nomoc\u00e1rdico, eupneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e normoglic\u00eamico.","id":8345061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotenso, febril, nomoc\u00e1rdico, eupneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e normoglic\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertenso, normot\u00e9rmico, nomoc\u00e1rdico, taquipeico, satura\u00e7\u00e3o baixa e normoglic\u00eamico.","id":8345062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertenso, normot\u00e9rmico, nomoc\u00e1rdico, taquipeico, satura\u00e7\u00e3o baixa e normoglic\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertenso, normot\u00e9rmico, nomoc\u00e1rdico, eupneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e normoglic\u00eamico.","id":8345063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertenso, normot\u00e9rmico, nomoc\u00e1rdico, eupneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e normoglic\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotenso, normot\u00e9rmico, bradic\u00e1rdico, bradipneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e normoglic\u00eamico.","id":8345064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotenso, normot\u00e9rmico, bradic\u00e1rdico, bradipneico, satura\u00e7\u00e3o adequada e normoglic\u00eamico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame neurol\u00f3gico para avalia\u00e7\u00e3o das les\u00f5es medulares em um c\u00e3o, de acordo com o segmento espinhal acometido, esperam-se rea\u00e7\u00f5es\/reflexos que podem estar aumentados, diminu\u00eddos ou a ausentes.Assinale a alternativa correta, considerando o exame neurol\u00f3gico de v\u00e9rtebras cervicais (C) ou tor\u00e1cicas (T) ou lombares (L), lesionadas.","provas":[{"id":69259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-veterinario-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2107804,"hashId":"4743337ff5172b19686bb5295e3b4187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame neurol\u00f3gico para avalia\u00e7\u00e3o das les\u00f5es medulares em um c\u00e3o, de acordo com o segmento espinhal acometido, esperam-se rea\u00e7\u00f5es\/reflexos que podem estar aumentados, diminu\u00eddos ou a ausentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, considerando o exame neurol\u00f3gico de v\u00e9rtebras cervicais (C) ou tor\u00e1cicas (T) ou lombares (L), lesionadas.<\/p>","resposta":8240121,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o localizada no segmento C1 a C5 \u2013 Espera-se que o estado mental esteja inalterado.","id":8240121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o localizada no segmento C1 a C5 \u2013 Espera-se que o estado mental esteja inalterado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o localizada no segmento C6 a T2 \u2013 Espera-se que as rea\u00e7\u00f5es posturais estejam aumentadas nos quatro membros.","id":8240122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o localizada no segmento C6 a T2 \u2013 Espera-se que as rea\u00e7\u00f5es posturais estejam aumentadas nos quatro membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o localizada no segmento L4 a S3 \u2013 Espera-se que a postura e marchas estejam inalterados ao exame.","id":8240123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o localizada no segmento L4 a S3 \u2013 Espera-se que a postura e marchas estejam inalterados ao exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o localizada no segmento L7 a S3 \u2013 Espera-se encontrar S\u00edndrome de Horner ipsilateral.","id":8240124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o localizada no segmento L7 a S3 \u2013 Espera-se encontrar S\u00edndrome de Horner ipsilateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o localizada no segmento T3 a L3 \u2013 Esperam-se rea\u00e7\u00f5es posturais diminu\u00eddas nos membros tor\u00e1cicos e aumentadas nos membros p\u00e9lvicos.","id":8240125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o localizada no segmento T3 a L3 \u2013 Esperam-se rea\u00e7\u00f5es posturais diminu\u00eddas nos membros tor\u00e1cicos e aumentadas nos membros p\u00e9lvicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/2107804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santa Catarina conta com mais de 30 mil piscicultores, entre amadores e comerciais. O Estado est\u00e1 entre os principais produtores de peixes de \u00e1gua doce do pa\u00eds.Assinale a alternativa correta sobre o manejo na psicultura.","provas":[{"id":69259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-veterinario-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2107807,"hashId":"542edfba9ca91156202af93020810bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina conta com mais de 30 mil piscicultores, entre amadores e comerciais. O Estado est\u00e1 entre os principais produtores de peixes de \u00e1gua doce do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre o manejo na psicultura.<\/p>","resposta":8240136,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pH da \u00e1gua deve estar na faixa ideal para cria\u00e7\u00e3o de peixes entre 5 e 6,5.","id":8240134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH da \u00e1gua deve estar na faixa ideal para cria\u00e7\u00e3o de peixes entre 5 e 6,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valores acima de 1 mg\/L de N-NH3 s\u00e3o adequados. A potencializa\u00e7\u00e3o da toxidez da am\u00f4nia \u00e9 aumentada com a eleva\u00e7\u00e3o do pH em conjunto com o aumento da temperatura da \u00e1gua.","id":8240135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores acima de 1 mg\/L de N-NH3 s\u00e3o adequados. A potencializa\u00e7\u00e3o da toxidez da am\u00f4nia \u00e9 aumentada com a eleva\u00e7\u00e3o do pH em conjunto com o aumento da temperatura da \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transpar\u00eancia da \u00e1gua \u00e9 um dos mais importantes par\u00e2metros a ser medido durante o cultivo, pois ele reflete diretamente a qualidade da \u00e1gua durante o cultivo e consequentemente do efluente.","id":8240136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transpar\u00eancia da \u00e1gua \u00e9 um dos mais importantes par\u00e2metros a ser medido durante o cultivo, pois ele reflete diretamente a qualidade da \u00e1gua durante o cultivo e consequentemente do efluente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temperaturas adequadas para cultivo de til\u00e1pia s\u00e3o entre 16 e 20\u00b0C. Evitar manejos (biometria, povoamento, transfer\u00eancia, etc.) quando a temperatura da \u00e1gua de cultivo estiver abaixo de 10\u00b0C e acima de 20\u00b0C.","id":8240137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperaturas adequadas para cultivo de til\u00e1pia s\u00e3o entre 16 e 20\u00b0C. Evitar manejos (biometria, povoamento, transfer\u00eancia, etc.) quando a temperatura da \u00e1gua de cultivo estiver abaixo de 10\u00b0C e acima de 20\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis ideais de oxig\u00eanio s\u00e3o acima de 0,5 mg\/L. O monitoramento do oxig\u00eanio vai depender da transpar\u00eancia da \u00e1gua. Quando a transpar\u00eancia estiver abaixo de 20 cm, monitorar o oxig\u00eanio nas primeiras horas da manh\u00e3.","id":8240138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis ideais de oxig\u00eanio s\u00e3o acima de 0,5 mg\/L. O monitoramento do oxig\u00eanio vai depender da transpar\u00eancia da \u00e1gua. Quando a transpar\u00eancia estiver abaixo de 20 cm, monitorar o oxig\u00eanio nas primeiras horas da manh\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Piscicultura e Pescados","oab":false,"nome":"Piscicultura e Pescados","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403286,"slug":"veterinaria-piscicultura-e-pescados"}],"slug":"veterinaria\/2107807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo federal, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 13680\/2018, adicionou o artigo 10-A \u00e0 Lei n\u00b0 1283\/1950, para dispor sobre o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios de origem animal produzidos de forma artesanal.Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tema.","provas":[{"id":69259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-veterinario-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2107836,"hashId":"93e89a9c35c52eff380cf5861d7f4fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo federal, atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 13680\/2018, adicionou o artigo 10-A \u00e0 Lei n\u00b0 1283\/1950, para dispor sobre o processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios de origem animal produzidos de forma artesanal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao tema.<\/p>","resposta":8240269,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em Santa Catarina, o Selo ARTE ser\u00e1 concedido sempre ao estabelecimento e nunca ao produto.","id":8240266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Santa Catarina, o Selo ARTE ser\u00e1 concedido sempre ao estabelecimento e nunca ao produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao Instituto Catarinense de Sanidade Agropecu\u00e1ria (ICASA) registrar, conceder o Selo ARTE e fiscalizar os produtores artesanais.","id":8240267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao Instituto Catarinense de Sanidade Agropecu\u00e1ria (ICASA) registrar, conceder o Selo ARTE e fiscalizar os produtores artesanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os produtos artesanais que conquistarem o Selo ARTE estar\u00e3o dispensados de registro em Servi\u00e7os de Inspe\u00e7\u00e3o Oficial.","id":8240268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos artesanais que conquistarem o Selo ARTE estar\u00e3o dispensados de registro em Servi\u00e7os de Inspe\u00e7\u00e3o Oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esta Lei promoveu adequa\u00e7\u00f5es nas a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos produtos aliment\u00edcios de origem animal fabricados de forma artesanal, permitindo a comercializa\u00e7\u00e3o interestadual de produtos de origem animal artesanais, desde que possuam servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o implantado (municipal, estadual ou federal).","id":8240269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta Lei promoveu adequa\u00e7\u00f5es nas a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o dos produtos aliment\u00edcios de origem animal fabricados de forma artesanal, permitindo a comercializa\u00e7\u00e3o interestadual de produtos de origem animal artesanais, desde que possuam servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o implantado (municipal, estadual ou federal).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a publica\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es normativas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), que regulamenta o enquadramento de empresas artesanais, os produtos catarinenses com selo ARTE poder\u00e3o ser comercializados em todos os pa\u00edses.","id":8240270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a publica\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es normativas pelo Minist\u00e9rio da Agricultura Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), que regulamenta o enquadramento de empresas artesanais, os produtos catarinenses com selo ARTE poder\u00e3o ser comercializados em todos os pa\u00edses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":"legislacao-federal\/2107836","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 25 anos \u00e9 atendida na emerg\u00eancia de um hospital p\u00fablico relatando febre h\u00e1 alguns dias, dor tor\u00e1cica ventilat\u00f3rio-dependente localizada no hemit\u00f3rax esquerdo (HTE) e tosse n\u00e3o produtiva, com aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular e do fr\u00eamito t\u00f3raco-vocal no ter\u00e7o inferior desse hemit\u00f3rax. O RX de t\u00f3rax (PA\/P\/dec\u00fabito lateral esquerdo) evidenciou moderado derrame pleural, sem doen\u00e7a parenquimatosa. O exame do l\u00edquido pleural mostrou pH menor 7.2, glicose menor 60 mg\/dL e triglicer\u00eddios maior 110 mg\/dL.Tendo como base esses dados, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":69240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-infectologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2109448,"hashId":"b8d9a21ccbb96d8bc31a241dd4c62a0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 25 anos \u00e9 atendida na emerg\u00eancia de um hospital p\u00fablico relatando febre h\u00e1 alguns dias, dor tor\u00e1cica ventilat\u00f3rio-dependente localizada no hemit\u00f3rax esquerdo (HTE) e tosse n\u00e3o produtiva, com aus\u00eancia de murm\u00fario vesicular e do fr\u00eamito t\u00f3raco-vocal no ter\u00e7o inferior desse hemit\u00f3rax. O RX de t\u00f3rax (PA\/P\/dec\u00fabito lateral esquerdo) evidenciou moderado derrame pleural, sem doen\u00e7a parenquimatosa. O exame do l\u00edquido pleural mostrou pH menor 7.2, glicose menor 60 mg\/dL e triglicer\u00eddios maior 110 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base esses dados, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":8246972,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neoplasia.","id":8246971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoplasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tuberculose.","id":8246972,"corpo":"<p>tuberculose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide.","id":8246973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite reumatoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":8246974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embolia pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empiema.","id":8246975,"corpo":"<p>empiema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem de 27 anos, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e CD4+ 45 cel\/mm\u00b3, come\u00e7ou a apresentar cefaleia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, com confus\u00e3o mental e letargia. A tomografia computadorizada da cabe\u00e7a mostrou uma les\u00e3o solit\u00e1ria grande (maior do que 4 cm) no sistema nervoso central (SNC).Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.","provas":[{"id":69240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-infectologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2109457,"hashId":"721223e88beaa42a64226c1afc9fb46a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem de 27 anos, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV e CD4+ 45 cel\/mm\u00b3, come\u00e7ou a apresentar cefaleia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, com confus\u00e3o mental e letargia. A tomografia computadorizada da cabe\u00e7a mostrou uma les\u00e3o solit\u00e1ria grande (maior do que 4 cm) no sistema nervoso central (SNC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao caso.<\/p>","resposta":8247018,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa exclui a etiologia pelo Toxoplasma gondii.","id":8247014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa exclui a etiologia pelo Toxoplasma gondii.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa tem como principal suspeita diagn\u00f3stica encefalopatia associada ao HIV.","id":8247015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa tem como principal suspeita diagn\u00f3stica encefalopatia associada ao HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa tem como principal suspeita diagn\u00f3stica tuberculoma.","id":8247016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa tem como principal suspeita diagn\u00f3stica tuberculoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa tem como principal suspeita diagn\u00f3stica leucoencefalopatia multifocal progressiva.","id":8247017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o solit\u00e1ria do SNC com efeito de massa tem como principal suspeita diagn\u00f3stica leucoencefalopatia multifocal progressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es solit\u00e1rias grandes aumentam a suspeita de linfoma prim\u00e1rio de SNC, mas n\u00e3o exclui outras possibilidades.","id":8247018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es solit\u00e1rias grandes aumentam a suspeita de linfoma prim\u00e1rio de SNC, mas n\u00e3o exclui outras possibilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PPD \u00e9 considerado como positivo a partir de 10 mm de eritema e endura\u00e7\u00e3o. O chefe do posto de sa\u00fade decide que a prova somente ser\u00e1 considerada positiva a partir dos 12 mm.Assinale a alternativa que expressa corretamente o efeito desse novo ponto de corte sobre a sensibilidade e especificidade desse teste tubercul\u00ednico.","provas":[{"id":69240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-infectologista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2109637,"hashId":"0e16fbc1caae0d94a478472614e6cceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPD \u00e9 considerado como positivo a partir de 10 mm de eritema e endura\u00e7\u00e3o. O chefe do posto de sa\u00fade decide que a prova somente ser\u00e1 considerada positiva a partir dos 12 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que expressa <strong>corretamente<\/strong> o efeito desse novo ponto de corte sobre a sensibilidade e especificidade desse teste tubercul\u00ednico.<\/p>","resposta":8247891,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este novo ponto de corte n\u00e3o afeta os valores de sensibilidade e especificidade.","id":8247887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este novo ponto de corte n\u00e3o afeta os valores de sensibilidade e especificidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da sensibilidade e aumento da especificidade.","id":8247888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da sensibilidade e aumento da especificidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da sensibilidade e diminui\u00e7\u00e3o da especificidade.","id":8247889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da sensibilidade e diminui\u00e7\u00e3o da especificidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade e diminui\u00e7\u00e3o da especificidade.","id":8247890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade e diminui\u00e7\u00e3o da especificidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade e aumento da especificidade.","id":8247891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade e aumento da especificidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome do Canal de Guyon descreve a compress\u00e3o do nervo:","provas":[{"id":69244,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-ortopedista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2124778,"hashId":"93f84af0101e6ea7778a47fdd79747a2","enunciado":"<p>A S\u00edndrome do Canal de Guyon descreve a compress\u00e3o do nervo:<\/p>","resposta":8310029,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ulnar no punho.","id":8310029,"corpo":"<p>Ulnar no punho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radial no punho.","id":8310030,"corpo":"<p>Radial no punho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ulnar no cotovelo.","id":8310031,"corpo":"<p>Ulnar no cotovelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radial no cotovelo.","id":8310032,"corpo":"<p>Radial no cotovelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mediano no punho.","id":8310033,"corpo":"<p>Mediano no punho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contratura descrita como Dupuytren \u00e9 doen\u00e7a da","provas":[{"id":69244,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-ortopedista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2124779,"hashId":"538ded65d56b0287d9cd7dc459a56e58","enunciado":"<p>A contratura descrita como Dupuytren \u00e9 doen\u00e7a da<\/p>","resposta":8310038,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"musculatura da regi\u00e3o t\u00eanar.","id":8310034,"corpo":"<p>musculatura da regi\u00e3o t\u00eanar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"musculatura da regi\u00e3o hipot\u00eanar.","id":8310035,"corpo":"<p>musculatura da regi\u00e3o hipot\u00eanar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aponeurose da musculatura da regi\u00e3o t\u00eanar.","id":8310036,"corpo":"<p>aponeurose da musculatura da regi\u00e3o t\u00eanar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aponeurose da musculatura da regi\u00e3o hipot\u00eanar.","id":8310037,"corpo":"<p>aponeurose da musculatura da regi\u00e3o hipot\u00eanar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aponeurose palmar, incluindo a retin\u00e1cula palmar e digital.","id":8310038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponeurose palmar, incluindo a retin\u00e1cula palmar e digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do cotovelo no adulto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":69244,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-ortopedista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2124784,"hashId":"4ce08e96d76627561946b389a799b9bc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do cotovelo no adulto, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8310059,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorrer\u00e1 instabilidade em varo e anterior, quando existir comprometimento de pelo menos 50% da coronoide.","id":8310059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrer\u00e1 instabilidade em varo e anterior, quando existir comprometimento de pelo menos 50% da coronoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A osteoss\u00edntese com placa das fraturas da cabe\u00e7a radial coloca em risco o nervo inter\u00f3sseo anterior.","id":8310060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteoss\u00edntese com placa das fraturas da cabe\u00e7a radial coloca em risco o nervo inter\u00f3sseo anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fraturas que comprometem o cap\u00edtulo umeral n\u00e3o est\u00e3o associadas \u00e0 instabilidade do cotovelo.","id":8310061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas que comprometem o cap\u00edtulo umeral n\u00e3o est\u00e3o associadas \u00e0 instabilidade do cotovelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fraturas cominutas da extremidade proximal da ulna devem ser fixadas com uma banda de tens\u00e3o.","id":8310062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas cominutas da extremidade proximal da ulna devem ser fixadas com uma banda de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O posicionamento das placas utilizadas na osteoss\u00edntese de uma fratura da extremidade distal do \u00famero n\u00e3o influencia na rigidez da fixa\u00e7\u00e3o.","id":8310063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento das placas utilizadas na osteoss\u00edntese de uma fratura da extremidade distal do \u00famero n\u00e3o influencia na rigidez da fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/2124784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade","id":19982}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as contribui\u00e7\u00f5es especiais, as contribui\u00e7\u00f5es sociais para a seguridade social diferenciam-se por n\u00e3o serem de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":52425,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade","id":19982},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 07:51:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1587922,"hashId":"408ea5fcc152dedb3214e1e6eeb07eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as contribui\u00e7\u00f5es especiais, as contribui\u00e7\u00f5es sociais para a seguridade social diferenciam-se por n\u00e3o serem de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":5956498,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5956498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5956499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es e os elementos fundamentais associados dos tributos no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":441530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as no\u00e7\u00f5es e os elementos fundamentais associados dos tributos no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/1587922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirrose descompensada distingue-se da compensada por meio do escore de Child- Turcotte-Pugh (Child-Pugh), utilizado para avaliar o grau de deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, al\u00e9m de ser um marcador progn\u00f3stico. Quais par\u00e2metros s\u00e3o utilizados para realizar a classifica\u00e7\u00e3o de Child-Pugh?","provas":[{"id":71313,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2021-instituto-aocp-residencia-em-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 09:35:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2171855,"hashId":"889e4c3d2237cdc7924b85c2862deb3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose descompensada distingue-se da compensada por meio do escore de Child- Turcotte-Pugh (Child-Pugh), utilizado para avaliar o grau de deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, al\u00e9m de ser um marcador progn\u00f3stico. Quais par\u00e2metros s\u00e3o utilizados para realizar a classifica\u00e7\u00e3o de Child-Pugh?<\/p>","resposta":8518100,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilirrubina s\u00e9rica, albumina s\u00e9rica, ascite, tempo de protrombina e dist\u00farbio neurol\u00f3gico.","id":8518100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina s\u00e9rica, albumina s\u00e9rica, ascite, tempo de protrombina e dist\u00farbio neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemograma completo, ascite, TGO, TGP e tempo de protrombina.","id":8518101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemograma completo, ascite, TGO, TGP e tempo de protrombina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio neurol\u00f3gico, ascite, albumina s\u00e9rica, TGO e TGP.","id":8518102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbio neurol\u00f3gico, ascite, albumina s\u00e9rica, TGO e TGP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo de protrombina, albumina s\u00e9rica, ascite, fosfatase alcalina, icter\u00edcia.","id":8518103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de protrombina, albumina s\u00e9rica, ascite, fosfatase alcalina, icter\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ascite, icter\u00edcia, sangramento gengival, albumina s\u00e9rica e hemograma completo.","id":8518104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite, icter\u00edcia, sangramento gengival, albumina s\u00e9rica e hemograma completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes: I.No trecho: \"\u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue,\" - temos: v\u00edrgula separando express\u00e3o adverbial, crase que faz parte da express\u00e3o, express\u00e3o com equival\u00eancia sem\u00e2ntica a \"nada \u00e9 conseguido\". II.No trecho: \"o Amor se rende aos nossos p\u00e9s\" - temos exemplo de: personifica\u00e7\u00e3o do Amor, verbo pronominal, objeto direto representado por pronome pessoal obl\u00edquo, objeto indireto constru\u00eddo com combina\u00e7\u00e3o prepositiva pronome possessivo e substantivo. III.O verbo: \"repito\" no (5\u00ba\u00a7): reitera a defesa do ponto de vista da voz do texto. IV.Os verbos do per\u00edodo: \"Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o\". - exemplificam, respectivamente: o presente do modo indicativo, forma nominal do infinitivo, forma nominal do infinitivo seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obl\u00edquo. V.Todas as palavras da s\u00e9rie: \"\u00faltimo, hav\u00edamos, in\u00fateis, caridade\" se identificam por pertencerem \u00e0 mesma regra de tonicidade. VI.Os termos numerados no trecho: \"os sentimentos que\u00b9 nos\u00b2 negaram\u00b3\", exemplificam: conjun\u00e7\u00e3o subordinativa, contra\u00e7\u00e3o prepositiva, verbo no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo. Est\u00e3o CORRETAS, apenas:","provas":[{"id":65338,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2000152,"hashId":"cad278d2b099bff55d633eaa8c17b2c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.No trecho: \"\u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue,\" - temos: v\u00edrgula separando express\u00e3o adverbial, crase que faz parte da express\u00e3o, express\u00e3o com equival\u00eancia sem\u00e2ntica a \"nada \u00e9 conseguido\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.No trecho: \"o Amor se rende aos nossos p\u00e9s\" - temos exemplo de: personifica\u00e7\u00e3o do Amor, verbo pronominal, objeto direto representado por pronome pessoal obl\u00edquo, objeto indireto constru\u00eddo com combina\u00e7\u00e3o prepositiva pronome possessivo e substantivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O verbo: \"repito\" no (5\u00ba\u00a7): reitera a defesa do ponto de vista da voz do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Os verbos do per\u00edodo: \"Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o\". - exemplificam, respectivamente: o presente do modo indicativo, forma nominal do infinitivo, forma nominal do infinitivo seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obl\u00edquo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Todas as palavras da s\u00e9rie: \"\u00faltimo, hav\u00edamos, in\u00fateis, caridade\" se identificam por pertencerem \u00e0 mesma regra de tonicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Os termos numerados no trecho: \"os sentimentos que\u00b9 nos\u00b2 negaram\u00b3\", exemplificam: conjun\u00e7\u00e3o subordinativa, contra\u00e7\u00e3o prepositiva, verbo no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas:<\/p>","resposta":7776559,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e VI.","id":7776557,"corpo":"<p>I, II, IV e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V e VI.","id":7776558,"corpo":"<p>II, III, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7776559,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI.","id":7776560,"corpo":"<p>II, III, IV e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17. A VIDA COM MUITA SABEDORIA (1\u00ba\u00a7) Quando fazemos tudo para que nos amem e n\u00e3o conseguimos, resta-nos um \u00faltimo recurso: n\u00e3o fazer mais nada. Por isso, digo, quando n\u00e3o obtivermos o amor, o afeto ou a ternura que hav\u00edamos solicitado, melhor ser\u00e1 desistirmos e procurar mais adiante os sentimentos que nos negaram. (2\u00ba\u00a7) N\u00e3o fazer esfor\u00e7os in\u00fateis, pois o amor nasce, ou n\u00e3o, espontaneamente, mas nunca por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue, outras vezes, nada damos e o Amor se rende aos nossos p\u00e9s. (3\u00ba\u00a7) Os sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa. Nunca foram uma caridade mendigada, uma compaix\u00e3o ou um favor concedido. (4\u00ba\u00a7) Quase sempre amamos a quem nos ama mal, e desprezamos quem melhor nos quer. \u00c9 importante pensar nisso. Vale a pena debochar do amor de algu\u00e9m? (5\u00ba\u00a7) Assim, repito, quando tivermos feito tudo para conseguir um amor, e falhado, resta-nos um s\u00f3 caminho... o de mais nada fazer. Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o.(Clarice Lispector) - (https:\/\/www.pensador.com\/clarice_lispector_textos\/) - (Adaptado)","id":486953,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A VIDA COM MUITA SABEDORIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Quando fazemos tudo para que nos amem e n\u00e3o conseguimos, resta-nos um \u00faltimo recurso: n\u00e3o fazer mais nada. Por isso, digo, quando n\u00e3o obtivermos o amor, o afeto ou a ternura que hav\u00edamos solicitado, melhor ser\u00e1 desistirmos e procurar mais adiante os sentimentos que nos negaram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) N\u00e3o fazer esfor\u00e7os in\u00fateis, pois o amor nasce, ou n\u00e3o, espontaneamente, mas nunca por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue, outras vezes, nada damos e o Amor se rende aos nossos p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa. Nunca foram uma caridade mendigada, uma compaix\u00e3o ou um favor concedido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Quase sempre amamos a quem nos ama mal, e desprezamos quem melhor nos quer. \u00c9 importante pensar nisso. Vale a pena debochar do amor de algu\u00e9m? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Assim, repito, quando tivermos feito tudo para conseguir um amor, e falhado, resta-nos um s\u00f3 caminho... o de mais nada fazer. Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Clarice Lispector) - (https:\/\/www.pensador.com\/clarice_lispector_textos\/) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes: I.No trecho: \"\u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue,\" - temos: v\u00edrgula separando express\u00e3o adverbial, crase que faz parte da express\u00e3o, express\u00e3o com equival\u00eancia sem\u00e2ntica a \"nada \u00e9 conseguido\". II.No trecho: \"o Amor se rende aos nossos p\u00e9s\" - temos exemplo de: personifica\u00e7\u00e3o do Amor, verbo pronominal, objeto direto representado por pronome pessoal obl\u00edquo, objeto indireto constru\u00eddo com combina\u00e7\u00e3o prepositiva pronome possessivo e substantivo. III.O verbo: \"repito\" no (5\u00ba\u00a7): reitera a defesa do ponto de vista da voz do texto. IV.Os verbos do per\u00edodo: \"Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o\". - exemplificam, respectivamente: o presente do modo indicativo, forma nominal do infinitivo, forma nominal do infinitivo seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obl\u00edquo. V.Todas as palavras da s\u00e9rie: \"\u00faltimo, hav\u00edamos, in\u00fateis, caridade\" se identificam por pertencerem \u00e0 mesma regra de tonicidade. VI.Os termos numerados no trecho: \"os sentimentos que\u00b9 nos\u00b2 negaram\u00b3\", exemplificam: conjun\u00e7\u00e3o subordinativa, contra\u00e7\u00e3o prepositiva, verbo no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo. Est\u00e3o CORRETAS, apenas:","provas":[{"id":65340,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:34:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2000197,"hashId":"a07bb042331ef83fdce28637eea01b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.No trecho: \"\u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue,\" - temos: v\u00edrgula separando express\u00e3o adverbial, crase que faz parte da express\u00e3o, express\u00e3o com equival\u00eancia sem\u00e2ntica a \"nada \u00e9 conseguido\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.No trecho: \"o Amor se rende aos nossos p\u00e9s\" - temos exemplo de: personifica\u00e7\u00e3o do Amor, verbo pronominal, objeto direto representado por pronome pessoal obl\u00edquo, objeto indireto constru\u00eddo com combina\u00e7\u00e3o prepositiva pronome possessivo e substantivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O verbo: \"repito\" no (5\u00ba\u00a7): reitera a defesa do ponto de vista da voz do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Os verbos do per\u00edodo: \"Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o\". - exemplificam, respectivamente: o presente do modo indicativo, forma nominal do infinitivo, forma nominal do infinitivo seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obl\u00edquo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Todas as palavras da s\u00e9rie: \"\u00faltimo, hav\u00edamos, in\u00fateis, caridade\" se identificam por pertencerem \u00e0 mesma regra de tonicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Os termos numerados no trecho: \"os sentimentos que\u00b9 nos\u00b2 negaram\u00b3\", exemplificam: conjun\u00e7\u00e3o subordinativa, contra\u00e7\u00e3o prepositiva, verbo no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas:<\/p>","resposta":7776749,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e VI.","id":7776747,"corpo":"<p>II, III, IV e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V e VI.","id":7776748,"corpo":"<p>II, III, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7776749,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e VI.","id":7776750,"corpo":"<p>I, II, IV e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17. A VIDA COM MUITA SABEDORIA (1\u00ba\u00a7) Quando fazemos tudo para que nos amem e n\u00e3o conseguimos, resta-nos um \u00faltimo recurso: n\u00e3o fazer mais nada. Por isso, digo, quando n\u00e3o obtivermos o amor, o afeto ou a ternura que hav\u00edamos solicitado, melhor ser\u00e1 desistirmos e procurar mais adiante os sentimentos que nos negaram. (2\u00ba\u00a7) N\u00e3o fazer esfor\u00e7os in\u00fateis, pois o amor nasce, ou n\u00e3o, espontaneamente, mas nunca por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue, outras vezes, nada damos e o Amor se rende aos nossos p\u00e9s. (3\u00ba\u00a7) Os sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa. Nunca foram uma caridade mendigada, uma compaix\u00e3o ou um favor concedido. (4\u00ba\u00a7) Quase sempre amamos a quem nos ama mal, e desprezamos quem melhor nos quer. \u00c9 importante pensar nisso. Vale a pena debochar do amor de algu\u00e9m? (5\u00ba\u00a7) Assim, repito, quando tivermos feito tudo para conseguir um amor, e falhado, resta-nos um s\u00f3 caminho... o de mais nada fazer. Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o. (Clarice Lispector) - (https:\/\/www.pensador.com\/clarice_lispector_textos\/) - (Adaptado)","id":486959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A VIDA COM MUITA SABEDORIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Quando fazemos tudo para que nos amem e n\u00e3o conseguimos, resta-nos um \u00faltimo recurso: n\u00e3o fazer mais nada. Por isso, digo, quando n\u00e3o obtivermos o amor, o afeto ou a ternura que hav\u00edamos solicitado, melhor ser\u00e1 desistirmos e procurar mais adiante os sentimentos que nos negaram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) N\u00e3o fazer esfor\u00e7os in\u00fateis, pois o amor nasce, ou n\u00e3o, espontaneamente, mas nunca por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00e3o. \u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue, outras vezes, nada damos e o Amor se rende aos nossos p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Os sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa. Nunca foram uma caridade mendigada, uma compaix\u00e3o ou um favor concedido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Quase sempre amamos a quem nos ama mal, e desprezamos quem melhor nos quer. \u00c9 importante pensar nisso. Vale a pena debochar do amor de algu\u00e9m? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Assim, repito, quando tivermos feito tudo para conseguir um amor, e falhado, resta-nos um s\u00f3 caminho... o de mais nada fazer. Assim, pode-se aliviar o cora\u00e7\u00e3o ou pior\u00e1-lo com a dor da desilus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Clarice Lispector) - (https:\/\/www.pensador.com\/clarice_lispector_textos\/) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala nele, muitas pessoas pensam rapidamente em computadores, tecnologia e at\u00e9 mesmo c\u00f3digos dif\u00edceis de serem compreendidos. No entanto, o conceito e a aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o bem mais simples do que parecem. Eles datam de tempos babil\u00f4nicos, mas tornaram-se mais conhecidos na modernidade, principalmente, quando associados aos computadores e \u00e0s estrat\u00e9gias de otimiza\u00e7\u00e3o para buscadores. Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima. ","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:43:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033374,"hashId":"5afdd8d8cfe25c2545d5c8bcb24242fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se fala nele, muitas pessoas pensam rapidamente em computadores, tecnologia e at\u00e9 mesmo c\u00f3digos dif\u00edceis de serem compreendidos. No entanto, o conceito e a aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o bem mais simples do que parecem. Eles datam de tempos babil\u00f4nicos, mas tornaram-se mais conhecidos na modernidade, principalmente, quando associados aos computadores e \u00e0s estrat\u00e9gias de otimiza\u00e7\u00e3o para buscadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima. <\/p>","resposta":7924101,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o. ","id":7924098,"corpo":"<p>L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00fameros Bin\u00e1rios. ","id":7924099,"corpo":"<p>N\u00fameros Bin\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Medida de dados. ","id":7924100,"corpo":"<p>Sistema de Medida de dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algoritmo. ","id":7924101,"corpo":"<p>Algoritmo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ferramentas para armazenamento e manipula\u00e7\u00e3o de dados \"em nuvem\".","provas":[{"id":62832,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-advogado-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Advogado - 2021"},{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 09:05:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1916104,"hashId":"044066dbc3b28ae4c7a443879a5a52ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ferramentas para armazenamento e manipula\u00e7\u00e3o de dados \"em nuvem\".<\/p>","resposta":7397054,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Cloud Storage e Apache.","id":7397051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google Cloud Storage e Apache.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AWS e Asterisk.","id":7397052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AWS e Asterisk.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Azure e Thunderbird.","id":7397053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microsoft Azure e Thunderbird.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AWS e Dropbox.","id":7397054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AWS e Dropbox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"},{"nome_clean":"Dropbox","oab":false,"nome":"Dropbox","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420159,"slug":"informatica-dropbox"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201co leite faz bem para sa\u00fade do bezerro\u201d e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":65320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:39:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1998707,"hashId":"1da5873e8544187c244248cdbc405edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise: \u201co leite faz bem para sa\u00fade do bezerro\u201d e assinale a alternativa correta. <\/strong><\/p>","resposta":7769891,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio de lugar.","id":7769889,"corpo":"<p>H\u00e1 um adv\u00e9rbio de lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio de tempo. ","id":7769890,"corpo":"<p>H\u00e1 um adv\u00e9rbio de tempo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio de modo.","id":7769891,"corpo":"<p>H\u00e1 um adv\u00e9rbio de modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio de intensidade.","id":7769892,"corpo":"<p>H\u00e1 um adv\u00e9rbio de intensidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o.","id":7769893,"corpo":"<p>H\u00e1 um adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1velDa Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da TardeLevar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e aqueles que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.Suco de fruta faz bem?Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002","id":486744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: right;\">Da Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da Tarde<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Levar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e <u>aqueles<\/u> que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Suco de fruta faz bem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes: I.Os fonemas s\u00e3o sons produzidos durante todo o tempo em que se fala, suas unidades sonoras se juntam para formar palavras, at\u00e9 enunciados completos, possibilitando sintonia, intera\u00e7\u00e3o entre os interlocutores. II.As letras s\u00e3o desenhos, s\u00e3o unidades gr\u00e1ficas que representam a escrita das palavras articuladas, pronunciadas. III.Nos versos de \u00c1lvares de Azevedo: \"Amo-te como o vinho e como o sono, \/ Tu \u00e9s meu copo e amoroso leito... \/ Mas teu n\u00e9ctar de amor jamais se esgota, \/ Travesseiro n\u00e3o h\u00e1 como teu peito\". - temos exemplo de confiss\u00e3o amorosa, interlocutor do eu l\u00edrico tratado na segunda pessoa do singular, verso escrito com duas ocorr\u00eancias de elemento coesivo conjuntivo comparativo, substantivo escrito com encontro consonantal e d\u00edgrafo, dentre outros. IV.Nos versos de Machado de Assis: \"Querida, ao p\u00e9 do leito derradeiro. \/ Em que descansas dessa longa vida, \/ Aqui venho e virei, pobre querida, \/ Trazer-te o cora\u00e7\u00e3o do companheiro\". - temos a vis\u00e3o da voz do texto, expondo seu amor pela esposa Carolina, junto a seu t\u00famulo, prometendo ir visit\u00e1-lo sempre. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":65670,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:07:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2021610,"hashId":"8d46f96691491df56abc9d541d1ea85f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Os fonemas s\u00e3o sons produzidos durante todo o tempo em que se fala, suas unidades sonoras se juntam para formar palavras, at\u00e9 enunciados completos, possibilitando sintonia, intera\u00e7\u00e3o entre os interlocutores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.As letras s\u00e3o desenhos, s\u00e3o unidades gr\u00e1ficas que representam a escrita das palavras articuladas, pronunciadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Nos versos de \u00c1lvares de Azevedo: \"Amo-te como o vinho e como o sono, \/ Tu \u00e9s meu copo e amoroso leito... \/ Mas teu n\u00e9ctar de amor jamais se esgota, \/ Travesseiro n\u00e3o h\u00e1 como teu peito\". - temos exemplo de confiss\u00e3o amorosa, interlocutor do eu l\u00edrico tratado na segunda pessoa do singular, verso escrito com duas ocorr\u00eancias de elemento coesivo conjuntivo comparativo, substantivo escrito com encontro consonantal e d\u00edgrafo, dentre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Nos versos de Machado de Assis: \"Querida, ao p\u00e9 do leito derradeiro. \/ Em que descansas dessa longa vida, \/ Aqui venho e virei, pobre querida, \/ Trazer-te o cora\u00e7\u00e3o do companheiro\". - temos a vis\u00e3o da voz do texto, expondo seu amor pela esposa Carolina, junto a seu t\u00famulo, prometendo ir visit\u00e1-lo sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":7874185,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":7874184,"corpo":"<p>I e II apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7874185,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":7874186,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":7874187,"corpo":"<p>II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. A IDEALIZA\u00c7\u00c3O DO AMOR (1\u00ba\u00a7) Eu estava a pensar na forma como se poder\u00e1 entender o amor, \u00e0 luz da minha forma\u00e7\u00e3o. A minha perspectiva depende daquilo que o outro representa, se o outro \u00e9 um prolongamento nosso, \u00e9 uma parte nossa, como acontece muitas vezes, ou \u00e9 uma idealiza\u00e7\u00e3o do eu de que falaria o Freud. No sentido psicanal\u00edtico, poder-se-ia dizer que o amor corresponde ao EU IDEAL e, portanto, \u00e0 procura de qualquer coisa de ideal que n\u00f3s colocamos atrav\u00e9s de um mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o projetiva no outro. (2\u00ba\u00a7) Portanto, \u00e0 luz de uma perspectiva cient\u00edfica, como \u00e9 apesar de tudo a psicanal\u00edtica, o problema come\u00e7a a p\u00f4r-se de uma forma um bocado diferente. Nesse sentido e na medida em que o objeto amado \u00e9 sempre idealizado e nunca \u00e9 um objetivo real, a gente, de fato, nunca se est\u00e1 a relacionar com pessoas reais, estamos sempre a relacionarmo-nos com pessoas ideias e com fantasmas. (3\u00ba\u00a7) A gente vive, de fato, num mundo de fantasmas: os amigos s\u00e3o fantasmas que t\u00eam para n\u00f3s determinada configura\u00e7\u00e3o, ou os pais, ou os filhos, etc. Portanto, devemos refletir sobre este fantasmag\u00f3rico mundo em que vimos. (...) (4\u00ba\u00a7) O amor \u00e9 uma coisa que tem que ver de tal forma com todo um mundo de fantasmas, com todo um mundo irreal, com todo um mundo inventado que n\u00f3s carregamos conosco desde a inf\u00e2ncia, que at\u00e9 poder\u00e1 haver, eventualmente, amor sem objeto. Reflitamos, entendamos, procuremos conviver com os fantasmas que nos cercam na vastid\u00e3o do mundo. (5\u00ba\u00a7) O amor n\u00e3o ser\u00e1, assim, necessariamente, uma luta corpo a corpo, ou uma luta corporal, mas pode ter que ver realmente com outras coisas, uma idealiza\u00e7\u00e3o, um desejo de encontrar qualquer coisa de perdido, nosso, que \u00e9 normalmente isso que se passa, no amor neur\u00f3tico, ou mesmo n\u00e3o neur\u00f3tico. Quer dizer, \u00e9 a procura de encontrarmos qualquer coisa que a n\u00f3s nos falta e que tentamos encontrar no outro e nesse caso tem muito mais que ver conosco do que com a outra pessoa. Normalmente, isso passa-se assim e tamb\u00e9m n\u00e3o vejo que seja mau que, de fato, se passe assim. (Ant\u00f3nio Lobo Antunes, in Di\u00e1rio Popular - 2019)","id":489276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A IDEALIZA\u00c7\u00c3O DO AMOR <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Eu estava a pensar na forma como se poder\u00e1 entender o amor, \u00e0 luz da minha forma\u00e7\u00e3o. A minha perspectiva depende daquilo que o outro representa, se o outro \u00e9 um prolongamento nosso, \u00e9 uma parte nossa, como acontece muitas vezes, ou \u00e9 uma idealiza\u00e7\u00e3o do eu de que falaria o Freud. No sentido psicanal\u00edtico, poder-se-ia dizer que o amor corresponde ao EU IDEAL e, portanto, \u00e0 procura de qualquer coisa de ideal que n\u00f3s colocamos atrav\u00e9s de um mecanismo de identifica\u00e7\u00e3o projetiva no outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Portanto, \u00e0 luz de uma perspectiva cient\u00edfica, como \u00e9 apesar de tudo a psicanal\u00edtica, o problema come\u00e7a a p\u00f4r-se de uma forma um bocado diferente. Nesse sentido e na medida em que o objeto amado \u00e9 sempre idealizado e nunca \u00e9 um objetivo real, a gente, de fato, nunca se est\u00e1 a relacionar com pessoas reais, estamos sempre a relacionarmo-nos com pessoas ideias e com fantasmas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) A gente vive, de fato, num mundo de fantasmas: os amigos s\u00e3o fantasmas que t\u00eam para n\u00f3s determinada configura\u00e7\u00e3o, ou os pais, ou os filhos, etc. Portanto, devemos refletir sobre este fantasmag\u00f3rico mundo em que vimos. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) O amor \u00e9 uma coisa que tem que ver de tal forma com todo um mundo de fantasmas, com todo um mundo irreal, com todo um mundo inventado que n\u00f3s carregamos conosco desde a inf\u00e2ncia, que at\u00e9 poder\u00e1 haver, eventualmente, amor sem objeto. Reflitamos, entendamos, procuremos conviver com os fantasmas que nos cercam na vastid\u00e3o do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) O amor n\u00e3o ser\u00e1, assim, necessariamente, uma luta corpo a corpo, ou uma luta corporal, mas pode ter que ver realmente com outras coisas, uma idealiza\u00e7\u00e3o, um desejo de encontrar qualquer coisa de perdido, nosso, que \u00e9 normalmente isso que se passa, no amor neur\u00f3tico, ou mesmo n\u00e3o neur\u00f3tico. Quer dizer, \u00e9 a procura de encontrarmos qualquer coisa que a n\u00f3s nos falta e que tentamos encontrar no outro e nesse caso tem muito mais que ver conosco do que com a outra pessoa. Normalmente, isso passa-se assim e tamb\u00e9m n\u00e3o vejo que seja mau que, de fato, se passe assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ant\u00f3nio Lobo Antunes, in Di\u00e1rio Popular - 2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as frases se equivalem quanto ao sentido.","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:26:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011301,"hashId":"1a75786ab97f2b333dbff987bce4e13f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que as frases se equivalem quanto ao sentido.<\/p>","resposta":7827200,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o quero que o outro saiba a minha verdade. \/ Prefiro compartilhar minha verdade com o outro.","id":7827199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o quero que o outro saiba a minha verdade. \/ Prefiro compartilhar minha verdade com o outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. \/ A humanidade pratica hoje um egocentrismo consider\u00e1vel.","id":7827200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. \/ A humanidade pratica hoje um egocentrismo consider\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mundo perfeito que se v\u00ea nas m\u00eddias sociais dificilmente gera competi\u00e7\u00e3o. \/ As redes sociais promovem vidas impactantes a partir da competi\u00e7\u00e3o.","id":7827201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mundo perfeito que se v\u00ea nas m\u00eddias sociais dificilmente gera competi\u00e7\u00e3o. \/ As redes sociais promovem vidas impactantes a partir da competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a f\u00edsica entre as pessoas incentiva a busca da felicidade real. \/ A empatia e o acolhimento entre as pessoas s\u00e3o caracter\u00edsticas da falta de verdade.","id":7827202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a f\u00edsica entre as pessoas incentiva a busca da felicidade real. \/ A empatia e o acolhimento entre as pessoas s\u00e3o caracter\u00edsticas da falta de verdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somos apenas seres humanos. \/ Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas.","id":7827203,"corpo":"<p>Somos apenas seres humanos. \/ Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 17. Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. (Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)","id":488070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>17<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 reg\u00eancia, a frase \u2013 ... tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. \u2013 (5\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 corretamente substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido e de acordo com a norma-padr\u00e3o, por:","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:27:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011309,"hashId":"2aed7aa8a0d35a6170ca8ffe34683554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 reg\u00eancia, a frase \u2013 ... tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. \u2013 (5\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 corretamente substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido e de acordo com a norma-padr\u00e3o, por:<\/p>","resposta":7827239,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... transformamos o ego\u00edsmo em um h\u00e1bito.","id":7827239,"corpo":"<p>... transformamos o ego\u00edsmo em um h\u00e1bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... convertemos o ego\u00edsmo para um h\u00e1bito.","id":7827240,"corpo":"<p>... convertemos o ego\u00edsmo para um h\u00e1bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... alteramos o ego\u00edsmo com um h\u00e1bito.","id":7827241,"corpo":"<p>... alteramos o ego\u00edsmo com um h\u00e1bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... trocamos o ego\u00edsmo sob um h\u00e1bito.","id":7827242,"corpo":"<p>... trocamos o ego\u00edsmo sob um h\u00e1bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... revertemos o ego\u00edsmo de um h\u00e1bito.","id":7827243,"corpo":"<p>... revertemos o ego\u00edsmo de um h\u00e1bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 17. Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. (Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)","id":488070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>17<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pen\u00faltimo par\u00e1grafo \u2013 Ama-se tanto a si mesmo e promove- se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. \u2013, constam, respectivamente, rela\u00e7\u00f5es entre","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:26:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011300,"hashId":"e65290d424e92e1d1f0975e1bd7d0a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pen\u00faltimo par\u00e1grafo \u2013 Ama-se tanto a si mesmo e promove- se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. \u2013, constam, respectivamente, rela\u00e7\u00f5es entre<\/p>","resposta":7827196,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspectos sociais e aspectos pessoais.","id":7827194,"corpo":"<p>aspectos sociais e aspectos pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fatores negativos e fatores positivos.","id":7827195,"corpo":"<p>fatores negativos e fatores positivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causas e consequ\u00eancias.","id":7827196,"corpo":"<p>causas e consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzos e benef\u00edcios.","id":7827197,"corpo":"<p>preju\u00edzos e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo e espa\u00e7o.","id":7827198,"corpo":"<p>tempo e espa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 17. Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. (Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)","id":488070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>17<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Separadas por uma tela, as pessoas na sociedade virtual n\u00e3o alcan\u00e7am o outro, motivo pelo qual n\u00e3o conseguem se colocar em seu lugar. Estamos vivendo o maior individualismo da hist\u00f3ria humana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A falta da empatia, do toque f\u00edsico, do acolhimento, do contato ocular e da presen\u00e7a f\u00edsica faz com que a pessoa n\u00e3o veja o outro, n\u00e3o o perceba, n\u00e3o note a presen\u00e7a do outro e, consequentemente, n\u00e3o se coloque no lugar dele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A necessidade da felicidade como objetivo e n\u00e3o como consequ\u00eancia provoca a cria\u00e7\u00e3o de um mundo irreal em que, para o outro, voc\u00ea \u00e9 feliz, mas n\u00e3o para si mesmo. Esse mundo perfeito exposto na m\u00eddia social gera uma concorr\u00eancia, uma competi\u00e7\u00e3o que resulta em duelo, e isso cria um individualismo que, com o tempo, passa a ficar impregnado no indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O individualismo est\u00e1 ligado tamb\u00e9m \u00e0 falta da verdade, ou seja, n\u00e3o quero que o outro saiba minha azeda verdade, j\u00e1 que o que projeto na m\u00eddia social n\u00e3o \u00e9 real, n\u00e3o \u00e9 de verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ama-se tanto a si mesmo e promove-se tanto o amor pr\u00f3prio que esquecemos o outro e tornamos o ego\u00edsmo um h\u00e1bito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o admitimos que somos apenas humanos. Temos vidas fict\u00edcias fragmentadas em momentos e apenas nos alegra o impacto que isso causa no outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fabiano de Abreu \u2013 A gera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o consegue se colocar no lugar do outro. www.deabreu.pt\/artigo \u2013 acesso em 11.12.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da frase, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa. Os cuidados que precisamos tomar em rela\u00e7\u00e3o ____ pessoas ego\u00edstas devem ser sempre baseados em suas atitudes em meio ____ sociedade em que vivem, pois muitas vezes elas agem ____ partir de seus interesses.","provas":[{"id":65420,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-professor-de-educacao-infantil-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2011314,"hashId":"45d017d4b8e37142c7fc646f51d9ceca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas da frase, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados que precisamos tomar em rela\u00e7\u00e3o ____ pessoas ego\u00edstas devem ser sempre baseados em suas atitudes em meio ____ sociedade em que vivem, pois muitas vezes elas agem ____ partir de seus interesses.<\/p>","resposta":7827266,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0","id":7827264,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 a \u2026 a","id":7827265,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 a \u2026 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0 \u2026 a","id":7827266,"corpo":"<p>a \u2026 \u00e0 \u2026 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2026 a \u2026 \u00e0","id":7827267,"corpo":"<p>a \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0","id":7827268,"corpo":"<p>a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao subt\u00edtulo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1998633,"hashId":"cf237b067b4ea199097a1bf641dd1c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com rela\u00e7\u00e3o ao subt\u00edtulo, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":7769530,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito \u00e9 inexistente.","id":7769529,"corpo":"<p>O sujeito \u00e9 inexistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas para sequenciar itens.","id":7769530,"corpo":"<p>As v\u00edrgulas foram utilizadas para sequenciar itens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os verbos s\u00e3o impessoais.","id":7769531,"corpo":"<p>Os verbos s\u00e3o impessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adjunto adnominal est\u00e1 fora da ordem natural da ora\u00e7\u00e3o.","id":7769532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjunto adnominal est\u00e1 fora da ordem natural da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o adverbial apresenta erros de ortografia.","id":7769533,"corpo":"<p>A locu\u00e7\u00e3o adverbial apresenta erros de ortografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1velDa Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da TardeLevar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e aqueles que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.Suco de fruta faz bem?Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002","id":486744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Especialista esclarece mitos e verdades sobre a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: right;\">Da Reda\u00e7\u00e3o, com Melhor da Tarde<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Levar uma vida saud\u00e1vel \u00e9 o dilema para muitos brasileiros. Uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajuda na melhora do sistema imunol\u00f3gico, na qualidade do sono, humor, na perda de peso e at\u00e9 na capacidade de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por estes motivos, o Melhor Da Tarde entrevistou nesta quinta-feira, 3, o especialista Cl\u00e1udio Mutti, nutr\u00f3logo que esclareceu d\u00favidas, mitos e verdades sobre os alimentos que s\u00e3o bons e <u>aqueles<\/u> que s\u00e3o uma verdadeira bomba-rel\u00f3gio para o nosso corpo. Veja a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Tomar leite faz bem para a sa\u00fade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Segundo Mutti, o leite faz bem para sa\u00fade do bezerro. O leite para o ser humano \u00e9 inflamat\u00f3rio e n\u00e3o faz bem pois ele \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o da vaca. Ele esclarece que o leite tem a case\u00edna, que chega a ser pior que a lactose. O nutr\u00f3logo recomenda dar leite a crian\u00e7a at\u00e9 os 8 anos, ap\u00f3s isso n\u00e3o mais. Ele recomenda os derivados que tamb\u00e9m s\u00e3o ruins, mas n\u00e3o tanto quanto o leite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ado\u00e7ante \u00e9 melhor que o a\u00e7\u00facar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito. Ambos s\u00e3o ruins, por\u00e9m o ado\u00e7ante \u00e9 p\u00e9ssimo pois cada vez que consumimos o ado\u00e7ante aumentamos a insulina do nosso corpo, a insulina \u00e9 o horm\u00f4nio mais inflamat\u00f3rio que temos e doen\u00e7as como infarto, derrame, Alzheimer e Parkinson s\u00e3o causadas por inflama\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, ambos s\u00e3o ruins para a sa\u00fade. O aconselh\u00e1vel \u00e9 diminuir a quantidade at\u00e9 o corpo se acostumar a ficar sem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">O ovo \u00e9 o vil\u00e3o do colesterol alto?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Mito, pois o pr\u00f3prio corpo produz o pr\u00f3prio colesterol. Mutti deixa claro que obviamente tudo que consumimos em grande quantidade \u00e9 muito ruim. Quando se tem um aumento do colesterol no corpo, significa que seus horm\u00f4nios n\u00e3o est\u00e3o funcionando bem. Segundo o nutr\u00f3logo, o colesterol n\u00e3o \u00e9 o vil\u00e3o da hist\u00f3ria e o ovo tamb\u00e9m n\u00e3o. O ovo \u00e9 considerado o segundo melhor alimento do mundo e o consumo dele sem exageros \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Consumir ou n\u00e3o consumir legumes por causa dos agrot\u00f3xicos?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo o nutr\u00f3logo, se voc\u00ea tiver condi\u00e7\u00f5es de consumir os legumes org\u00e2nicos, consuma, mas caso n\u00e3o seja poss\u00edvel \u00e9 melhor consumir legumes que usam agrot\u00f3xicos do que consumir alimentos industrializados. Ele aconselha a fazer \u201cmais feira\u201d e \u201cmenos mercado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Suco de fruta faz bem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Segundo ele, suco \u00e9 ruim. As frutas tem de ser consumidas com a casca para obtermos as fibras. O suco natural de laranja ir\u00e1 se transformar em frutose e depois ir\u00e1 se tornar gordura, ent\u00e3o o suco nunca \u00e9 bom. Caso tenha que beber, escolha o natural. Ao inv\u00e9s de mandar suco de caixinha para escola com seu filho substitua por \u00e1gua de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Melhor gordura de porco ou \u00f3leo de soja?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00d3leo de soja jamais, utilize \u00f3leo de coco. A gordura de porco \u00e9 boa, mas \u00e9 preciso saber a proced\u00eancia dessa gordura e desse porco. A gordura boa \u00e9 daquele porco que \u00e9 criado sem o consumo de horm\u00f4nios, ent\u00e3o por via das d\u00favidas utilize o \u00f3leo de coco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Alimentos integrais s\u00e3o realmente mais nutritivos que os considerados \u201cnormais\u201d?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os integrais s\u00e3o bem melhores, pois t\u00eam mais fibras e ajudam o nosso intestino. Os produtos com poucas fibras s\u00e3o mais inflamat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Manteiga ou margarina? Qual melhor op\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A margarina, segundo o nutr\u00f3logo, \u00e9 um veneno para o nosso corpo e aumenta chances de desenvolver doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A manteiga \u00e9 boa para flora intestinal, ent\u00e3o ela \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Leite de soja gera disfun\u00e7\u00e3o sexual nos homens?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso \u00e9 uma verdade. Segundo Mutti, o leite de soja n\u00e3o deve ser consumido por homens, principalmente os meninos. O leite diminui a velocidade do desenvolvimento dos homens e para as meninas tamb\u00e9m podem ter uma menstrua\u00e7\u00e3o precoce. A soja n\u00e3o \u00e9 boa pois \u00e9 um alimento transg\u00eanico, mudou a gen\u00e9tica da soja ent\u00e3o foi contra a natureza. Para o nutr\u00f3logo, o alimento \u00e9 p\u00e9ssimo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.band.uol.com.br\/entretenimento\/especialista-esclarecemitos-e-verdades-sobre-a-alimentacao-saudavel-16318002<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Topologia ou Tipologia \u00e9 um termo utilizado para designar a configura\u00e7\u00e3o assumida pelos computadores de uma Rede, ou seja, a forma como estes est\u00e3o interligados.(I)Topologia F\u00edsica.(II)Topologia L\u00f3gica.(III)Topologia F\u00edsica em Anel.(IV)Topologia F\u00edsica em Estrela.(V)Topologia L\u00f3gica Ethernet (ponto a ponto).Enumere as lacunas abaixo de acordo com as topologias de rede acima.(__)\u00c9 aquela observada sob o ponto de vista das interfaces das esta\u00e7\u00f5es com a rede (incluindo o m\u00e9todo de acesso) e refere-se aos percursos das mensagens entre os clientes da rede, ou seja, as partes da rede pelas quais a informa\u00e7\u00e3o passa ao ser transferida de um ponto a outro.(__)Diz respeito ao layout f\u00edsico utilizado na infraestrutura da rede, ou seja, a configura\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos cabos, computadores e perif\u00e9ricos dentro da rede. Descreve por onde passa o cabeamento e onde esta\u00e7\u00f5es, roteadores, switches, gateways e demais equipamentos est\u00e3o localizados.(__)Conecta um host ao pr\u00f3ximo e o \u00faltimo host ao primeiro. Ela conecta todos os cabos a um ponto central de concentra\u00e7\u00e3o.(__)Estendida une estrelas individuais ao conectar os hubs ou switches. Esta topologia pode estender o escopo e a cobertura da rede.(__)No ponto a ponto a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida utilizando apenas dois pontos interligados (receptor e transmissor).Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:51:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033392,"hashId":"cafae3c480f7549c2be75c65443e2bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Topologia ou Tipologia \u00e9 um termo utilizado para designar a configura\u00e7\u00e3o assumida pelos computadores de uma Rede, ou seja, a forma como estes est\u00e3o interligados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I)Topologia F\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II)Topologia L\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III)Topologia F\u00edsica em Anel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV)Topologia F\u00edsica em Estrela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(V)Topologia L\u00f3gica Ethernet (ponto a ponto).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enumere as lacunas abaixo de acordo com as topologias de rede acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 aquela observada sob o ponto de vista das interfaces das esta\u00e7\u00f5es com a rede (incluindo o m\u00e9todo de acesso) e refere-se aos percursos das mensagens entre os clientes da rede, ou seja, as partes da rede pelas quais a informa\u00e7\u00e3o passa ao ser transferida de um ponto a outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Diz respeito ao layout f\u00edsico utilizado na infraestrutura da rede, ou seja, a configura\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos cabos, computadores e perif\u00e9ricos dentro da rede. Descreve por onde passa o cabeamento e onde esta\u00e7\u00f5es, roteadores, switches, gateways e demais equipamentos est\u00e3o localizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Conecta um host ao pr\u00f3ximo e o \u00faltimo host ao primeiro. Ela conecta todos os cabos a um ponto central de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Estendida une estrelas individuais ao conectar os hubs ou switches. Esta topologia pode estender o escopo e a cobertura da rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No ponto a ponto a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida utilizando apenas dois pontos interligados (receptor e transmissor).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":7924177,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, I, IV, V.","id":7924176,"corpo":"<p>III, II, I, IV, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, III, IV, V.","id":7924177,"corpo":"<p>II, I, III, IV, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I, II, IV, V.","id":7924178,"corpo":"<p>III, I, II, IV, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V.","id":7924179,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para exist\u00eancia de um sistema de informa\u00e7\u00e3o, fazem-se necess\u00e1rios tr\u00eas componentes, s\u00e3o eles:(I)HARDWARE.(II)SOFTWARE.(III)PEOPLEWARE.Enumere as lacunas abaixo de acordo com os componentes acima.(__)Pessoa que utiliza o hardware e o software, inserindo ou retirando informa\u00e7\u00f5es do sistema.(__)Respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e metodologia no qual os dados ser\u00e3o processados.(__)Unidade respons\u00e1vel pelo processamento dos dados, ou seja, o equipamento.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:52:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033408,"hashId":"a985e31ca7ac71db0ab0181e97e2ac06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para exist\u00eancia de um sistema de informa\u00e7\u00e3o, fazem-se necess\u00e1rios tr\u00eas componentes, s\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I)HARDWARE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II)SOFTWARE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III)PEOPLEWARE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enumere as lacunas abaixo de acordo com os componentes acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pessoa que utiliza o hardware e o software, inserindo ou retirando informa\u00e7\u00f5es do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o e metodologia no qual os dados ser\u00e3o processados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Unidade respons\u00e1vel pelo processamento dos dados, ou seja, o equipamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":7924245,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II, I.","id":7924245,"corpo":"<p>III, II, I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":7924246,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, I.","id":7924247,"corpo":"<p>II, III, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II.","id":7924248,"corpo":"<p>III, I, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de banco de dados deve garantir uma vis\u00e3o totalmente abstrata dele para o usu\u00e1rio, ou seja, para o usu\u00e1rio do banco de dados pouco importa qual unidade de armazenamento est\u00e1 sendo usada para guardar seus dados, desde que eles estejam dispon\u00edveis no momento necess\u00e1rio. Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima a um conceito de banco de dados. ","provas":[{"id":66540,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:53:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2033419,"hashId":"96fbad99e7f6aa624f75e00ad30e1aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de banco de dados deve garantir uma vis\u00e3o totalmente abstrata dele para o usu\u00e1rio, ou seja, para o usu\u00e1rio do banco de dados pouco importa qual unidade de armazenamento est\u00e1 sendo usada para guardar seus dados, desde que eles estejam dispon\u00edveis no momento necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima a um conceito de banco de dados. <\/p>","resposta":7924292,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo L\u00f3gico. ","id":7924289,"corpo":"<p>Modelo L\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de banco de dados. ","id":7924290,"corpo":"<p>Projeto de banco de dados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo Conceitual. ","id":7924291,"corpo":"<p>Modelo Conceitual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00e3o de dados. ","id":7924292,"corpo":"<p>Abstra\u00e7\u00e3o de dados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um servi\u00e7o de hospedagem de arquivos em nuvem. ","provas":[{"id":66535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 08:54:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2036762,"hashId":"550e8e9cae26764457e23e30d51837b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um servi\u00e7o de hospedagem de arquivos em nuvem. <\/p>","resposta":7939297,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Ads. ","id":7939294,"corpo":"<p>Google Ads. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outlook. ","id":7939295,"corpo":"<p>Outlook. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Google Sheets. ","id":7939296,"corpo":"<p>Google Sheets. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dropbox.","id":7939297,"corpo":"<p>Dropbox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Dropbox","oab":false,"nome":"Dropbox","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420159,"slug":"informatica-dropbox"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CPC 00 (R2) \u2013 Estrutura Conceitual, o ativo representa ","provas":[{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1918099,"hashId":"698d997302d9e431ea6f236e62468d3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o CPC 00 (R2) \u2013 Estrutura Conceitual, o ativo representa <\/p>","resposta":7405978,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade de transferir um recurso econ\u00f4mico como resultado de eventos passados.","id":7405975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade de transferir um recurso econ\u00f4mico como resultado de eventos passados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o residual nos ativos da entidade ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de todos os seus passivos. ","id":7405976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o residual nos ativos da entidade ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de todos os seus passivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um recurso econ\u00f4mico presente da entidade, a ser transferido para terceiros como resultado de eventos passados.","id":7405977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um recurso econ\u00f4mico presente da entidade, a ser transferido para terceiros como resultado de eventos passados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um recurso econ\u00f4mico presente controlado pela entidade como resultado de eventos passados. Esse recurso econ\u00f4mico \u00e9 um direito que tem o potencial de produzir benef\u00edcios econ\u00f4micos. ","id":7405978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um recurso econ\u00f4mico presente controlado pela entidade como resultado de eventos passados. Esse recurso econ\u00f4mico \u00e9 um direito que tem o potencial de produzir benef\u00edcios econ\u00f4micos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412490,"slug":"contabilidade-publica-outros-procedimentos-contabeis"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os saldos das contas intragovernamentais, para viabilizar a consolida\u00e7\u00e3o das contas do ente, dever\u00e3o ser","provas":[{"id":62841,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-contador-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1918086,"hashId":"e1b3bef1a8c165ba6fbb50e55223214b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saldos das contas intragovernamentais, para viabilizar a consolida\u00e7\u00e3o das contas do ente, dever\u00e3o ser<\/p>","resposta":7405918,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somados.","id":7405915,"corpo":"<p>somados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subtra\u00eddos.","id":7405916,"corpo":"<p>subtra\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transferidos para outras contas.","id":7405917,"corpo":"<p>transferidos para outras contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclu\u00eddos.","id":7405918,"corpo":"<p>exclu\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405744,"slug":"contabilidade-publica-consolidacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de controle no qual a sa\u00edda \u00e9 um sinal K vezes maior do que a entrada e que os limites superior e inferior ao serem atingidos (satura\u00e7\u00e3o do sistema) s\u00e3o controlados, mas sem rejeitar completamente dist\u00farbios e erros, \u00e9 o controle","provas":[{"id":60974,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:34:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1854285,"hashId":"88981d0159acf6546b8920c5964d13f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de controle no qual a sa\u00edda \u00e9 um sinal K vezes maior do que a entrada e que os limites superior e inferior ao serem atingidos (satura\u00e7\u00e3o do sistema) s\u00e3o controlados, mas sem rejeitar completamente dist\u00farbios e erros, \u00e9 o controle<\/p>","resposta":7130218,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporcional e integral.","id":7130215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcional e integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ON-OFF.","id":7130216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ON-OFF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcional e derivativo.","id":7130217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcional e derivativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcional.","id":7130218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcional, integral e derivativo.","id":7130219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcional, integral e derivativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","oab":false,"nome":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421006,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controladores-proporcional-pi-e-pid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta uma tabela verdade de uma porta l\u00f3gica com entradas A e B e sa\u00edda S.TABELA VERDADEABS001011101110Esta tabela \u00e9 referente a uma porta","provas":[{"id":60974,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:31:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1854276,"hashId":"4046547103b37e879ea86815c859e1e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta uma tabela verdade de uma porta l\u00f3gica com entradas A e B e sa\u00edda S.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 146px;\"><colgroup><col width=\"43\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"53\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>TABELA VERDADE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>S<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta tabela \u00e9 referente a uma porta<\/p>","resposta":7130173,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OR.","id":7130170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">OR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NOR.","id":7130171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NOR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AND.","id":7130172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AND.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NAND.","id":7130173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NAND.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XOR.","id":7130174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XOR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um circuito transistorizado alimentado por uma bateria \u2013 VCC de 12 V. As correntes no emissor e na base s\u00e3o iguais, respectivamente, a 4,0 mA e a 0,8 mA e as diferen\u00e7as de potencial nos resistores Re e Rc s\u00e3o iguais a, respectivamente, 10% e 40 % de VCC.Os valores dos resistores Re e Rc, em ohms, s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":60974,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:31:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1854279,"hashId":"ad498a5608f5547273dd791fb795079c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um circuito transistorizado alimentado por uma bateria \u2013 V<sub>CC <\/sub>de 12 V. As correntes no emissor e na base s\u00e3o iguais, respectivamente, a 4,0 mA e a 0,8 mA e as diferen\u00e7as de potencial nos resistores R<sub>e<\/sub> e R<sub>c<\/sub> s\u00e3o iguais a, respectivamente, 10% e 40 % de V<sub>CC<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60974\/questao\/1854279-20210817224208000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores dos resistores R<sub>e<\/sub> e R<sub>c<\/sub>, em ohms, s\u00e3o, respectivamente, iguais a<\/p>","resposta":7130186,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 e 1000.","id":7130185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400 e 1000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300 e 1000.","id":7130186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 e 1000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 e 1200.","id":7130187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300 e 1200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 e 1440.","id":7130188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400 e 1440.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250 e 1440. ","id":7130189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250 e 1440. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um dispositivo de disparo utilizando o SCR com m\u00e1xima tens\u00e3o de gatilho igual a 2,0 V.Sabendo-se que a tens\u00e3o de U \u00e9 igual a 20 V e que o resistor R \u00e9 de 200 \u2126, a corrente de gatilho \u00e9, em mA, igual a","provas":[{"id":60969,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-mecatronico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 09:36:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1854352,"hashId":"81102b2e06f9dd90cb628595e6a19674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um dispositivo de disparo utilizando o SCR com m\u00e1xima tens\u00e3o de gatilho igual a 2,0 V.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60969\/questao\/1854352-20210818062625000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a tens\u00e3o de U \u00e9 igual a 20 V e que o resistor R \u00e9 de 200 \u2126, a corrente de gatilho \u00e9, em mA, igual a<\/p>","resposta":7130552,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":7130550,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70.","id":7130551,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90.","id":7130552,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.","id":7130553,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":7130554,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ilustra\u00e7\u00e3o.Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora. A Barra prism\u00e1tica tem se\u00e7\u00e3o transversal circular com di\u00e2metro d = 10cm e est\u00e1 submetida a uma for\u00e7a axial de tra\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que esta barra est\u00e1 exposta \u00e0 tens\u00e3o de engenharia, em MPa, de","provas":[{"id":62223,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":13820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 10:24:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1901987,"hashId":"832b787c5978af84097e2a42c181aa61","enunciado":"<p>Observe a ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62223\/questao\/1901987-20210914100903000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Arquivo da Banca Elaboradora. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Barra prism\u00e1tica tem se\u00e7\u00e3o transversal circular com di\u00e2metro d = 10cm e est\u00e1 submetida a uma for\u00e7a axial de tra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que esta barra est\u00e1 exposta \u00e0 tens\u00e3o de engenharia, em MPa, de<\/p>","resposta":7334825,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,8.","id":7334825,"corpo":"<p>3,8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 9,5. ","id":7334826,"corpo":"<p> 9,5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"382,2. ","id":7334827,"corpo":"<p>382,2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"955,4. ","id":7334828,"corpo":"<p>955,4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a aprecia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica realizada pela unidade de supervis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de PAINT, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65796,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-auditor","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:04:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2012849,"hashId":"3725679785b2d385ce2d28766f4dba4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a aprecia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica realizada pela unidade de supervis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta de PAINT, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7834759,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorre de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica das UAIG\u2019s em rela\u00e7\u00e3o a CGU.","id":7834758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorre de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica das UAIG\u2019s em rela\u00e7\u00e3o a CGU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como objetivo harmonizar o planejamento, racionalizar a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos e evitar a sobreposi\u00e7\u00e3o de trabalhos entre a UAIG e a unidade de supervis\u00e3o t\u00e9cnica com compet\u00eancia concorrente.","id":7834759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo harmonizar o planejamento, racionalizar a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos e evitar a sobreposi\u00e7\u00e3o de trabalhos entre a UAIG e a unidade de supervis\u00e3o t\u00e9cnica com compet\u00eancia concorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro da aprecia\u00e7\u00e3o, a CGU ir\u00e1 autorizar ou n\u00e3o a UAIG a proceder aos trabalhos planejados, em decis\u00e3o irrecorr\u00edvel.","id":7834760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da aprecia\u00e7\u00e3o, a CGU ir\u00e1 autorizar ou n\u00e3o a UAIG a proceder aos trabalhos planejados, em decis\u00e3o irrecorr\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A UAIG deve aguardar o resultado da aprecia\u00e7\u00e3o, independentemente do tempo que este leve, e apenas ap\u00f3s isso tomar os procedimentos necess\u00e1rios para a aprova\u00e7\u00e3o interna do PAINT.","id":7834761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A UAIG deve aguardar o resultado da aprecia\u00e7\u00e3o, independentemente do tempo que este leve, e apenas ap\u00f3s isso tomar os procedimentos necess\u00e1rios para a aprova\u00e7\u00e3o interna do PAINT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A UAIG tem a prerrogativa de informar a impossibilidade de atendimento \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es emitidas pelas unidades de supervis\u00e3o t\u00e9cnica, sem necessidade de justificativa.","id":7834762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A UAIG tem a prerrogativa de informar a impossibilidade de atendimento \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es emitidas pelas unidades de supervis\u00e3o t\u00e9cnica, sem necessidade de justificativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio Anual de Auditoria interna - RAINT tem a finalidade de consolidar e dar publicidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre a execu\u00e7\u00e3o do PAINT, bem como \u00e0 an\u00e1lise dos resultados decorrentes dos trabalhos de auditoria. Sobre o conte\u00fado do RAINT, este deve abordar no m\u00ednimo os seguintes itens, exceto:","provas":[{"id":65796,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-auditor","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:07:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2012859,"hashId":"c235f42b65e0b0f116a6351fc5876914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio Anual de Auditoria interna - RAINT tem a finalidade de consolidar e dar publicidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre a execu\u00e7\u00e3o do PAINT, bem como \u00e0 an\u00e1lise dos resultados decorrentes dos trabalhos de auditoria. Sobre o conte\u00fado do RAINT, este deve abordar no m\u00ednimo os seguintes itens, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":7834809,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o sobre a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de auditoria previstos no PAINT, relacionando aqueles finalizados, n\u00e3o conclu\u00eddos, n\u00e3o realizados e realizados sem previs\u00e3o no PAINT.","id":7834805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posi\u00e7\u00e3o sobre a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de auditoria previstos no PAINT, relacionando aqueles finalizados, n\u00e3o conclu\u00eddos, n\u00e3o realizados e realizados sem previs\u00e3o no PAINT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quadro demonstrativo da aloca\u00e7\u00e3o efetiva da for\u00e7a de trabalho durante a vig\u00eancia do PAINT.","id":7834806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadro demonstrativo da aloca\u00e7\u00e3o efetiva da for\u00e7a de trabalho durante a vig\u00eancia do PAINT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadro demonstrativo do valor dos benef\u00edcios financeiros e do quantitativo dos benef\u00edcios n\u00e3o financeiros auferidos em decorr\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da UAIG ao longo do exerc\u00edcio, conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 10, de 28 de abril de 2020, da CGU.","id":7834807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadro demonstrativo do valor dos benef\u00edcios financeiros e do quantitativo dos benef\u00edcios n\u00e3o financeiros auferidos em decorr\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da UAIG ao longo do exerc\u00edcio, conforme as disposi\u00e7\u00f5es da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 10, de 28 de abril de 2020, da CGU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informe sobre os resultados do Programa de Gest\u00e3o e Melhoria da Qualidade - PGMQ.","id":7834808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informe sobre os resultados do Programa de Gest\u00e3o e Melhoria da Qualidade - PGMQ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a evolu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de atendimento de recomenda\u00e7\u00f5es, no ano a que se refere.","id":7834809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a evolu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de atendimento de recomenda\u00e7\u00f5es, no ano a que se refere.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rio da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rio da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427222,"slug":"auditoria-relatorio-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, how the squirrels considered bolder behaved during the tests? ","provas":[{"id":66535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:46:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2036738,"hashId":"718a4881155f85e99b3c461a4d19a8a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, how the squirrels considered bolder behaved during the tests? <\/p>","resposta":7939186,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"They became more aggressive and sociable. ","id":7939186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They became more aggressive and sociable. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"They fell into more traps and fled more. ","id":7939187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They fell into more traps and fled more. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"They had less accidents. ","id":7939188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They had less accidents. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"They became potential predators to their puppies. ","id":7939189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They became potential predators to their puppies. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. NUT SO SIMILAR Squirrels have different personalities and can be shy or right nutters, study finds (1\u00ba\u00a7) Psychologists said the furry-tailed rodents have four traits - boldness, aggressiveness, activity level and sociability. (2\u00ba\u00a7) Experts observed and recorded squirrel responses to four tests. (3\u00ba\u00a7) They were placed in a holed box, presented with their mirror image, approached in the wild to see how long they waited before fleeing, and caught unharmed in a simple trap. (4\u00ba\u00a7) Bolder squirrels moved faster, were more aggressive, active and sociable. (5\u00ba\u00a7) They may find more food or defend a larger territory - but are at more risk from predators or accidents. Dr Jaclyn Aliperti, ___ the University of California, said the scientific field of animal personality is relatively young but its development is key. (6\u00ba\u00a7) She explained: \"Accounting ___ personality may be important when predicting wildlife responses to new conditions such as changes or destruction of habitat. (7\u00ba\u00a7) \"This is a hard science but if it makes you relate to animals more, maybe people will be more interested in conserving them.\" Fonte: https:\/\/www.thesun.co.uk\/news\/16108389\/squirrels -have-personalities-a-study-found\/?rec_article=true","id":490974,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NUT SO SIMILAR Squirrels have different personalities and can be shy or right nutters, study finds<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Psychologists said the furry-tailed rodents have four traits - boldness, aggressiveness, activity level and sociability. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Experts observed and recorded squirrel responses to four tests. <\/p><p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) They were placed in a holed box, presented with their mirror image, approached in the wild to see how long they waited before fleeing, and caught unharmed in a simple trap. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Bolder squirrels moved faster, were more aggressive, active and sociable. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) They may find more food or defend a larger territory - but are at more risk from predators or accidents. Dr Jaclyn Aliperti, ___ the University of California, said the scientific field of animal personality is relatively young but its development is key. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) She explained: \"Accounting ___ personality may be important when predicting wildlife responses to new conditions such as changes or destruction of habitat. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) \"This is a hard science but if it makes you relate to animals more, maybe people will be more interested in conserving them.\" <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.thesun.co.uk\/news\/16108389\/squirrels -have-personalities-a-study-found\/?rec_article=true<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the alternative that correctly fills in the blanks of 5\u00ba\u00a7 and 6\u00ba\u00a7. ","provas":[{"id":66535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:46:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2036732,"hashId":"0215455270da800b18c2a2ce584fee4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the alternative that correctly fills in the blanks of 5\u00ba\u00a7 and 6\u00ba\u00a7. <\/p>","resposta":7939161,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"on - by. ","id":7939160,"corpo":"<p>on - by. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at - for. ","id":7939161,"corpo":"<p>at - for. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in - of. ","id":7939162,"corpo":"<p>in - of. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"on - over. ","id":7939163,"corpo":"<p>on - over. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. NUT SO SIMILAR Squirrels have different personalities and can be shy or right nutters, study finds (1\u00ba\u00a7) Psychologists said the furry-tailed rodents have four traits - boldness, aggressiveness, activity level and sociability. (2\u00ba\u00a7) Experts observed and recorded squirrel responses to four tests. (3\u00ba\u00a7) They were placed in a holed box, presented with their mirror image, approached in the wild to see how long they waited before fleeing, and caught unharmed in a simple trap. (4\u00ba\u00a7) Bolder squirrels moved faster, were more aggressive, active and sociable. (5\u00ba\u00a7) They may find more food or defend a larger territory - but are at more risk from predators or accidents. Dr Jaclyn Aliperti, ___ the University of California, said the scientific field of animal personality is relatively young but its development is key. (6\u00ba\u00a7) She explained: \"Accounting ___ personality may be important when predicting wildlife responses to new conditions such as changes or destruction of habitat. (7\u00ba\u00a7) \"This is a hard science but if it makes you relate to animals more, maybe people will be more interested in conserving them.\" Fonte: https:\/\/www.thesun.co.uk\/news\/16108389\/squirrels -have-personalities-a-study-found\/?rec_article=true","id":490974,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NUT SO SIMILAR Squirrels have different personalities and can be shy or right nutters, study finds<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Psychologists said the furry-tailed rodents have four traits - boldness, aggressiveness, activity level and sociability. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Experts observed and recorded squirrel responses to four tests. <\/p><p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) They were placed in a holed box, presented with their mirror image, approached in the wild to see how long they waited before fleeing, and caught unharmed in a simple trap. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Bolder squirrels moved faster, were more aggressive, active and sociable. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) They may find more food or defend a larger territory - but are at more risk from predators or accidents. Dr Jaclyn Aliperti, ___ the University of California, said the scientific field of animal personality is relatively young but its development is key. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) She explained: \"Accounting ___ personality may be important when predicting wildlife responses to new conditions such as changes or destruction of habitat. <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) \"This is a hard science but if it makes you relate to animals more, maybe people will be more interested in conserving them.\" <\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.thesun.co.uk\/news\/16108389\/squirrels -have-personalities-a-study-found\/?rec_article=true<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" In the sentence \"Mark and John's tickets\", we understand that: ","provas":[{"id":66535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:47:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2036784,"hashId":"ca16530b9a2c49b429af648baad7de69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> In the sentence \"Mark and John's tickets\", we understand that: <\/p>","resposta":7939395,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The tickets belong to both of them. ","id":7939395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The tickets belong to both of them. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Both of them are ticketing. ","id":7939396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Both of them are ticketing. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only John has tickets. ","id":7939397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Only John has tickets. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only Mark has tickets. ","id":7939398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Only Mark has tickets. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS.1.(__)A utiliza\u00e7\u00e3o de tipos variados de textos nas aulas de L\u00edngua Inglesa possibilita um maior conhecimento intertextual por parte do aluno.2.(__)\u00c9 recomendado, por exemplo, que o(a) professor(a) de L\u00edngua Inglesa escolha textos jornal\u00edsticos quando analisar com a turma v\u00e1rios pontos de vista.3.(__)Uma poss\u00edvel atividade proposta pelo(a) professor(a) de L\u00edngua Inglesa durante a chamada \"pr\u00e9-leitura textual\" \u00e9 pedir para os alunos listarem os voc\u00e1bulos que ainda n\u00e3o conhecem.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":66535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2036790,"hashId":"3f075ef7b4d2db1e6e9b689524339d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.(__)A utiliza\u00e7\u00e3o de tipos variados de textos nas aulas de L\u00edngua Inglesa possibilita um maior conhecimento intertextual por parte do aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.(__)\u00c9 recomendado, por exemplo, que o(a) professor(a) de L\u00edngua Inglesa escolha textos jornal\u00edsticos quando analisar com a turma v\u00e1rios pontos de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.(__)Uma poss\u00edvel atividade proposta pelo(a) professor(a) de L\u00edngua Inglesa durante a chamada \"pr\u00e9-leitura textual\" \u00e9 pedir para os alunos listarem os voc\u00e1bulos que ainda n\u00e3o conhecem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":7939425,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.F.","id":7939422,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.F, 2.V, 3.V.","id":7939423,"corpo":"<p>1.F, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.F, 2.F, 3.V.","id":7939424,"corpo":"<p>1.F, 2.F, 3.V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.V.","id":7939425,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A for\u00e7a muscular \u00e9 um componente da capacidade funcional e seu treinamento apresenta resultados positivos a sa\u00fade. Em adolescentes, o treinamento de for\u00e7a muscular tem apresentado resultados significativos. Esses resultados s\u00e3o explicados, pois","provas":[{"id":65804,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 15:00:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2013095,"hashId":"a8d9c637c761b9de72558513d97f77fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a muscular \u00e9 um componente da capacidade funcional e seu treinamento apresenta resultados positivos a sa\u00fade. Em adolescentes, o treinamento de for\u00e7a muscular tem apresentado resultados significativos. Esses resultados s\u00e3o explicados, pois<\/p>","resposta":7835928,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre um aumento da hipertrofia muscular, j\u00e1 que h\u00e1 um favorecimento do perfil hormonal nessa faixa et\u00e1ria.","id":7835925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre um aumento da hipertrofia muscular, j\u00e1 que h\u00e1 um favorecimento do perfil hormonal nessa faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre uma diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia f\u00edsica, j\u00e1 que essa \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 for\u00e7a muscular.","id":7835926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre uma diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia f\u00edsica, j\u00e1 que essa \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 for\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre o aumento da lipog\u00eanese, visto que o percentual de gordura nessa faixa et\u00e1ria est\u00e1 cada vez mais elevado, o que interfere nos ganhos de for\u00e7a muscular.","id":7835927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre o aumento da lipog\u00eanese, visto que o percentual de gordura nessa faixa et\u00e1ria est\u00e1 cada vez mais elevado, o que interfere nos ganhos de for\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre um aumento das adapta\u00e7\u00f5es neurais nessa faixa et\u00e1ria, a partir do treinamento de for\u00e7a.","id":7835928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre um aumento das adapta\u00e7\u00f5es neurais nessa faixa et\u00e1ria, a partir do treinamento de for\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorre cada vez mais, nessa faixa et\u00e1ria, o uso de esteroides anabolizantes aumentando tanto a for\u00e7a muscular, como a hipertrofia.","id":7835929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre cada vez mais, nessa faixa et\u00e1ria, o uso de esteroides anabolizantes aumentando tanto a for\u00e7a muscular, como a hipertrofia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo professor devo saber que sem a curiosidade que me move, que me inquieta, que me insere na busca, n\u00e3o aprendo nem ensino.\u201d (FREIRE, 2004). Com base no pensamento de Freire, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":65791,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 15:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2012880,"hashId":"4538aac0a2eea0f8748e8f66533c6c72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo professor devo saber que sem a curiosidade que me move, que me inquieta, que me insere na busca, n\u00e3o aprendo nem ensino.\u201d (FREIRE, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no pensamento de Freire, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":7834907,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve se reduzir, indubitavelmente a atividade docente em nome da defesa da curiosidade necess\u00e1ria.","id":7834907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve se reduzir, indubitavelmente a atividade docente em nome da defesa da curiosidade necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dialogicidade n\u00e3o nega a validade de momentos explicativos, narrativos em que o professor exp\u00f5e ou fala do objeto.","id":7834908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dialogicidade n\u00e3o nega a validade de momentos explicativos, narrativos em que o professor exp\u00f5e ou fala do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fundamental \u00e9 que professor e alunos saibam que a postura deles \u00e9 dial\u00f3gica, aberta, curiosa, indagadora e n\u00e3o apassivada, enquanto fala ou enquanto ouve.","id":7834909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fundamental \u00e9 que professor e alunos saibam que a postura deles \u00e9 dial\u00f3gica, aberta, curiosa, indagadora e n\u00e3o apassivada, enquanto fala ou enquanto ouve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da curiosidade de forma correta \u00e9 um direito do professor.","id":7834910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio da curiosidade de forma correta \u00e9 um direito do professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Moran (2018), \u201ca vida \u00e9 um processo de aprendizagem ativa, de enfrentamento de desafios cada vez mais complexos\u201d. Destarte, de acordo com autor, o aprendizado ocorre desde que o nascimento pelos processos indutivos e dedutivos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. No processo indutivo, aprende-se a partir de situa\u00e7\u00f5es concretas, que pouco a pouco s\u00e3o ampliadas e generalizadas. II. No processo dedutivo, aprende-se a partir de ideias ou teorias para test\u00e1-las depois no concreto. III. No processo indutivo, aprende-se a partir de perguntas, pesquisas, atividades e projetos. IV. No processo dedutivo, o professor transmite primeiro a teoria e depois o aluno deve aplic\u00e1-la a situa\u00e7\u00f5es mais espec\u00edficas. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":65791,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 15:06:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2012873,"hashId":"74d09223a72ba50d9d10ba142c8f49cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Moran (2018), \u201ca vida \u00e9 um processo de aprendizagem ativa, de enfrentamento de desafios cada vez mais complexos\u201d. Destarte, de acordo com autor, o aprendizado ocorre desde que o nascimento pelos processos indutivos e dedutivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No processo indutivo, aprende-se a partir de situa\u00e7\u00f5es concretas, que pouco a pouco s\u00e3o ampliadas e generalizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No processo dedutivo, aprende-se a partir de ideias ou teorias para test\u00e1-las depois no concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No processo indutivo, aprende-se a partir de perguntas, pesquisas, atividades e projetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No processo dedutivo, o professor transmite primeiro a teoria e depois o aluno deve aplic\u00e1-la a situa\u00e7\u00f5es mais espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7834878,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7834875,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7834876,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7834877,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7834878,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As rochas podem ser classificadas geneticamente como:","provas":[{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:44:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1894185,"hashId":"4cc5b4ea134585a293add06a19dfb2ce","enunciado":"<p> As rochas podem ser classificadas geneticamente como:<\/p>","resposta":7298718,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrogr\u00e1ficas, sedimentares e metam\u00f3rficas.","id":7298717,"corpo":"<p>Hidrogr\u00e1ficas, sedimentares e metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdgneas ou magm\u00e1ticas, sedimentares e metam\u00f3rficas.","id":7298718,"corpo":"<p>\u00cdgneas ou magm\u00e1ticas, sedimentares e metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geol\u00f3gicas, subterr\u00e2neas e hidrogr\u00e1ficas. ","id":7298719,"corpo":"<p>Geol\u00f3gicas, subterr\u00e2neas e hidrogr\u00e1ficas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mant\u00e9licas, pedog\u00eanicas e later\u00edticas.","id":7298720,"corpo":"<p>Mant\u00e9licas, pedog\u00eanicas e later\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intemp\u00e9ricas, neoformadas e hidratadas.","id":7298721,"corpo":"<p>Intemp\u00e9ricas, neoformadas e hidratadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente do Rio Grande do Sul, a regi\u00e3o do munic\u00edpio de Candel\u00e1ria encontra-se entre dois Biomas distintos. Quando vamos fazer um estudo Geol\u00f3gico, com a finalidade de um Licenciamento Ambiental, obrigatoriamente, teremos que citar quais Biomas?","provas":[{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:46:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1894203,"hashId":"1a070bfde09634b3ed7659b6a47ce933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente do Rio Grande do Sul, a regi\u00e3o do munic\u00edpio de Candel\u00e1ria encontra-se entre dois Biomas distintos. Quando vamos fazer um estudo Geol\u00f3gico, com a finalidade de um Licenciamento Ambiental, obrigatoriamente, teremos que citar quais Biomas?<\/p>","resposta":7298809,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bioma do Cerrado e Bioma da Mata Atl\u00e2ntica.","id":7298807,"corpo":"<p>Bioma do Cerrado e Bioma da Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bioma do Pantanal e Bioma do Cerrado.","id":7298808,"corpo":"<p>Bioma do Pantanal e Bioma do Cerrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bioma da Mata Atl\u00e2ntica e o Bioma Pampa.","id":7298809,"corpo":"<p>Bioma da Mata Atl\u00e2ntica e o Bioma Pampa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bioma do Pampa e Bioma do Amazonas.","id":7298810,"corpo":"<p>Bioma do Pampa e Bioma do Amazonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bioma do Pampa e Bioma da Caatinga.","id":7298811,"corpo":"<p>Bioma do Pampa e Bioma da Caatinga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Ambiental","oab":false,"nome":"Geologia Ambiental","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402752,"slug":"geologia-geologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC \u00e9 um documento norteador de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que define os direitos e objetivos de aprendizagens para o desenvolvimento dos estudantes nas escolas de todo o Brasil. Sendo assim, esse documento busca promover a igualdade da educa\u00e7\u00e3o e determina com clareza o que os alunos devem aprender na busca pela equidade educacional (BRASIL, 1998). I. A BNCC no Ensino M\u00e9dio deixa aos sistemas de ensino a autonomia e compet\u00eancia para gerenciarem seus curr\u00edculos incorporando suas quest\u00f5es regionais na elabora\u00e7\u00e3o de seus documentos e propostas pedag\u00f3gicas. II. De acordo com a BNCC, no Ensino M\u00e9dio \u00e9 importante considerar as caracter\u00edsticas dos conhecimentos e das experi\u00eancias pr\u00f3prias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, abordando suas dimens\u00f5es incorporadas a outros componentes ou \u00e1reas, consolidando e ampliando as aprendizagens previstas no Ensino Fundamental. III. De acordo com a BNCC os estudantes do ensino m\u00e9dio devem ser desafiados a refletir sobre as pr\u00e1ticas corporais, aprofundando seus conhecimentos sobre as potencialidades e os limites do corpo, a import\u00e2ncia de se assumir um estilo de vida ativo, e os componentes do movimento relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. IV. \u00c9 importante que os estudantes do ensino m\u00e9dio possam refletir sobre as possibilidades de utiliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados que frequentam para desenvolvimento de pr\u00e1ticas corporais, inclusive as aprendidas na escola, de modo a exercer sua cidadania e seu protagonismo comunit\u00e1rio. V. A BNCC aponta a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como um componente da \u00e1rea de linguagens, significando que atrav\u00e9s das pr\u00e1ticas corporais trabalhadas ela promove atividades que estimulam os estudantes a ler e produzir manifesta\u00e7\u00f5es corporais, que s\u00e3o uma express\u00e3o de sentimentos, emo\u00e7\u00f5es, saberes e formas de entender o mundo. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65804,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 15:00:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2013091,"hashId":"9cf467b431994dc58a0be5c3a2cd821e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC \u00e9 um documento norteador de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que define os direitos e objetivos de aprendizagens para o desenvolvimento dos estudantes nas escolas de todo o Brasil. Sendo assim, esse documento busca promover a igualdade da educa\u00e7\u00e3o e determina com clareza o que os alunos devem aprender na busca pela equidade educacional (BRASIL, 1998). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A BNCC no Ensino M\u00e9dio deixa aos sistemas de ensino a autonomia e compet\u00eancia para gerenciarem seus curr\u00edculos incorporando suas quest\u00f5es regionais na elabora\u00e7\u00e3o de seus documentos e propostas pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a BNCC, no Ensino M\u00e9dio \u00e9 importante considerar as caracter\u00edsticas dos conhecimentos e das experi\u00eancias pr\u00f3prias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, abordando suas dimens\u00f5es incorporadas a outros componentes ou \u00e1reas, consolidando e ampliando as aprendizagens previstas no Ensino Fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com a BNCC os estudantes do ensino m\u00e9dio devem ser desafiados a refletir sobre as pr\u00e1ticas corporais, aprofundando seus conhecimentos sobre as potencialidades e os limites do corpo, a import\u00e2ncia de se assumir um estilo de vida ativo, e os componentes do movimento relacionados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 importante que os estudantes do ensino m\u00e9dio possam refletir sobre as possibilidades de utiliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados que frequentam para desenvolvimento de pr\u00e1ticas corporais, inclusive as aprendidas na escola, de modo a exercer sua cidadania e seu protagonismo comunit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A BNCC aponta a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como um componente da \u00e1rea de linguagens, significando que atrav\u00e9s das pr\u00e1ticas corporais trabalhadas ela promove atividades que estimulam os estudantes a ler e produzir manifesta\u00e7\u00f5es corporais, que s\u00e3o uma express\u00e3o de sentimentos, emo\u00e7\u00f5es, saberes e formas de entender o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto<\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":7835907,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":7835905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":7835906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7835907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":7835908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7835909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Armandinho - Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eanciaPara Cidade e Freitas (2014), a inclus\u00e3o \u00e9 um processo com pequenas grandes transforma\u00e7\u00f5es nos ambientes e na mentalidade das pessoas, para promover uma sociedade que aceite e valorize as diferen\u00e7as individuais para ter um conv\u00edvio em uma diversidade humana com compreens\u00f5es. A partir da leitura das informa\u00e7\u00f5es acima \u00e9 correto afirmar que:I. \u00e9 atrav\u00e9s da inclus\u00e3o que o aluno desenvolve a socializa\u00e7\u00e3o, o pensamento, a iniciativa e a autoestima, preparando-se para ser um cidad\u00e3o capaz de enfrentar desafios e participar na constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor independente das diferen\u00e7as;II. a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar possibilita que as crian\u00e7as se relacionem e descubram suas habilidades e limita\u00e7\u00f5es. O processo de ensino deve desconsiderar as diferen\u00e7as de todos seus alunos;III. a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada \u00e9 exatamente incluir alunos com defici\u00eancia em suas atividades, e n\u00e3o se diferencia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em seus conte\u00fados, mas sim da forma em que esse conte\u00fado \u00e9 passado para que chegue a mesma informa\u00e7\u00e3o a todos.\u00c9 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":65804,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 14:59:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2013082,"hashId":"6cecf3e162b68021f8bccf1e710760ac","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65804\/questao\/2013082-20211104113615000000-0.png\"><\/p><p>Armandinho - Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Cidade e Freitas (2014), a inclus\u00e3o \u00e9 um processo com pequenas grandes transforma\u00e7\u00f5es nos ambientes e na mentalidade das pessoas, para promover uma sociedade que aceite e valorize as diferen\u00e7as individuais para ter um conv\u00edvio em uma diversidade humana com compreens\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura das informa\u00e7\u00f5es acima \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e9 atrav\u00e9s da inclus\u00e3o que o aluno desenvolve a socializa\u00e7\u00e3o, o pensamento, a iniciativa e a autoestima, preparando-se para ser um cidad\u00e3o capaz de enfrentar desafios e participar na constru\u00e7\u00e3o de um mundo melhor independente das diferen\u00e7as;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar possibilita que as crian\u00e7as se relacionem e descubram suas habilidades e limita\u00e7\u00f5es. O processo de ensino deve desconsiderar as diferen\u00e7as de todos seus alunos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica adaptada \u00e9 exatamente incluir alunos com defici\u00eancia em suas atividades, e n\u00e3o se diferencia da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em seus conte\u00fados, mas sim da forma em que esse conte\u00fado \u00e9 passado para que chegue a mesma informa\u00e7\u00e3o a todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7835862,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7835861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7835862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7835863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":7835864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7835865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autoras Smirnova e Riabkova (2019), fundamentadas em Vygotsky, no artigo \u201cTeoria da brincadeira na psicologia hist\u00f3rico-cultural\u201d, analisam as contribui\u00e7\u00f5es da brincadeira para o desenvolvimento ps\u00edquico da crian\u00e7a. Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre brincadeira e desenvolvimento cognitivo, na perspectiva da psicologia hist\u00f3rico-cultural, s\u00e3o an\u00e1lises corretas, EXCETO:","provas":[{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 16:27:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905485,"hashId":"d500f5c87654ea41ee8bedb39a4f8525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoras Smirnova e Riabkova (2019), fundamentadas em Vygotsky, no artigo \u201cTeoria da brincadeira na psicologia hist\u00f3rico-cultural\u201d, analisam as contribui\u00e7\u00f5es da brincadeira para o desenvolvimento ps\u00edquico da crian\u00e7a. Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre brincadeira e desenvolvimento cognitivo, na perspectiva da psicologia hist\u00f3rico-cultural, s\u00e3o an\u00e1lises corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":7349932,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A brincadeira \u00e9 atividade-guia da idade pr\u00e9-escolar.","id":7349931,"corpo":"<p>A brincadeira \u00e9 atividade-guia da idade pr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A brincadeira de papel deve ser direcionada pelo adulto. No caso das creches, as professoras devem definir regras para a brincadeira faz-de-conta, a fim de disciplinar a imagina\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e das crian\u00e7as bem pequenas.","id":7349932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira de papel deve ser direcionada pelo adulto. No caso das creches, as professoras devem definir regras para a brincadeira faz-de-conta, a fim de disciplinar a imagina\u00e7\u00e3o dos beb\u00eas e das crian\u00e7as bem pequenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A brincadeira pode ser considerada quando, no centro da aten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, encontra-se o sentido da a\u00e7\u00e3o e n\u00e3o seu aspecto t\u00e9cnico.","id":7349933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira pode ser considerada quando, no centro da aten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, encontra-se o sentido da a\u00e7\u00e3o e n\u00e3o seu aspecto t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is pode ocorrer n\u00e3o apenas na brincadeira coletiva, como tamb\u00e9m por meio do brinquedo, quando o papel \u00e9 \u201cdelegado\u201d, n\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, mas a um brinquedo.","id":7349934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is pode ocorrer n\u00e3o apenas na brincadeira coletiva, como tamb\u00e9m por meio do brinquedo, quando o papel \u00e9 \u201cdelegado\u201d, n\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, mas a um brinquedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente s\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos nesta Lei forem amea\u00e7ados ou violados:I. Por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado. II. Por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1vel. III. Em raz\u00e3o de sua conduta.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":64445,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 17:29:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1976742,"hashId":"faed9a8261a1b2989b20c1b1069d1507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente s\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos nesta Lei forem amea\u00e7ados ou violados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por falta, omiss\u00e3o ou abuso dos pais ou respons\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em raz\u00e3o de sua conduta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7669690,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":7669686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7669687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7669688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7669689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens.","id":7669690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"http:\/\/www.triunfotransbrasiliana.com.br\/noticias\/triunfo-transbrasiliana-lanca-campanha-contra-a-combinacao-alcool-e-direcao.aspx.o.AcessoAnalisando-se a parte escrita e a imagem acima, conclui-se que o objetivo principal do texto \u00e9:","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:57:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912159,"hashId":"ceab647d38a34113f7f00f5b7572e6dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62504\/questao\/1912159-20210917164333000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.triunfotransbrasiliana.com.br\/noticias\/triunfo-transbrasiliana-lanca-campanha-contra-a-combinacao-alcool-e-direcao.aspx.o.Acesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se a parte escrita e a imagem acima, conclui-se que o objetivo principal do texto \u00e9:<\/p>","resposta":7379604,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudar as leis de tr\u00e2nsito.","id":7379600,"corpo":"<p>Mudar as leis de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informar sobre as condi\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego.","id":7379601,"corpo":"<p>Informar sobre as condi\u00e7\u00f5es do tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar o comportamento dos motoristas","id":7379602,"corpo":"<p>Monitorar o comportamento dos motoristas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os de acidentados","id":7379603,"corpo":"<p>Promover a doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os de acidentados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incentivar atitudes conscientes no tr\u00e2nsito.","id":7379604,"corpo":"<p>Incentivar atitudes conscientes no tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma palavra que tem intrigado os gram\u00e1ticos normativos e os linguistas \u00e9 onde, principalmente na linguagem oral. Ela est\u00e1 praticamente se universalizando, como conectivo. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, identifique aquela em que a palavra est\u00e1 empregada corretamente.","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912165,"hashId":"9fdce71f96ee9ea082d285a8a659d504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma palavra que tem intrigado os gram\u00e1ticos normativos e os linguistas \u00e9 <strong><em>onde<\/em><\/strong>, principalmente na linguagem oral. Ela est\u00e1 praticamente se universalizando, como conectivo. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, identifique aquela em que a palavra est\u00e1 empregada corretamente.<\/p>","resposta":7379631,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os participantes da assembleia onde participei discutiram muito.","id":7379630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os participantes da assembleia onde participei discutiram muito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O detetive sabe onde aconteceu o assassinato, mas n\u00e3o deseja divulgar, no momento.","id":7379631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O detetive sabe onde aconteceu o assassinato, mas n\u00e3o deseja divulgar, no momento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrevi um poema onde mostrei meus sentimentos.","id":7379632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrevi um poema onde mostrei meus sentimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Li um livro onde os personagens eram todos pobres.","id":7379633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Li um livro onde os personagens eram todos pobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Janeiro \u00e9 o m\u00eas onde fa\u00e7o anivers\u00e1rio.","id":7379634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Janeiro \u00e9 o m\u00eas onde fa\u00e7o anivers\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional e entidades de classe de \u00e2mbito nacional t\u00eam legitimidade ativa para propositura da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.","provas":[{"id":55230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1650989,"hashId":"ef123e9f4814a6cc690825dcb600f0a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional e entidades de classe de \u00e2mbito nacional t\u00eam legitimidade ativa para propositura da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade.<\/p>","resposta":6221016,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6221016,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6221017,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos se d\u00e1 de variadas formas, por interm\u00e9dio de diferentes \u00f3rg\u00e3os e em momentos distintos. No que se refere \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e \u00e0 a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, julgue os itens de 81 a 85.","id":448985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos se d\u00e1 de variadas formas, por interm\u00e9dio de diferentes \u00f3rg\u00e3os e em momentos distintos. No que se refere \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e \u00e0 a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/1650989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito, proferidas pelo Supremo Tribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade, produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal.","provas":[{"id":55230,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1650994,"hashId":"da9ea7908c89d998afe8e8a2501dbb8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito, proferidas pelo Supremo Tribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade, produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal.<\/p>","resposta":6221028,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6221028,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6221029,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos se d\u00e1 de variadas formas, por interm\u00e9dio de diferentes \u00f3rg\u00e3os e em momentos distintos. No que se refere \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e \u00e0 a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, julgue os itens de 81 a 85.","id":448985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos se d\u00e1 de variadas formas, por interm\u00e9dio de diferentes \u00f3rg\u00e3os e em momentos distintos. No que se refere \u00e0 a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e \u00e0 a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/1650994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia emCirurgia e Traumatologia Buco Maxilo Facial - \u00c1rea: Odontologia","id":21556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Nota T\u00e9cnica GVIMS\/GGTES\/Anvisa no 04\/2020, a sequ\u00eancia recomendada de paramenta\u00e7\u00e3o para profissionais da assist\u00eancia odontol\u00f3gica \u00e9 higienizar as m\u00e3os, colocar a (o)","provas":[{"id":53174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia emCirurgia e Traumatologia Buco Maxilo Facial - \u00c1rea: Odontologia","id":21556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em  Cirurgia e Traumatologia Buco Maxilo Facial - \u00c1rea: Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1616653,"hashId":"5712505bdaaec16df95dbe9f4b2fbe06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Nota T\u00e9cnica GVIMS\/GGTES\/Anvisa no 04\/2020, a sequ\u00eancia recomendada de paramenta\u00e7\u00e3o para profissionais da assist\u00eancia odontol\u00f3gica \u00e9 higienizar as m\u00e3os, colocar a (o)<\/p>","resposta":6074646,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, colocar o avental, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.","id":6074644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, colocar o avental, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar a m\u00e1scara cir\u00fargica, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, colocar o avental, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.","id":6074645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar a m\u00e1scara cir\u00fargica, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, colocar o avental, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avental, colocar a m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.","id":6074646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avental, colocar a m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avental, colocar a m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar a m\u00e1scara cir\u00fargica, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.","id":6074647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avental, colocar a m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar a m\u00e1scara cir\u00fargica, colocar o gorro, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avental, colocar o gorro, colocar a m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.","id":6074648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avental, colocar o gorro, colocar a m\u00e1scara N95\/PFF2, colocar os \u00f3culos, colocar o protetor facial, higienizar as m\u00e3os e colocar as luvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1616653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do tipo linha-staff corresponde a uma combina\u00e7\u00e3o de elementos das organiza\u00e7\u00f5es linear e matricial, com vistas \u00e0 maximiza\u00e7\u00e3o das vantagens e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desvantagens de ambos os tipos de organiza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":61295,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865467,"hashId":"7d58c000f3cc22594fda1e324ba3d4dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do tipo linha-<em>staff <\/em>corresponde a uma combina\u00e7\u00e3o de elementos das organiza\u00e7\u00f5es linear e matricial, com vistas \u00e0 maximiza\u00e7\u00e3o das vantagens e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desvantagens de ambos os tipos de organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7178172,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178171,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178172,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es e aos seus tipos de estrutura, julgue os itens de 71 a 74. ","id":471451,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es e aos seus tipos de estrutura, julgue os itens de<strong> 71 <\/strong>a <strong>74. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es de Linha e Staff","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es de Linha e Staff","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417315,"slug":"administracao-geral-posicoes-de-linha-e-staff"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Planilha Eletr\u00f4nica \u00e9 uma ferramenta computacional bastante \u00fatil para diversos tipos de usu\u00e1rios de um sistema computacional. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Planilha Eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2016, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":61274,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-10-pb-2021-cpcon-uepb-auxiliar-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CREF 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:19:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866661,"hashId":"3bc303cd85c024ec272c03d1df3e2850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Planilha Eletr\u00f4nica \u00e9 uma ferramenta computacional bastante \u00fatil para diversos tipos de usu\u00e1rios de um sistema computacional. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Planilha Eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2016, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":7183022,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para um conjunto de dados A = [4,6,10,8,13,11], cujos elementos ocupam as c\u00e9lulas A1, A2, A3, A4, A5 e A6, respectivamente, a Fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIASE(A1:A6;\"&lt;11\") retorna o valor 8,0.","id":7183021,"corpo":"<p>Para um conjunto de dados A = [4,6,10,8,13,11], cujos elementos ocupam as c\u00e9lulas A1, A2, A3, A4, A5 e A6, respectivamente, a Fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIASE(A1:A6;\"&lt;11\") retorna o valor 8,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para um conjunto de dados A = [4,6,10,A,8,13,11,D,C], cujos elementos ocupam as c\u00e9lulas A1, A2, A3, A4, A5, A6, A7, A8 e A9, respectivamente, a execu\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o \u201cClassificar e Filtrar (Classificar de Aa Z).\u201d exibir\u00e1 A= [4,6,8,10,11,13,A,C,D].","id":7183022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um conjunto de dados A = [4,6,10,A,8,13,11,D,C], cujos elementos ocupam as c\u00e9lulas A1, A2, A3, A4, A5, A6, A7, A8 e A9, respectivamente, a execu\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o \u201cClassificar e Filtrar (Classificar de Aa Z).\u201d exibir\u00e1 A= [4,6,8,10,11,13,A,C,D].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Aferramenta n\u00e3o permite importar dados de um arquivo de texto (.txt). ","id":7183023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Aferramenta n\u00e3o permite importar dados de um arquivo de texto (.txt). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fun\u00e7\u00e3o TAN, retorna a tangente de um n\u00famero e a Fun\u00e7\u00e3o ASENH retorna o arco seno de um n\u00famero.","id":7183024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fun\u00e7\u00e3o TAN, retorna a tangente de um n\u00famero e a Fun\u00e7\u00e3o ASENH retorna o arco seno de um n\u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aferramenta n\u00e3o possibilita o salvamento de uma planilha em formato .pdf.","id":7183025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferramenta n\u00e3o possibilita o salvamento de uma planilha em formato .pdf.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502},{"descricao":"T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea:Financeira","id":22108}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o:\u201cTodos os irm\u00e3os de Ana t\u00eam mais de 50 kg de peso.\u201dDessa afirma\u00e7\u00e3o, pode-se concluir que:","provas":[{"id":61726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palminopolis-go-2021-itame-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea:Financeira","id":22108},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palminopolis-go-2021-itame-tecnico-legislativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea:  Financeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1884153,"hashId":"7cc1946ce1938b0f3c6656fc7aff10f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTodos os irm\u00e3os de Ana t\u00eam mais de 50 kg de peso.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa afirma\u00e7\u00e3o, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":7256348,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Marta \u00e9 irm\u00e3 de Ana, ent\u00e3o o peso de Marta \u00e9 menor que 50 kg.","id":7256345,"corpo":"<p>Se Marta \u00e9 irm\u00e3 de Ana, ent\u00e3o o peso de Marta \u00e9 menor que 50 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o peso de Andr\u00e9 \u00e9 maior que 50 kg, ent\u00e3o ele \u00e9 irm\u00e3o de Ana.","id":7256346,"corpo":"<p>Se o peso de Andr\u00e9 \u00e9 maior que 50 kg, ent\u00e3o ele \u00e9 irm\u00e3o de Ana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O peso de Ana \u00e9 maior que 50 kg.","id":7256347,"corpo":"<p>O peso de Ana \u00e9 maior que 50 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o peso de F\u00e1bio \u00e9 menor que 50 kg, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Ana.","id":7256348,"corpo":"<p>Se o peso de F\u00e1bio \u00e9 menor que 50 kg, ent\u00e3o ele n\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Ana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/1884153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 14\/03\/20.)Na tira, o uso do verbo pastar assume sentido","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61893,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890174,"hashId":"a4637bbbc5a2f31f12f9d1c2ed560082","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61872\/questao\/1890174-20210908080214000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"600\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br. Acesso em: 14\/03\/20.)<\/p><p>Na tira, o uso do verbo pastar assume sentido<\/p>","resposta":7281189,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinon\u00edmico.","id":7281187,"corpo":"<p>sinon\u00edmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conotativo.","id":7281188,"corpo":"<p>conotativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denotativo.","id":7281189,"corpo":"<p>denotativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anton\u00edmico.","id":7281190,"corpo":"<p>anton\u00edmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Spyware, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Trata-se de um programa projetado para monitorar as atividades de um sistema e enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros.( ) Propaga-se automaticamente pela rede, nunca podendo ser baixado de sites na internet ou recebido por e-mail.( ) Keylogger \u00e9 um tipo espec\u00edfico de spyware capaz de capturar e armazenar as teclas digitadas pelo usu\u00e1rio no teclado do computador.( ) Pode ser usado tanto de forma leg\u00edtima quanto maliciosa, dependendo de como \u00e9 instalado, das a\u00e7\u00f5es realizadas e do tipo e uso da informa\u00e7\u00e3o monitorada.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61893,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890175,"hashId":"30bc410e1e3cdbd6fe20a7d6f5ccbb44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Spyware, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um programa projetado para monitorar as atividades de um sistema e enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Propaga-se automaticamente pela rede, nunca podendo ser baixado de sites na internet ou recebido por e-mail.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Keylogger \u00e9 um tipo espec\u00edfico de spyware capaz de capturar e armazenar as teclas digitadas pelo usu\u00e1rio no teclado do computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser usado tanto de forma leg\u00edtima quanto maliciosa, dependendo de como \u00e9 instalado, das a\u00e7\u00f5es realizadas e do tipo e uso da informa\u00e7\u00e3o monitorada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7281192,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":7281191,"corpo":"<p>F, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":7281192,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":7281193,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":7281194,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429517,"slug":"tecnologia-da-informacao-spyware"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta dois an\u00fancios de computadores PC, padr\u00e3o de mercado, extra\u00eddos da internet.De acordo com a figura, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61893,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890177,"hashId":"4a40425fe7d31b2ff4705b91558c2777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo apresenta dois an\u00fancios de computadores PC, padr\u00e3o de mercado, extra\u00eddos da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61872\/questao\/1890177-20210908080429000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"600\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a figura, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7281202,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O computador PC2 possui o dobro do espa\u00e7o de disco r\u00edgido do computador PC1 e, tanto o PC1 como o PC2 s\u00e3o equipados com processadores Intel Core i5 com clock de 500 GB.","id":7281199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O computador PC2 possui o dobro do espa\u00e7o de disco r\u00edgido do computador PC1 e, tanto o PC1 como o PC2 s\u00e3o equipados com processadores Intel Core i5 com clock de 500 GB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos os computadores possuem a mesma capacidade de mem\u00f3ria principal, e o computador PC2 possui disco r\u00edgido com o dobro da capacidade do disco r\u00edgido do PC1.","id":7281200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os computadores possuem a mesma capacidade de mem\u00f3ria principal, e o computador PC2 possui disco r\u00edgido com o dobro da capacidade do disco r\u00edgido do PC1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos os computadores possuem processadores da mesma marca e modelo, por\u00e9m o clock do processador do PC2 \u00e9 o dobro do clock do processador do PC1.","id":7281201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os computadores possuem processadores da mesma marca e modelo, por\u00e9m o clock do processador do PC2 \u00e9 o dobro do clock do processador do PC1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O computador PC1 possui metade da capacidade de mem\u00f3ria principal do computador PC2, e tanto o PC1 como o PC2 possuem o mesmo espa\u00e7o de armazenamento de disco r\u00edgido.","id":7281202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O computador PC1 possui metade da capacidade de mem\u00f3ria principal do computador PC2, e tanto o PC1 como o PC2 possuem o mesmo espa\u00e7o de armazenamento de disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta um fragmento de tela do explorador de arquivos do Windows 10 com a pasta Or\u00e7amentos2020 selecionada.Sobre a figura, analise as afirmativas.I- O layout de exibi\u00e7\u00e3o utilizado para a pasta Or\u00e7amentos2020 \u00e9 Detalhes.II- As pastas Of\u00edcios2020 e Or\u00e7amentos2020 s\u00e3o conte\u00fados (subpastas) da pasta Docs2020.III- A pasta Of\u00edcios2020 n\u00e3o possui pastas (subpastas) em seu conte\u00fado.IV- Os arquivos texto1, texto2, imagem2 e Arquivo4 s\u00e3o conte\u00fados da pasta Executados.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61893,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:21:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890180,"hashId":"c4c0875b08973534c378b90de6b371d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo apresenta um fragmento de tela do explorador de arquivos do Windows 10 com a pasta Or\u00e7amentos2020 selecionada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61872\/questao\/1890180-20210908080538000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a figura, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O layout de exibi\u00e7\u00e3o utilizado para a pasta Or\u00e7amentos2020 \u00e9 Detalhes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- As pastas Of\u00edcios2020 e Or\u00e7amentos2020 s\u00e3o conte\u00fados (subpastas) da pasta Docs2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A pasta Of\u00edcios2020 n\u00e3o possui pastas (subpastas) em seu conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os arquivos texto1, texto2, imagem2 e Arquivo4 s\u00e3o conte\u00fados da pasta Executados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7281214,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7281212,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7281213,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7281214,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7281215,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto apresentado, \u00e9 CORRETO dizer que","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905143,"hashId":"7e87ce87fa24382d8b521d3dcb0a2629","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto apresentado, \u00e9 CORRETO dizer que<\/p>","resposta":7348499,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a an\u00e1lise apresentada pela professora Renata Costa de que EAD e ensino remoto s\u00e3o conceitos que representam realidades distintas \u00e9 refutada pelo produtor do texto.","id":7348497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise apresentada pela professora Renata Costa de que EAD e ensino remoto s\u00e3o conceitos que representam realidades distintas \u00e9 refutada pelo produtor do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as credenciais de Renata Costa (professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas) deveriam ter sido exclu\u00eddas, pois prejudicam o argumento do texto.","id":7348498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as credenciais de Renata Costa (professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas) deveriam ter sido exclu\u00eddas, pois prejudicam o argumento do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a polifonia do texto representada pelas cita\u00e7\u00f5es diretas contribui para construir e refor\u00e7ar o argumento de que EAD e ensino remoto n\u00e3o s\u00e3o termos sin\u00f4nimos.","id":7348499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a polifonia do texto representada pelas cita\u00e7\u00f5es diretas contribui para construir e refor\u00e7ar o argumento de que EAD e ensino remoto n\u00e3o s\u00e3o termos sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo n\u00e3o representa o conte\u00fado do texto, gerando um problema de coer\u00eancia textual.","id":7348500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo n\u00e3o representa o conte\u00fado do texto, gerando um problema de coer\u00eancia textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:EAD x ensino remoto\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. \u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)","id":476046,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EAD x ensino remoto<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.<\/p><p><sub>Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do conte\u00fado do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905149,"hashId":"9cc65737375216c5872127361b7d8ba0","enunciado":"<p>A partir do conte\u00fado do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que<\/p>","resposta":7348525,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Centro Universit\u00e1rio Brazcubas pertence \u00e0 empresa Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.","id":7348522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Centro Universit\u00e1rio Brazcubas pertence \u00e0 empresa Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os especialistas est\u00e3o alarmados com o ensino remoto, o que os levou a fazer um alerta.","id":7348523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os especialistas est\u00e3o alarmados com o ensino remoto, o que os levou a fazer um alerta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 pontos de converg\u00eancia entre EAD e ensino remoto.","id":7348524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 pontos de converg\u00eancia entre EAD e ensino remoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maneira de ensinar aplicada no ensino remoto aproxima-se mais do ensino presencial do que da EAD.","id":7348525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maneira de ensinar aplicada no ensino remoto aproxima-se mais do ensino presencial do que da EAD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:EAD x ensino remoto\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. \u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)","id":476046,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EAD x ensino remoto<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.<\/p><p><sub>Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No 1\u00ba par\u00e1grafo, o t\u00f3pico frasal, por\u00e7\u00e3o de texto que apresenta a ideia principal do par\u00e1grafo, \u00e9:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905153,"hashId":"9b0a4e2bb73e607129b8a6772c3c276d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No 1\u00ba par\u00e1grafo, o t\u00f3pico frasal, por\u00e7\u00e3o de texto que apresenta a ideia principal do par\u00e1grafo, \u00e9:<\/p>","resposta":7348539,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto\u201d.","id":7348539,"corpo":"<p>\u201cO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cporque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada\u201d.","id":7348540,"corpo":"<p>\u201cporque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccomo afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o\u201d.","id":7348541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccomo afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEspecialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia\u201d.","id":7348542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEspecialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:EAD x ensino remoto\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. \u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)","id":476046,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EAD x ensino remoto<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.<\/p><p><sub>Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a an\u00e1lise CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a este per\u00edodo do texto: \u201cMas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905157,"hashId":"9547b0fc4cad96c9732fcadd8dd4d1b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a an\u00e1lise CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a este per\u00edodo do texto: \u201cMas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","resposta":7348556,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 elipse do substantivo \u2018princ\u00edpios\u2019 ap\u00f3s a express\u00e3o \u2018os mesmos\u2019 (\u2018os mesmos princ\u00edpios\u2019), o que n\u00e3o prejudica a coes\u00e3o do texto.","id":7348556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 elipse do substantivo \u2018princ\u00edpios\u2019 ap\u00f3s a express\u00e3o \u2018os mesmos\u2019 (\u2018os mesmos princ\u00edpios\u2019), o que n\u00e3o prejudica a coes\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma elipse da express\u00e3o \u2018da EAD\u2019 ap\u00f3s a express\u00e3o \u2018princ\u00edpios\u2019 (\u2018Mas os princ\u00edpios da EAD\u2019), o que n\u00e3o prejudica a coes\u00e3o do texto.","id":7348557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma elipse da express\u00e3o \u2018da EAD\u2019 ap\u00f3s a express\u00e3o \u2018princ\u00edpios\u2019 (\u2018Mas os princ\u00edpios da EAD\u2019), o que n\u00e3o prejudica a coes\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 faltando uma v\u00edrgula ap\u00f3s a express\u00e3o \u2018os mesmos\u2019, pois o adjunto adverbial que vem a seguir poderia ser exclu\u00eddo do texto.","id":7348558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 faltando uma v\u00edrgula ap\u00f3s a express\u00e3o \u2018os mesmos\u2019, pois o adjunto adverbial que vem a seguir poderia ser exclu\u00eddo do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haveria altera\u00e7\u00e3o de sentido se o adjetivo \u2018presencial\u2019 fosse exclu\u00eddo do texto, j\u00e1 que se trata de um termo acess\u00f3rio da ora\u00e7\u00e3o.","id":7348559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o haveria altera\u00e7\u00e3o de sentido se o adjetivo \u2018presencial\u2019 fosse exclu\u00eddo do texto, j\u00e1 que se trata de um termo acess\u00f3rio da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:EAD x ensino remoto\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. \u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)","id":476046,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 9 a 15:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EAD x ensino remoto<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ensino a dist\u00e2ncia distingue-se do ensino remoto, porque ele n\u00e3o \u00e9 uma simples aula gravada. Especialistas em educa\u00e7\u00e3o alertam que o ensino praticado pelas escolas durante a pandemia trata-se de uma vers\u00e3o do ensino presencial, e n\u00e3o a dist\u00e2ncia, como afirma Renata Costa, professora de tecnologia do Centro Universit\u00e1rio Brazcubas, ao portal Desafios da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cO ensino remoto praticado atualmente (durante a pandemia) assemelha-se a EAD apenas no que se refere a uma educa\u00e7\u00e3o mediada pela tecnologia. Mas os princ\u00edpios seguem sendo os mesmos da educa\u00e7\u00e3o presencial\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a professora, s\u00e3o tr\u00eas os pontos que diferenciam as duas modalidades de ensino. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia pressup\u00f5e o apoio de tutores de forma atemporal, carga-hor\u00e1ria dilu\u00edda em diferentes recursos midi\u00e1ticos e atividades s\u00edncronas e ass\u00edncronas que contribuem para desenvolver habilidades nos alunos\u201d.<\/p><p><sub>Fonte: https:\/\/blog.lumaescola.com.br\/ensino-a-distancia-ead\/ (com altera\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Elipse","oab":false,"nome":"Elipse","pai":409487,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419291,"slug":"lingua-portuguesa-elipse"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1905157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram apresentadas duas possibilidades para o Sr. Jos\u00e9 fazer um plano dent\u00e1rio. Na primeira oferta, o Plano A tem o valor mensal de R$ 39,20 e o cliente paga mais R$ 5,80 por procedimento realizado. J\u00e1 no Plano B, o cliente paga um valor mensal de R$ 18,80 e mais R$ 9,20 por procedimento realizado. Ap\u00f3s v\u00e1rios c\u00e1lculos, o Sr. Jos\u00e9 concluiu que o plano A era mais vantajoso. No entanto, a vendedora insistia na afirma\u00e7\u00e3o de que os planos se equivaliam. A equival\u00eancia entre os planos s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando o n\u00famero de procedimentos for igual a:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905172,"hashId":"3d2214dbe42676e88c4e858c85b9f37d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram apresentadas duas possibilidades para o Sr. Jos\u00e9 fazer um plano dent\u00e1rio. Na primeira oferta, o Plano A tem o valor mensal de R$ 39,20 e o cliente paga mais R$ 5,80 por procedimento realizado. J\u00e1 no Plano B, o cliente paga um valor mensal de R$ 18,80 e mais R$ 9,20 por procedimento realizado. Ap\u00f3s v\u00e1rios c\u00e1lculos, o Sr. Jos\u00e9 concluiu que o plano A era mais vantajoso. No entanto, a vendedora insistia na afirma\u00e7\u00e3o de que os planos se equivaliam. A equival\u00eancia entre os planos s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando o n\u00famero de procedimentos for igual a:<\/p>","resposta":7348621,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":7348619,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":7348620,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":7348621,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":7348622,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos adjuntos adverbiais, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:24:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905136,"hashId":"d4000758da5e3d4326ed5acb13fbd4a3","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos adjuntos adverbiais, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7348469,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u2018Na \u00e9poca\u2019 (2\u00ba par\u00e1grafo) indica tempo.","id":7348467,"corpo":"<p>a express\u00e3o \u2018Na \u00e9poca\u2019 (2\u00ba par\u00e1grafo) indica tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as express\u00f5es \u2018de maneira gratuita\u2019 e \u2018sem distin\u00e7\u00e3o de classe social\u2019 (3\u00ba par\u00e1grafo) indicam modo.","id":7348468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as express\u00f5es \u2018de maneira gratuita\u2019 e \u2018sem distin\u00e7\u00e3o de classe social\u2019 (3\u00ba par\u00e1grafo) indicam modo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u2018Neste cen\u00e1rio\u2019 (2\u00ba par\u00e1grafo) indica lugar.","id":7348469,"corpo":"<p>a express\u00e3o \u2018Neste cen\u00e1rio\u2019 (2\u00ba par\u00e1grafo) indica lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u2018desde a d\u00e9cada de 1930\u2019 indica tempo.","id":7348470,"corpo":"<p>a express\u00e3o \u2018desde a d\u00e9cada de 1930\u2019 indica tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 8:An\u00edsio Teixeira: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria do criador da escola p\u00fablica no BrasilO educador baiano defendia que todos deveriam ter acesso a um sistema de educa\u00e7\u00e3o gratuito de qualidadePOR WENDER STARLLES, 11\/03\/2021Pode parecer um debate recente no Brasil a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino e a implementa\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica laica. No entanto, desde a d\u00e9cada de 1930, o educador, jurista e escritor brasileiro An\u00edsio Teixeira j\u00e1 lutava por esses ideais. Ele \u00e9 considerado o criador do sistema p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.Na \u00e9poca, o Brasil passava por grandes transforma\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas com o fim da Primeira Rep\u00fablica (1889-1930) e o in\u00edcio da Era Vargas (1930-1945). Neste cen\u00e1rio, educadores de diferentes posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas lan\u00e7aram o Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova, em 1932. O projeto, de que An\u00edsio foi um dos signat\u00e1rios, tinha como objetivo principal renovar totalmente o sistema educacional.O movimento defendia que uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade deveria ser proporcionada a todos, de maneira gratuita, sem distin\u00e7\u00e3o de classe social. Como resultado dessa pr\u00e1tica, haveria uma igualdade de oportunidades entre as pessoas. Assim, elas tamb\u00e9m seriam estimuladas a desenvolver suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas ou talentos. [...] Fonte: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/anisio-teixeira-conheca-a-historia-do-criador-da-escola-publica-no-brasil\/","id":476042,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es 1 a 8:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>An\u00edsio Teixeira: conhe\u00e7a a hist\u00f3ria do criador da escola p\u00fablica no Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O educador baiano defendia que todos deveriam ter acesso a um sistema de educa\u00e7\u00e3o gratuito de qualidade<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">POR WENDER STARLLES, 11\/03\/2021<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode parecer um debate recente no Brasil a universaliza\u00e7\u00e3o do ensino e a implementa\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica laica. No entanto, desde a d\u00e9cada de 1930, o educador, jurista e escritor brasileiro <strong>An\u00edsio Teixeira <\/strong>j\u00e1 lutava por esses ideais. Ele \u00e9 considerado o criador do sistema p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na \u00e9poca, o Brasil passava por grandes transforma\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas com o fim da <u>Primeira Rep\u00fablica<\/u> (1889-1930) e o in\u00edcio da <u>Era Vargas<\/u> (1930-1945). Neste cen\u00e1rio, educadores de diferentes posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas lan\u00e7aram o <strong>Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova<\/strong>, em 1932. O projeto, de que An\u00edsio foi um dos signat\u00e1rios, tinha como objetivo principal renovar totalmente o sistema educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O movimento defendia que uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade deveria ser proporcionada a todos, de maneira gratuita, sem distin\u00e7\u00e3o de classe social. Como resultado dessa pr\u00e1tica, haveria uma igualdade de oportunidades entre as pessoas. Assim, elas tamb\u00e9m seriam estimuladas a desenvolver suas pr\u00f3prias caracter\u00edsticas ou talentos. <\/p><p style=\"text-align: center;\">[...] <\/p><p><sub>Fonte: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/atualidades\/anisio-teixeira-conheca-a-historia-do-criador-da-escola-publica-no-brasil\/<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cargo de monitor representa papel importante no contexto educacional, sendo que dentre as in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es desempenhadas, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 180\/2013 s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do monitor:","provas":[{"id":65412,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-monitor-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2002239,"hashId":"b50a872284d0ffbe147f2c5e744499b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cargo de monitor representa papel importante no contexto educacional, sendo que dentre as in\u00fameras fun\u00e7\u00f5es desempenhadas, de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 180\/2013 s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do monitor:<\/p>","resposta":7785794,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" prestar atendimento de urg\u00eancia em endocrinologia e Cl\u00ednica Geral;","id":7785792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prestar atendimento de urg\u00eancia em endocrinologia e Cl\u00ednica Geral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processar a correspond\u00eancia recebida, organizar e distribuir aos destinat\u00e1rios","id":7785793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processar a correspond\u00eancia recebida, organizar e distribuir aos destinat\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar nas atividades de lazer e recrea\u00e7\u00e3o que desenvolvam as capacidades intelectuais, psicol\u00f3gicas, f\u00edsicas e sociais do aluno","id":7785794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar nas atividades de lazer e recrea\u00e7\u00e3o que desenvolvam as capacidades intelectuais, psicol\u00f3gicas, f\u00edsicas e sociais do aluno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" priorizar a prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos pelo princ\u00edpio ativo;","id":7785795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> priorizar a prescri\u00e7\u00e3o dos medicamentos pelo princ\u00edpio ativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bombinhas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bombinhas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419587,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-bombinhas-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade","id":18021}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Portaria n\u00ba 2.914\/201, a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua, sistem\u00e1tica ou n\u00e3o, que se repete ao longo de determinado per\u00edodo, com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis horas em cada ocorr\u00eancia, DENOMINA-SE:","provas":[{"id":65117,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade","id":18021},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-fiscal-de-saude-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Fiscal de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":2000422,"hashId":"c3223748affdc0a17d97a9f5b9da0e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Portaria n\u00ba 2.914\/201, a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua, sistem\u00e1tica ou n\u00e3o, que se repete ao longo de determinado per\u00edodo, com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis horas em cada ocorr\u00eancia, <strong>DENOMINA-SE<\/strong>:<\/p>","resposta":7777747,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recoleta.","id":7777744,"corpo":"<p>Recoleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recorr\u00eancia.","id":7777745,"corpo":"<p>Recorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regularidade.","id":7777746,"corpo":"<p>Regularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intermit\u00eancia.","id":7777747,"corpo":"<p>Intermit\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 473, de 13 de maio de 2020, em seu art. 25 no \u00a7 3\u00ba estabelece que: Durante o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, o profissional do magist\u00e9rio fica _________ de exercer fun\u00e7\u00f5es de suporte pedag\u00f3gico, a\u00ed inclu\u00eddas as de dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e coordena\u00e7\u00e3o educacional. Qual alternativa completa CORRETAMENTE a lacuna?","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905204,"hashId":"462cff32a161389ee4d40dd3fd1e0954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00ba 473, de 13 de maio de 2020, em seu art. 25 no \u00a7 3\u00ba estabelece que: Durante o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, o profissional do magist\u00e9rio fica _________ de exercer fun\u00e7\u00f5es de suporte pedag\u00f3gico, a\u00ed inclu\u00eddas as de dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e coordena\u00e7\u00e3o educacional. Qual alternativa completa CORRETAMENTE a lacuna?<\/p>","resposta":7348761,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eleg\u00edvel.","id":7348759,"corpo":"<p>eleg\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberado.","id":7348760,"corpo":"<p>liberado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impedido.","id":7348761,"corpo":"<p>impedido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.","id":7348762,"corpo":"<p>\u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Umuarama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Umuarama - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421202,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-umuarama-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo que ficou conhecido como a uberiza\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 um modelo que prev\u00ea um estilo de trabalho mais:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905207,"hashId":"dc1232a9e2700d83b7e06a12425c5500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo que ficou conhecido como a uberiza\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 um modelo que prev\u00ea um estilo de trabalho mais:<\/p>","resposta":7348772,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00edgido, formal e por demanda.","id":7348771,"corpo":"<p>R\u00edgido, formal e por demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informal, flex\u00edvel e por demanda.","id":7348772,"corpo":"<p>Informal, flex\u00edvel e por demanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inflex\u00edvel, por demanda e formal.","id":7348773,"corpo":"<p>Inflex\u00edvel, por demanda e formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flex\u00edvel, formal e por demanda.","id":7348774,"corpo":"<p>Flex\u00edvel, formal e por demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o site do IBGE, a nota do IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental (Rede p\u00fablica) no ano de 2019 para o munic\u00edpio de Umuarama foi de:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905231,"hashId":"28b6023019003800f0ee5c87febc9757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o site do IBGE, a nota do IDEB \u2013 Anos iniciais do ensino fundamental (Rede p\u00fablica) no ano de 2019 para o munic\u00edpio de Umuarama foi de:<\/p>","resposta":7348877,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0","id":7348874,"corpo":"<p>5,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,8","id":7348875,"corpo":"<p>5,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,3","id":7348876,"corpo":"<p>6,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,6","id":7348877,"corpo":"<p>6,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1905231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Umuarama \u00e9 destaque na agricultura com o programa:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905236,"hashId":"075cf9f1bc2b5f4b320e8a84c38191f2","enunciado":"<p>O munic\u00edpio de Umuarama \u00e9 destaque na agricultura com o programa:<\/p>","resposta":7348899,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAITER.","id":7348896,"corpo":"<p>PAITER.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PANTER.","id":7348897,"corpo":"<p>PANTER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PRATER.","id":7348898,"corpo":"<p>PRATER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PATER.","id":7348899,"corpo":"<p>PATER.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1905236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos relacionados ao crescimento e desenvolvimento humano e controle e aprendizagem motora, associe as duas colunas:1 \u2013 Desenvolvimento2 \u2013 Desenvolvimento motor3 \u2013 Autoconceito4 \u2013 Autocontrole5 \u2013 Feedback( ) Informa\u00e7\u00e3o recebida como resultado de alguma forma de resposta durante uma performance de tarefa motora, conhecida como conhecimento de performance, ou depois da performance da tarefa, conhecida como conhecimento de resultados. ( ) Comportamento autoiniciado e regulado que respeita os direitos e sentimentos dos outros. Em um contexto de movimento, mant\u00e9m os padr\u00f5es de comportamento aceit\u00e1vel quando em uma situa\u00e7\u00e3o competitiva. ( ) Uma descri\u00e7\u00e3o de si mesmo, livre de valores e que seja um julgamento pessoal de valor ou merecimento. Geralmente utilizado de maneira intercambi\u00e1vel com autoestima.( ) \u00c9 uma mudan\u00e7a progressiva no comportamento motor de uma pessoa desencadeado pela intera\u00e7\u00e3o da tarefa de movimento com a biologia do indiv\u00edduo e as condi\u00e7\u00f5es do ambiente de aprendizado. ( ) \u00c9 o processo cont\u00ednuo de mudan\u00e7as ao longo do tempo que se inicia na concep\u00e7\u00e3o e cessa somente na morte. A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905322,"hashId":"bb005a6842b145d182aaf8ef1384a92b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos relacionados ao crescimento e desenvolvimento humano e controle e aprendizagem motora, associe as duas colunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 \u2013 Desenvolvimento<\/p><p>2 \u2013 Desenvolvimento motor<\/p><p>3 \u2013 Autoconceito<\/p><p>4 \u2013 Autocontrole<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Feedback<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Informa\u00e7\u00e3o recebida como resultado de alguma forma de resposta durante uma performance de tarefa motora, conhecida como conhecimento de performance, ou depois da performance da tarefa, conhecida como conhecimento de resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comportamento autoiniciado e regulado que respeita os direitos e sentimentos dos outros. Em um contexto de movimento, mant\u00e9m os padr\u00f5es de comportamento aceit\u00e1vel quando em uma situa\u00e7\u00e3o competitiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma descri\u00e7\u00e3o de si mesmo, livre de valores e que seja um julgamento pessoal de valor ou merecimento. Geralmente utilizado de maneira intercambi\u00e1vel com autoestima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma mudan\u00e7a progressiva no comportamento motor de uma pessoa desencadeado pela intera\u00e7\u00e3o da tarefa de movimento com a biologia do indiv\u00edduo e as condi\u00e7\u00f5es do ambiente de aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o processo cont\u00ednuo de mudan\u00e7as ao longo do tempo que se inicia na concep\u00e7\u00e3o e cessa somente na morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7349259,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":7349259,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":7349260,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":7349261,"corpo":"<p>5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.","id":7349262,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905305,"hashId":"e304bf5eddb193078f1e8956ad8972be","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7349189,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental o estabelecimento de regras r\u00edgidas e n\u00e3o flex\u00edveis pelo professor, como forma de controle da disciplina dos alunos.","id":7349189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental o estabelecimento de regras r\u00edgidas e n\u00e3o flex\u00edveis pelo professor, como forma de controle da disciplina dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precisam ser carregadas de simbolismos, de constru\u00e7\u00f5es, permitindo \u00e0s crian\u00e7as um exerc\u00edcio cont\u00ednuo de realiza\u00e7\u00f5es.","id":7349190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precisam ser carregadas de simbolismos, de constru\u00e7\u00f5es, permitindo \u00e0s crian\u00e7as um exerc\u00edcio cont\u00ednuo de realiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve possibilitar a cria\u00e7\u00e3o de um acervo motor m\u00ednimo \u00e0s crian\u00e7as, servindo como base \u00e0s habilidades mais elaboradas posteriormente.","id":7349191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve possibilitar a cria\u00e7\u00e3o de um acervo motor m\u00ednimo \u00e0s crian\u00e7as, servindo como base \u00e0s habilidades mais elaboradas posteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As aulas devem constituir-se de situa\u00e7\u00f5es que promovam o prazer, norteando a dire\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, bem como o seu desenvolvimento.","id":7349192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aulas devem constituir-se de situa\u00e7\u00f5es que promovam o prazer, norteando a dire\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, bem como o seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Gallahue e Donnelly (2008), as tr\u00eas categorias de movimento \u2013 equil\u00edbrio, locomo\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o \u2013 classificam a fun\u00e7\u00e3o intencional do movimento de um indiv\u00edduo. Sobre as categorias de movimento, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905317,"hashId":"81057a8e123ecabeaa0ebf71342d4226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Gallahue e Donnelly (2008), as tr\u00eas categorias de movimento \u2013 equil\u00edbrio, locomo\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o \u2013 classificam a fun\u00e7\u00e3o intencional do movimento de um indiv\u00edduo. Sobre as categorias de movimento, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7349242,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas habilidades motoras de equil\u00edbrio: curvar, alongar, virar, balan\u00e7ar, andar e lan\u00e7ar.","id":7349239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas habilidades motoras de equil\u00edbrio: curvar, alongar, virar, balan\u00e7ar, andar e lan\u00e7ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas habilidades motoras de locomo\u00e7\u00e3o: andar, correr, saltar, galopar, escalar e equilibrar.","id":7349240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas habilidades motoras de locomo\u00e7\u00e3o: andar, correr, saltar, galopar, escalar e equilibrar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas habilidades motoras de manipula\u00e7\u00e3o: lan\u00e7ar, pegar, andar, correr, curvar e alongar.","id":7349241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas habilidades motoras de manipula\u00e7\u00e3o: lan\u00e7ar, pegar, andar, correr, curvar e alongar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas habilidades motoras de manipula\u00e7\u00e3o: lan\u00e7ar, pegar, chutar, receber, rebater e driblar.","id":7349242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas habilidades motoras de manipula\u00e7\u00e3o: lan\u00e7ar, pegar, chutar, receber, rebater e driblar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Condom\u00ednio Leonardo da Vinci, h\u00e1 294 lotes e j\u00e1 foram vendidos, desde sua inaugura\u00e7\u00e3o em janeiro de 2019, 238 lotes; e apenas 178 casas foram constru\u00eddas at\u00e9 agora. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para s\u00edndico, havia quatro candidatos. A conven\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio estabelece que na elei\u00e7\u00e3o de s\u00edndico podem votar apenas os cond\u00f4minos que j\u00e1 moram no local e \u00e9 permitido apenas um voto por resid\u00eancia constru\u00edda. Sabendo que compareceram \u00e0 assembleia, que tinha como pauta \u00fanica a elei\u00e7\u00e3o do s\u00edndico, aproximadamente 33,15% dos habilitados a votar e que o segundo, terceiro e quarto colocados tiveram somados aproximadamente 33,90% dos votos e n\u00e3o houve votos brancos e nulos, o s\u00edndico eleito do Cond\u00f4mino Leonardo da Vinci teve:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62337,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2021"},{"id":62338,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1905177,"hashId":"c8243e67d4819f9249f1d545e424a5e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Condom\u00ednio Leonardo da Vinci, h\u00e1 294 lotes e j\u00e1 foram vendidos, desde sua inaugura\u00e7\u00e3o em janeiro de 2019, 238 lotes; e apenas 178 casas foram constru\u00eddas at\u00e9 agora. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o para s\u00edndico, havia quatro candidatos. A conven\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio estabelece que na elei\u00e7\u00e3o de s\u00edndico podem votar apenas os cond\u00f4minos que j\u00e1 moram no local e \u00e9 permitido apenas um voto por resid\u00eancia constru\u00edda. Sabendo que compareceram \u00e0 assembleia, que tinha como pauta \u00fanica a elei\u00e7\u00e3o do s\u00edndico, aproximadamente 33,15% dos habilitados a votar e que o segundo, terceiro e quarto colocados tiveram somados aproximadamente 33,90% dos votos e n\u00e3o houve votos brancos e nulos, o s\u00edndico eleito do Cond\u00f4mino Leonardo da Vinci teve:<\/p>","resposta":7348643,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 votos.","id":7348641,"corpo":"<p>30 votos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34 votos","id":7348642,"corpo":"<p>34 votos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39 votos.","id":7348643,"corpo":"<p>39 votos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"93 votos.","id":7348644,"corpo":"<p>93 votos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as abordagens pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, associe as duas colunas.1 \u2013 Psicomotricidade2 \u2013 Desenvolvimentista3 \u2013 Construtivista4 \u2013 Cr\u00edtico-superadora( ) Defende a ideia de que o movimento \u00e9 o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, garantindo a especificidade do seu objeto. ( ) \u00c9 fundamentada na perspectiva da pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica e utiliza o discurso da justi\u00e7a social como ponto de apoio e sustenta\u00e7\u00e3o. Valoriza a contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos e do resgate hist\u00f3rico. ( ) Considera os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos na constru\u00e7\u00e3o, a partir da intera\u00e7\u00e3o com o meio, objetivando a resolu\u00e7\u00e3o de problemas. ( ) Defende uma a\u00e7\u00e3o educativa que deva ocorrer a partir dos movimentos espont\u00e2neos da crian\u00e7a e das atitudes corporais, favorecendo a g\u00eanese da imagem do corpo, n\u00facleo central da personalidade. A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":62336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1905250,"hashId":"8d0715ed7a7f2f1be0306f7d0b022c5e","enunciado":"<p>Sobre as abordagens pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, associe as duas colunas.<\/p><p>1 \u2013 Psicomotricidade<\/p><p>2 \u2013 Desenvolvimentista<\/p><p>3 \u2013 Construtivista<\/p><p>4 \u2013 Cr\u00edtico-superadora<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Defende a ideia de que o movimento \u00e9 o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, garantindo a especificidade do seu objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 fundamentada na perspectiva da pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica e utiliza o discurso da justi\u00e7a social como ponto de apoio e sustenta\u00e7\u00e3o. Valoriza a contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos e do resgate hist\u00f3rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos na constru\u00e7\u00e3o, a partir da intera\u00e7\u00e3o com o meio, objetivando a resolu\u00e7\u00e3o de problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Defende uma a\u00e7\u00e3o educativa que deva ocorrer a partir dos movimentos espont\u00e2neos da crian\u00e7a e das atitudes corporais, favorecendo a g\u00eanese da imagem do corpo, n\u00facleo central da personalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7348960,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":7348958,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":7348959,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":7348960,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7348961,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma via com velocidade m\u00e1xima de 80 Km\/h, a dist\u00e2ncia que deve ser tomada para se iniciar a sinaliza\u00e7\u00e3o de acidente em uma pista \u00e0 noite, e com a presen\u00e7a de neblina, deve ser de:","provas":[{"id":62923,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-motorista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 18:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918971,"hashId":"c5f946b8045f363c4a128dbe25a732bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma via com velocidade m\u00e1xima de 80 Km\/h, a dist\u00e2ncia que deve ser tomada para se iniciar a sinaliza\u00e7\u00e3o de acidente em uma pista \u00e0 noite, e com a presen\u00e7a de neblina, deve ser de:<\/p>","resposta":7409988,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 passos longos.","id":7409985,"corpo":"<p>40 passos longos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 passos longos.","id":7409986,"corpo":"<p>50 passos longos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 passos longos.","id":7409987,"corpo":"<p>100 passos longos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160 passos longos. ","id":7409988,"corpo":"<p>160 passos longos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 passos longos.","id":7409989,"corpo":"<p>300 passos longos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia","sigla":"IPREMU","id":3797,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e1ssio tem como meta de planejamento financeiro poupar 30% de toda sua remunera\u00e7\u00e3o, mensalmente, incluindo qualquer extra recebido, para investir na aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel. No ano de 2019, ele poupou R$ 18 000,00.Qual foi a remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia mensal de C\u00e1ssio, no ano de 2019, em reais?","provas":[{"id":62550,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia","sigla":"IPREMU","id":3797,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ipremu-mg-2021-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IPREMU - Advogado - 2021"},{"id":62551,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia","sigla":"IPREMU","id":3797,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ipremu-mg-2021-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IPREMU - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1909202,"hashId":"6da1e4ccc402effa84503943cd0eaaa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1ssio tem como meta de planejamento financeiro poupar 30% de toda sua remunera\u00e7\u00e3o, mensalmente, incluindo qualquer extra recebido, para investir na aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel. No ano de 2019, ele poupou R$ 18 000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual foi a remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia mensal de C\u00e1ssio, no ano de 2019, em reais?<\/p>","resposta":7366071,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 000.","id":7366071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 400.","id":7366072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54 000. ","id":7366073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">54 000. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 000.","id":7366074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos termos a seguir descreve melhor um objeto que \u00e9 composto de outros objetos?","provas":[{"id":62865,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-sistemas-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:12:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1917066,"hashId":"54aa0a8ad2a8682d21dfb0ad1ea39741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos termos a seguir descreve melhor um objeto que \u00e9 composto de outros objetos?<\/p>","resposta":7401639,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Generaliza\u00e7\u00e3o.","id":7401637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a.","id":7401638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o.","id":7401639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o.","id":7401640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPHP \u00e9 uma linguagem de script. Algumas linguagens de script simplesmente agrupam uma s\u00e9rie de comandos e, por esse motivo, \u00e0s vezes s\u00e3o chamadas de \"cola\". Um script de shell, por exemplo, pode combinar v\u00e1rios comandos do sistema operacional para eliminar o t\u00e9dio de digitar repetidamente a mesma coisa. A variedade de requisitos de uma p\u00e1gina da web pode parecer apoiar a vis\u00e3o de que o PHP \u00e9 exatamente esse tipo de linguagem de script - ele fornece uma cola para manter juntos os elementos d\u00edspares de uma p\u00e1gina da web.\u201d Fonte: Lavin, Peter. Object-oriented PHP: concepts, techniques, and code. ISBN 1-59327-077-1. No Starch Press, Inc.Analise as afirmativas a seguir sobre o PHP:I. Quando o PHP interpreta um arquivo, ele procura pelas tags de abertura e fechamento, &lt;?php e ?&gt;, que dizem ao PHP para iniciar ou parar a interpreta\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo entre elas.II. PHP inclui uma tag curta echo &lt;?= que \u00e9 uma forma abreviada mais verbosa para&lt;?php echo.III. Tags curtas est\u00e3o dispon\u00edveis por padr\u00e3o, mas podem ser desabilitadas atrav\u00e9s da diretiva short_open_tag no arquivo de configura\u00e7\u00e3o php.ini, ou desabilitadas por padr\u00e3o se o PHP for compilado usando a configura\u00e7\u00e3o --disable-short-tags.\u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":62865,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-sistemas-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:12:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1917089,"hashId":"56c9c47c5e83f48a574b1ebdf4930abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPHP \u00e9 uma linguagem de script. Algumas linguagens de script simplesmente agrupam uma s\u00e9rie de comandos e, por esse motivo, \u00e0s vezes s\u00e3o chamadas de \"cola\". Um script de shell, por exemplo, pode combinar v\u00e1rios comandos do sistema operacional para eliminar o t\u00e9dio de digitar repetidamente a mesma coisa. A variedade de requisitos de uma p\u00e1gina da web pode parecer apoiar a vis\u00e3o de que o PHP \u00e9 exatamente esse tipo de linguagem de script - ele fornece uma cola para manter juntos os elementos d\u00edspares de uma p\u00e1gina da web.\u201d <\/em>Fonte: Lavin, Peter. Object-oriented PHP: concepts, techniques, and code. ISBN 1-59327-077-1. No Starch Press, Inc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o PHP:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando o PHP interpreta um arquivo, ele procura pelas tags de abertura e fechamento, &lt;?php e ?&gt;, que dizem ao PHP para iniciar ou parar a interpreta\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. PHP inclui uma tag curta echo &lt;?= que \u00e9 uma forma abreviada mais verbosa para&lt;?php echo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tags curtas est\u00e3o dispon\u00edveis por padr\u00e3o, mas podem ser desabilitadas atrav\u00e9s da diretiva short_open_tag no arquivo de configura\u00e7\u00e3o php.ini, ou desabilitadas por padr\u00e3o se o PHP for compilado usando a configura\u00e7\u00e3o --disable-short-tags.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7401750,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I.","id":7401747,"corpo":"<p>apenas em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I e III.","id":7401748,"corpo":"<p>apenas em I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":7401749,"corpo":"<p>apenas em I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":7401750,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, as linguagens de programa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inventadas antes das metodologias que nos ajudam a us\u00e1-las. Ao estudarmos os conceitos orientados a objetos, vemos que fazem bastante sentido. Isto se d\u00e1 porque o desenvolvimento orientado a objetos permite que voc\u00ea pense em termos do mundo real, em vez de direcionar sua mente para as necessidades de um computador. A respeito dos conceitos de Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos, o que se entende por \u201cidentidade do objeto\u201d? ","provas":[{"id":62865,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremec-ce-2021-idib-analista-de-sistemas-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:12:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1917548,"hashId":"b0629bb305c96a0fd3d6c81b96ccd2b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, as linguagens de programa\u00e7\u00e3o s\u00e3o inventadas antes das metodologias que nos ajudam a us\u00e1-las. Ao estudarmos os conceitos orientados a objetos, vemos que fazem bastante sentido. Isto se d\u00e1 porque o desenvolvimento orientado a objetos permite que voc\u00ea pense em termos do mundo real, em vez de direcionar sua mente para as necessidades de um computador. A respeito dos conceitos de Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos, o que se entende por \u201cidentidade do objeto\u201d? <\/p>","resposta":7403585,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois objetos s\u00e3o id\u00eanticos se seus atributos t\u00eam o mesmo valor.","id":7403582,"corpo":"<p>Dois objetos s\u00e3o id\u00eanticos se seus atributos t\u00eam o mesmo valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada classe de objeto tem um n\u00famero de s\u00e9rie \u00fanico. ","id":7403583,"corpo":"<p>Cada classe de objeto tem um n\u00famero de s\u00e9rie \u00fanico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os objetos s\u00e3o iguais.","id":7403584,"corpo":"<p>Todos os objetos s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada objeto tem uma identidade \u00fanica que o distingue de todos os outros objetos. ","id":7403585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada objeto tem uma identidade \u00fanica que o distingue de todos os outros objetos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais existem h\u00e1 mais de meio s\u00e9culo. Durante esse tempo, uma variedade bastante significativa deles foi desenvolvida, nem todos t\u00e3o conhecidos.Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que os sistemas operacionais de computadores com 1.000 discos e milh\u00f5es de gigabytes de dados s\u00e3o direcionados \u00e0","provas":[{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901672,"hashId":"26f171ac735d2df158d9259d05b74ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas operacionais existem h\u00e1 mais de meio s\u00e9culo. Durante esse tempo, uma variedade bastante significativa deles foi desenvolvida, nem todos t\u00e3o conhecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que os sistemas operacionais de computadores com 1.000 discos e milh\u00f5es de <em>gigabytes<\/em> de dados s\u00e3o direcionados \u00e0<\/p>","resposta":7333313,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"half-frames.","id":7333312,"corpo":"<p><em>half-frames.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" mainframes. ","id":7333313,"corpo":"<p><em> mainframes. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dataframes.","id":7333314,"corpo":"<p><em> dataframes.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freezeframes.","id":7333315,"corpo":"<p><em>freezeframes.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Mainframe (Alta Plataforma)","oab":false,"nome":"Mainframe (Alta Plataforma)","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429246,"slug":"tecnologia-da-informacao-mainframe-alta-plataforma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}